<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>要闻-每日经济新闻</title><link>http://www.nbd.com.cn/columns/3/</link><description>每经网是24小时新闻网站，依托新锐财经日报《每日经济新闻》打造中国具有影响力的新闻网站，覆盖品牌价值、汽车资讯、视频、基金、财经、房产、金融新闻、券商、公司等方向，是全方位财经新闻平台。</description><lastBuildDate>Sun, 27 Nov 2022 16:21:25 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>国家电力全资子公司每年购买1000箱高端白酒？签约公司为假国企</title><link>https://www.nbd.com.cn/articles/2022-11-27/2569184.html</link><description>&lt;div class="g-articl-text"&gt;
&lt;!-- 原创文章自动插入记者、编辑 --&gt;
&lt;p style="color:#6d6d6d;font-size: 16px;"&gt;
            每经记者 曾剑    每经编辑 陈俊杰    
          &lt;/p&gt;
&lt;!-- 正文图片 --&gt;
&lt;!-- 正文 --&gt;
&lt;p&gt;近日，一则《国家电力旗下全资子公司与五粮液达成供货合作协议》的报道在网络上流传。这则来历不明，但有诸多渠道报道的文章显示，中外海企业发展（深圳）有限公司（以下简称中外海）和上海饮觞食品贸易有限公司（五粮液旗舰店）（以下简称上海饮觞）于11月25日签订了战略供货合作协议，双方就五粮液供货合作达成一致。根据报道所称，中外海是国家电力旗下的全资子公司，饮觞食品每年将为中外海供应1000箱以上的五粮液。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从工商资料上看，中外海的确是和一家名为国家电力公司的企业有股权关系。从工商资料来看，这个国家电力公司投资了近百家企业，其中绝大部分企业成立于2020年以后，很多企业更是在今年才成立。但根据国家电网有限公司前段时间所称，国家电力公司自2003年6月30日起再无任何投资、经营等行为，国家电力公司印章未对外进行注册使用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，按照自媒体所称，上海饮觞是一家成立两年的年轻公司，主打食品经营和烟草制品零售。但从工商资料上看，该公司由两名自然人分别持50%，与五粮液无股权关联。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 当没有勾选文章中显示缩略图时，在文章最末尾加上 封面图片来源：摄图网 --&gt;
&lt;!-- 页数 --&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.nbd.com.cn/articles/2022-11-27/2569184.html</guid><pubDate>Sun, 27 Nov 2022 16:21:25 GMT</pubDate></item><item><title>国家电力全资子公司每年购1000箱高端白酒？假的！国家电网此前已揭露过冒牌货</title><link>https://www.nbd.com.cn/articles/2022-11-27/2569187.html</link><description>&lt;div class="g-articl-text"&gt;
&lt;!-- 原创文章自动插入记者、编辑 --&gt;
&lt;p style="color:#6d6d6d;font-size: 16px;"&gt;
            每经记者 曾剑    每经编辑 陈俊杰    
          &lt;/p&gt;
&lt;!-- 正文图片 --&gt;
&lt;!-- 正文 --&gt;
&lt;p&gt;近日，一则《国家电力旗下全资子公司与五粮液达成供货合作协议》的报道在网络上流传。这则来历不明，但有诸多渠道报道的文章显示，中外海企业发展（深圳）有限公司（以下简称中外海）和上海饮觞食品贸易有限公司（五粮液旗舰店）（以下简称上海饮觞）于11月25日签订了战略供货合作协议，双方就五粮液供货合作达成一致。根据报道所称，中外海是国家电力旗下的全资子公司，饮觞食品每年将为中外海供应1000箱以上的五粮液。国家电力子公司大量购买五粮液，这件事难免让人关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从工商资料上看，中外海的确是和一家名为国家电力公司的企业有股权关系。这个国家电力公司投资了近百家企业，其中绝大部分企业成立于2020年以后，很多企业更是在今年才成立。但根据国家电网有限公司前段时间所称，国家电力公司自2003年6月30日起再无任何投资、经营等行为，国家电力公司印章未对外进行注册使用。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="" class="nbdLazyload" data-imgheight="1024" data-imgscale="0.7333984375" data-imgwidth="751" data-not-nbd-origin="0" src="http://image.nbd.com.cn/uploads/articles/images/1301424/QQ__20221127142820.jpg" width="630"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;签约企业背靠假国企&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;据上述报道所称，中外海是国家电力旗下的全资子公司，成立于2021年，其经营范围广，涉及各大领域，包括新能源项目投资、健康产业项目投资、医疗养老项目投资、影视项目投资、教育项目投资、能源、投资兴办实业、经济信息咨询等。由于背靠国家电力，拥有积极向上的企业文化，中外海在成立一年半多的时间里就已在业内有一定的知名度，各项业务稳步进行中，目前正处于朝气蓬勃的上升期。此次签约将加强中外海与上海饮觞的交流与合作，帮助双方进一步提升整体运营效率，创造更大的商业价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;企查查显示，中外海成立于2021年3月，注册资本为1亿元，实缴资本未知，执行董事、总经理、法定代表人为陈永峰；公司注册地址位于深圳市南山区粤海街道海珠社区科苑南路华润金融大厦。公司经营范围包括新能源项目投资、健康产业项目投资、医疗养老项目投资、影视项目投资、教育项目投资等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;企查查显示，上海仲葡贸易有限公司（以下简称上海仲葡）持有中外海100%股权；上海仲葡由上海天元探索能源科技集团有限公司（以下简称天元探索）100%持股；天元探索由国电建实业控股贵州集团有限公司（以下简称国电贵州）100%持股；国电贵州则由国家电力公司100%持股。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据工商资料，国家电力公司成立于1996年，注册资本为1600亿元，实缴资本未知。该公司注册地址位于北京市西城区西长安街86号。公司主要从事国有资产经营，电力项目投资，电力工程设计、施工；电力、热力生产和电网经营等业务。&lt;br/&gt; 国家企业信用信息公示系统显示，国家电力公司的主管部门为国务院。10月14日，该公司被北京市市场监督管理局列入经营异常名录，原因是“未依照《企业信息公示暂行条例》第八条规定的期限公示年度报告”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;记者注意到，国家电网2022年9月8日在《经济日报》上公开打假，公司表示，经查，社会上存在冒用国家电力公司名义出资设立的公司企业。为此，特别公告：依据国家电力体制改革要求，国家电力公司自2003年6月30日起再无任何投资、经营等行为，国家电力公司印章未对外进行注册使用。根据国家有关文件，国家电力公司印章封存于国家电网。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;企查查显示，上述国家电力公司对外投资了99家企业，其中大部分为100%持股，少数为参股。记者选择了其中一些注册资本较高的企业如广东城投国建控股集团有限公司等，通过国务院国资委监管企业产权信息查询平台查询，但均没有相关信息。从工商资料来看，这些企业绝大部分企业成立于2020年以后，很多企业更是在今年才成立，其中国电贵州便是成立于今年7月；少数几家成立在2000前后的企业已经被吊销或者注销。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《每日经济新闻》记者通过国务院国资委监管企业产权信息查询平台查询发现，中外海、上海仲葡、天元探索、国电贵州的全称均查询不到。而如果输入“国家电网有限公司”、“国家电力投资集团有限公司”等则可以查询得到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;值得一提的是，《国家电力旗下全资子公司与五粮液达成供货合作协议》的报道在网络上流传很广，但记者并未找到官方出处，基本是一些自媒体在转发。6月份，还有自媒体发布了一则《央企国电集团上海翔伟机电和中外海达成战略合作，捐赠2亿》的文章，其中提到：“央企国电集团上海翔伟机电设备有限公司此次和中外海企业发展（深圳）有限公司发起的慈善基金会达成战略合作，捐赠善款2亿元，用于扶持援助因新冠疫情受严重影响的广大中小企业，为疫情防控贡献社会力量”。企查查显示，这个上海翔伟机电设备有限公司的全资股东正是天元探索。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;令人忍俊不禁的是，《国家电力旗下全资子公司与五粮液达成供货合作协议》的报道内文其实已经暴露了中外海等的假国企身份，文中称“在签约仪式上，中外海实际控股人陈总和饮觞食品的翁总、汪总共同畅谈起这次合作的机缘与未来的美好蓝图，并且双方达成共识”。企查查显示，中外海此前的股东为陈永峰和陈骏，在今年10月12日才变更为上海仲葡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;记者11月27日曾拨打陈永峰的手机号码，但电话一直处于占线中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，按照自媒体所称，上海饮觞是一家成立两年的年轻公司，主打食品经营和烟草制品零售。但从工商资料上看，该公司由两名自然人分别持50%，与五粮液无股权关联。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;假国企被不断曝光&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;事实上，当前存在着一些与央企国企“沾亲带故”的企业，实为私人成立的假冒国企。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年9月20日，国务院国资委产权局发文称，近期，部分中央企业对外公告了一批假冒国企名单，明确有关公司及其下设各级子公司均为假冒国企，与中央企业无任何隶属或股权关系，也不存在任何投资、合作、业务等关系，其一切行为均与中央企业无关。现将中央企业公告的假冒国企名单汇总公布，请社会各界提高警惕，注意防范风险，如发现其违法犯罪行为，请尽快到公安机关报案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据国务院国资委产权局发布的《假冒中央企业名单（第二批）》，其中共涉及175家公司，其中包括中北电力（河南省）有限公司、中北电力（福建）有限公司、青岛民锐电力建设工程有限公司等名字带有“电力”的企业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2019年，国务院国资委就打响了向“假国企”宣战的发令枪。近年来，不少央企、国企纷纷站出来打假这些假央企、假国企。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021年10月21日，26家中央企业通过官网、微信公众号等多种渠道对外公告了353户假冒国企名单，通告社会各界这些公司及其下设各级子公司均为假冒国企，与中央企业无任何隶属或股权关系，也不存在任何投资、合作、业务等关系，其一切行为均与中央企业无关。同期，国务院国资委产权局则发布了《假冒中央企业名单》，对上述被曝光的假国企、假央企予以汇总曝光。&lt;br/&gt; &lt;br/&gt; 今年11月中旬，国务院国资委在官方网站上线国务院国资委监管企业产权信息查询平台，向社会公众提供国务院国资委监管的中央企业及所属企业基本信息查询服务。社会公众可登录查询平台，输入企业名称或统一社会信用编码查询该企业是否为中央企业所属企业，如为中央企业所属企业，则可查看该企业所归属中央企业、与所归属中央企业的关系、产权级次、注册地、注册资本、持股比例最大的中央企业股东及其持股比例等基本信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“上线产权信息查询平台是打击假冒国企的重要手段。社会公众通过查询平台便捷查询企业信息，有利于避免被假央企欺骗遭受损失，对于未查询到相关信息的企业，应当提高警惕，可结合工商登记信息或联系相关中央企业进一步核实”。国务院国资委产权局表示。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 当没有勾选文章中显示缩略图时，在文章最末尾加上 封面图片来源：摄图网 --&gt;
&lt;p style="color:#6d6d6d; font-size:small;"&gt;封面图片来源：摄图网-500501920&lt;/p&gt;
&lt;!-- 页数 --&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.nbd.com.cn/articles/2022-11-27/2569187.html</guid><pubDate>Sun, 27 Nov 2022 16:21:25 GMT</pubDate></item><item><title>郑眼看盘丨降准利好释出，追涨要谨慎</title><link>https://www.nbd.com.cn/articles/2022-11-27/2569189.html</link><description>&lt;div class="g-articl-text"&gt;
&lt;!-- 原创文章自动插入记者、编辑 --&gt;
&lt;p style="color:#6d6d6d;font-size: 16px;"&gt;
            每经记者 郑步春    每经编辑 彭水萍
          &lt;/p&gt;
&lt;!-- 正文图片 --&gt;
&lt;!-- 正文 --&gt;
&lt;p&gt;本周A股以跌为主，沪指全周虽然微涨0.14%至3101.69点，但下跌个股占绝大多数，股指稍强与银行股及一些“中字头”权重股走强相关。其余股指显著下跌，深综指全周跌2.22%，创业板综指跌3.33%，科创50指数跌3.1%。全周外资有进有出，后几天以进为主，周五净流入量最大，达到74亿元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="nbdLazyload" data-imgheight="1195" data-imgscale="1.606694560669456" data-imgwidth="1920" data-not-nbd-origin="0" src="http://image.nbd.com.cn/uploads/articles/images/1301429/___-________-_________________-401052364.jpg" width="630"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;图片来源：摄图网-401052364&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期流动性稍有些波动，这在债市中有明显反映。本周央行以释资为主，但释出量较为有限，且LPR利率走平，对股市的影响大致中性略偏多，对债市影响正面。由于国内疫情数据本周呈现上升势头，且各地的防疫措施如何优化还有待观察，这种情况下股票市场观望情绪上升，部分获利盘涌出，于是多数个股走势就比较弱了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中字头”基建股、地产股、银行股、电信股的表现较强，可由历史经验看，这样的盘面通常对整体市场人气其实构不成太多支撑。市场需要赚钱效应，而赚钱效应很难由少数权重股提供，更多依赖于多数个股上涨。当只有权重股上涨时，其余非权重股反而容易感受到压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周后半周市场就有降准预期，因当时国常会提及“适时适度运用降准等货币政策工具”。多数机构相信降准几乎是必然的，但可能不是所有人都能想到周末就能见到降准消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据央行网站消息，央行决定调降金融机构存款准备金率0.25个百分点，12月5日开始实施，释资约5000亿元。本次下调后，金融机构加权平均存款准备金率约为7.8%。12月中旬将有之前的5000亿MLF到期，故年末流动性预期应转向平稳，对股市肯定有利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就外围情况看，最近市场有关美联储加息的预期一波三折，先是因弱于预期的美国物价指标公布，这使市场对美联储加息预期显著弱化，接着于前周又见部分美联储委员释出鹰派言论，于是加息预期再度回升。到了本周三之后，因美联储公布的上次利率会议纪要明显偏鸽，所以市场关于美联储加息预期再度下降。由最新情况看，市场中大多数人相信美联储12月会加息50个基点，少于10月或更早所预期的加息75基点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当外围加息预期弱化后，我国降准等宽松措施的空间就会被打开。也就是说，这回降准不仅得到我们内部基本面配合，也得到外围基本面的配合。如果未来外围形势并无特别异常的情况发生，那么接下来我国宽松政策还有机会进一步推出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然降准有利于股市，但市场实际上已提前消化掉一部分，典型的证据是周五地产股等与降准预期关联度较大品种显著上涨。在股市多少已提前消化的情况下，降准利好对股指未必就能起到太大的推动作用了。也就是说，周一股指即使高开，高开的幅度应该也会较有限。因此，在应对降准利好消息时，我觉得投资者不可开盘后就急着去追，在盘中回吐时去寻机吸纳才比较合适。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除降准等经济刺激相关消息外，近期投资者最重要的关注点应该是国内疫情，尤其是疫情应对措施优化方面的细节。如果疫情优化相关消息出现明显有利于股市的情况，那就应该果断加仓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这类消息对股市影响是比较深远的，甚至可算是压倒性因素，故投资者不能只盯得一、两天的涨跌，以中线思路应对才好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;笔者已在微信平台开辟专栏，读者可以在每周日至周四晚间通过微信直接查看笔者的最新观点，详情请关注微信公众号每经牛眼（微信号: njcjnews）&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- 当没有勾选文章中显示缩略图时，在文章最末尾加上 封面图片来源：摄图网 --&gt;
&lt;p style="color:#6d6d6d; font-size:small;"&gt;封面图片来源：摄图网-401052364&lt;/p&gt;
&lt;!-- 页数 --&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.nbd.com.cn/articles/2022-11-27/2569189.html</guid><pubDate>Sun, 27 Nov 2022 16:21:25 GMT</pubDate></item><item><title>ESG公募基金周榜07期｜泛ESG主题表现亮眼，ESG主题仅有4支获正收益</title><link>https://www.nbd.com.cn/articles/2022-11-27/2569148.html</link><description>&lt;div class="g-articl-text"&gt;
&lt;!-- 原创文章自动插入记者、编辑 --&gt;
&lt;p style="color:#6d6d6d;font-size: 16px;"&gt;
            每经记者 黄宗彦    每经编辑 陈俊杰    
          &lt;/p&gt;
&lt;!-- 正文图片 --&gt;
&lt;!-- 正文 --&gt;
&lt;p&gt;2022年10月，每经品牌价值研究院构建ESG公募基金数据库，并推出“ESG公募基金周榜”，通过追踪ESG基金表现、分析排名及变动背后可能的原因，帮助投资者更好地了解、识别、筛选更具投资价值的ESG基金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本期ESG公募基金周榜的观察周期为11月21日至11月25日，最新净值以11月25日为准。每经品牌价值研究院制作的5个ESG公募基金收益周榜显示，本周收益率较上周继续收窄，总体走势处于窄幅震荡。泛ESG主题基金表现较为突出，在周收益总榜中一共占据了9席，含指数型基金6支，主动型基金3支。同时，泛ESG主题主动型共有9支产品获得正收益。而反观ESG主题基金，在本周表现一般，不论是主动型还是指数型，都分别仅有2支产品微红。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="" class="nbdLazyload" data-imgheight="1032" data-imgscale="1.315891472868217" data-imgwidth="1358" data-not-nbd-origin="0" src="http://image.nbd.com.cn/uploads/articles/images/1301372/1669521902_01.jpg" width="630"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;数据来源：Wind&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周市场继续在3100点附近窄幅震荡，总体走势较为平稳。盘面上，前期活跃的题材股偃旗息鼓，影响短线情绪。以中字头为首的权重板块在本周成为主角，房地产受利好刺激亦有不错的表现。但这些“大家伙”与高位的中小盘股形成跷跷板效应，还未体现出“带头大哥”的作用。总体来说，当前市场还处于局部结构性行情，后续走势也大概率持续震荡，本周总榜基金以泛ESG主题指数型为主，上榜产品达6支。重仓股中多有中字头，符合指数震荡的结构性机会。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="" class="nbdLazyload" data-imgheight="935" data-imgscale="1.4267379679144385" data-imgwidth="1334" data-not-nbd-origin="0" src="http://image.nbd.com.cn/uploads/articles/images/1301373/1669521938_02.jpg" width="630"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;数据来源：Wind&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周ESG主题主动型基金表现不如上期，仅有2支产品获得正收益，且涨幅较小。前述提到，由于本周依然是局部的结构性行情，而ESG主题的重仓股虽在板块上较为分散，但多以锂电、光伏、新能源相关为主，这些赛道股在本周延续调整，故影响总体收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="" class="nbdLazyload" data-imgheight="927" data-imgscale="1.4174757281553398" data-imgwidth="1314" data-not-nbd-origin="0" src="http://image.nbd.com.cn/uploads/articles/images/1301374/1669521969_03.jpg" width="630"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;数据来源：Wind&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泛ESG主题主动型基金在本周的收益率也有一定下滑，上周排名靠前的产品在本周仅剩诺安低碳经济A留在榜上。这再次表明，重仓股行业集中度较高的产品，在板块轮动时如果没有被资金光顾，就容易出现表现不稳定的情况。本期榜单排名第一的基金，重仓股中有2支地产股，且其余重仓股行业相对分散，故而在本周表现较为突出。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="" class="nbdLazyload" data-imgheight="1059" data-imgscale="1.279508970727101" data-imgwidth="1355" data-not-nbd-origin="0" src="http://image.nbd.com.cn/uploads/articles/images/1301375/1669522001_04.jpg" width="630"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;数据来源：Wind&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周三大指数走势不一，其中沪指微涨，深成指和创业板指分别下跌2.47%和3.36%。从ESG主题指数型基金周榜TOP10来看，虽然正收益的基金仅有2支，但其余产品跌幅不大，总体较为平稳。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="" class="nbdLazyload" data-imgheight="980" data-imgscale="1.3346938775510204" data-imgwidth="1308" data-not-nbd-origin="0" src="http://image.nbd.com.cn/uploads/articles/images/1301376/1669522033_05.jpg" width="630"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;span&gt;数据来源：Wind&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;榜单显示，本期泛ESG主题指数型产品表现，相比其他类型产品较为突出，不仅正收益产品多达7支，且并未出现一半海水一半火焰的情况，排名靠后的产品跌幅也较以往收窄不少。此外，值得注意的是，榜单中的产品自成立以来获得正收益的有9支，存续期长达十年以上的基金收益都在2位数以上，有3支实现翻倍。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 当没有勾选文章中显示缩略图时，在文章最末尾加上 封面图片来源：摄图网 --&gt;
&lt;p style="color:#6d6d6d; font-size:small;"&gt;封面图片来源：摄图网-401896216&lt;/p&gt;
&lt;!-- 页数 --&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.nbd.com.cn/articles/2022-11-27/2569148.html</guid><pubDate>Sun, 27 Nov 2022 16:21:25 GMT</pubDate></item><item><title>ESG新局与趋势｜专访中财大绿金院高级学术顾问、中财绿指首席顾问施懿宸教授：识别ESG</title><link>https://www.nbd.com.cn/articles/2022-11-27/2569154.html</link><description>&lt;div class="g-articl-text"&gt;
&lt;!-- 原创文章自动插入记者、编辑 --&gt;
&lt;p style="color:#6d6d6d;font-size: 16px;"&gt;
            每经记者 黄宗彦    每经编辑 陈俊杰    
          &lt;/p&gt;
&lt;!-- 正文图片 --&gt;
&lt;!-- 正文 --&gt;
&lt;p&gt;近日，“2022年中国金融学会绿色金融专业委员会年会暨中国绿色金融论坛”在线上召开，中央财经大学绿色金融国际研究院（以下简称中财大绿金院）、中财绿指与中国建设银行资产托管业务部合作的“公募基金产品ESG风险识别方法学及中财-建行ESG基金评估报告”发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据了解，这是国内首个全维度的ESG公募基金评级体系，也是市场上第一个全流程解决公募基金“漂绿”问题的ESG评级体系。为什么要建立这样一套方法学和评级体系？其具体内容是什么？相较其他同类的评级体系，有哪些不同和亮点？对解决公募基金“漂绿”（注：某支基金对外宣称是ESG基金，但实际底层资产并非ESG的虚假宣传行为）有什么价值？就以上问题，《每日经济新闻》（以下简称NBD）专访了中财大绿金院高级学术顾问、中财绿指首席顾问施懿宸教授。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="" class="nbdLazyload" data-imgheight="750" data-imgscale="0.6693333333333333" data-imgwidth="502" data-not-nbd-origin="0" src="http://image.nbd.com.cn/uploads/articles/images/1301380/001.jpg"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;中财大绿金院高级学术顾问、中财绿指首席顾问施懿宸教授（受访者供图）&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;单一考量底层投资组合，无法辨别“伪ESG”&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;NBD：&lt;/strong&gt;基于什么背景，要构建“全维度流程公募基金产品ESG风险识别方法学”？希望它解决什么问题？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;施懿宸：&lt;/strong&gt;全流程公募基金ESG评级体系的搭建主要是为了解决ESG漂绿问题，这也是当前全球ESG领域最关注的一件事情。近期召开的COP27（注：第27届联合国气候变化大会）上，联合国秘书长古特雷斯提到“我们必须对那些打着绿色标语但口惠实不至的做法采取零容忍态度”，无论是企业漂绿还是金融机构漂绿都是最重要的议题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，马斯克在批评ESG，一些反ESG基金者也在批评ESG，他们的立论依据就是“漂绿”现象。近几年，多家国际性资管公司因“漂绿”被美国SEC（注：证券交易委员会）立案调查并进行处罚，引起了国际相关领域的高度重视。欧盟相继对ESG基金披露提出更高要求，对于ESG基金发行都需要同时出具一份满足信披要求的ESG报告，供投资人辨识基金是否符合ESG，通过实际的流程约束基金公司满足ESG要求，而不是任由其贴标签。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基于此，中财大绿金院、中财绿指联合中国建设银行托管业务部利用市场公开数据，首创全流程公募基金ESG评级体系，在2019年独立开发的公募基金ESG评级体系基础上，纳入基金公司、基金管理人两个新维度，结合底层资产编制出一套全流程指标体系。我们发现，流程和结果同样重要，单一考量底层投资组合的ESG表现，无法避免“漂绿”行为发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;NBD：&lt;/strong&gt;作为“国内首个全维度流程的ESG公募基金评级体系”，它的逻辑和机制是什么，有哪些创新和亮点？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;施懿宸：&lt;/strong&gt;目前国内市场上缺乏有效的公募基金ESG评级体系，而国际上知名的第三方专业评级机构，例如MCSI和Morningstar，设计完成了基金ESG评级方法学。但这些体系一方面未充分考量中国市场发展特征，另一方面因难以全面获取基金公司以及基金管理人的数据只考虑了底层资产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们做了很多学术研究并且结合一定的市场实践后，总结出了一套有效的指标，通过全流程公募基金ESG评级体系可以避免“漂绿”和“风格漂移”行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果某支基金的基金经理因为当前ESG政策引导以及市场偏好，就多投向ESG领域；第二年又因为市场偏好转移，就撤出ESG领域投资；同一支基金一年“绿”一年“非绿”，我们称这种行为是“风格漂移”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基金ESG“风格漂移”广义上也属于“ESG漂绿”。将“风格漂移”也看做“漂绿”行为的一种，可以提高基金风险识别能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的逻辑就是流程设定后，结果就不会漂移。基金公司制定标的准入门槛，并将相关标准要求纳入内控流程约束基金经理对底层资产的筛选，确保对每一个标的公司进行完整的尽职调查，防止“漂绿”行为的发生。因为公司内控流程具有不可随意变更的特性，也保障了基金经理选择标的的风格稳定性，不会因为政策引导和市场偏好转移。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，漂绿行为的发生不只是道德层面的原因，还可能是因为基金公司或者基金管理人不具备足够的ESG投资专业知识，如果仅凭评级，无法辨别标的公司是否是“伪ESG”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全流程公募基金ESG评级体系通过特定的指标从基金公司、基金管理人、底层资产三个维度判定其ESG表现，公司是否具备相应的内容流程，在ESG投资方面是否具备足够的专业度等，以此确定公募基金是否存在“漂绿”和“风格漂移”的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;满足全流程公募基金ESG评级的基金就会有两种优势，一方面ESG作为筛选标的标准已经纳入风控流程，可以确保底层资产ESG风格一致性稳定，另一方面ESG投资都是长期投资，短期置换成本很高，全流程公募基金ESG可以帮助投资人筛选掉“风格漂移”的标的，降低成本和风险。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;“全流程”评级体系，为投资人三层把关&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;NBD：&lt;/strong&gt;该评级体系如何“全流程”识别公募基金的“漂绿”问题？又如何有效鉴别基金 ESG“风格漂移”现象？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;施懿宸：&lt;/strong&gt;为了更精准识别风险，我们在2019年公募基金评级的基础上，把全部的公募基金做了三层的打分，包含第一层（level1）基金公司，第二层（level2）基金团队，第三层（level3）底层资产的ESG评级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在国际上主要针对底层资产，但是流程和结果一样重要，也就是说现在很多ESG基金没有做好整个投资组合的ESG尽职调查报告，所以必须把底层拿出来做一个完整的分析，这样可以分析出从基金公司、基金团队到最后底层资产整体的一致性，避免“漂绿”，更重要的是避免“风格漂移”。有些公司在ESG好的时候才投ESG，ESG不好的时候就不投ESG，我们认为这不是一个完整的或是一致性的ESG投资组合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先，公募基金ESG评级体系运用针对性的指标判定基金公司的公司策略、内控流程、风控流程等是否与ESG相关，是否在ESG上有比较大的投入，是否重视ESG理念，是否通过公司管理流程强化投资组合ESG尽职调查的执行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其次，在基金团队的维度，主要判定其是否具备ESG投资专业能力，如何向投资者证明标的资产符合ESG，需要进行专业判定，这是基金团队需要具备的能力，这一步就由我们帮助投资人进行把关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三，我们的研究表明，公募基金ESG评级体系在应用中具备三个优势：第一是降低基金公司尽职调查的成本并提高工作效率，基金公司可以直接获取ESG数据和评级；第二是增加了基金公司的公信力，有专业的第三方为他们提供建模数据，进行背书和支持，不会出现随意更改评级的情况，保持评级的一致性；第三是公募基金统一评级体系后具有可比性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;NBD：&lt;/strong&gt;在这套评估体系中，实证研究结果下，基金ESG评级和基金的风险、收益相关性如何？市场整体ESG概念的基金产品表现如何？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;施懿宸：&lt;/strong&gt;目前市场上的ESG基金大多属于中长期投资产品，整体表现稳定。当基金公司和基金经理人具备ESG专业知识，可以判定标的公司的ESG属性，并合理运用ESG投资策略筛选构建具有高价值投资意义的ESG产品，在有效提高ESG基金抗风险能力的同时为投资人带来超额收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专业的基金公司和基金团队通过提前对标的公司的筛选，避免投资人踩雷，减少大幅回撤的发生，降低了置换的成本和风险。尤其是在疫情背景下，ESG基金表现出了优异的抗风险能力，加之全流程公募基金ESG评级体系在基金公司以及基金经理人两个人维度筛选设定，提前布局可持续发展标的，为投资人把好关。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;甄别基金风险，良币驱逐劣币&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;NBD：&lt;/strong&gt;评级体系将对公募基金市场产生什么影响？又将为投资者带来什么实质性帮助？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;施懿宸：&lt;/strong&gt;首先，规范基金公司ESG投资行为，解决“漂绿”问题。通过公募基金ESG评级体系可以有效识别基金公司是否存在“漂绿”行为，倒逼基金公司规范自己的ESG投资流程，为投资人获取高质量投资标的提供保障。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其次，良币驱逐劣币，降低市场“漂绿”基金占有率。公募基金ESG评级就像一把利剑，为市场甄别基金风险，一方面有利于ESG属性优质的基金公司增加影响力，推广自己的基金；另一方面提醒投资人关注ESG风险, 有效助力传统基金向绿色转型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;NBD：&lt;/strong&gt;治理“漂绿”问题，除了科学的评估体系，还需要做哪些努力？您有什么建议？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;施懿宸：&lt;/strong&gt;监管部门要出台相关政策，加强ESG信息披露要求。我之前参加了一个社保的内部培训讲座，社保部门已经在研究要求委托的基金公司出具ESG评级和报告，包括碳排放的部分。可以看到，ESG基金申报中，提交一份完整的尽职调查非常重要，其中包括内控和风控流程、公司策略、评级等，这样投资人就可以一目了然。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下一个阶段，建议针对非ESG基金申报也需要提交一份完整的尽职调查，提升基金风险控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，需要加强投资者对ESG投资理念的培养。绝大多数投资者对ESG投资的理解仍停留在表面，尚未真正深入。投资者对ESG投资有效性的信息获取有限，缺乏辨识合格产品的能力。监管部门需要积极引导相关机构关注ESG风险和收益，同时提高机构董事会和高级管理人员的ESG投资意识，自上而下加强ESG知识系统学习和人才培养，并积极鼓励个人投资者掌握ESG投资理念。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相信全流程公募基金ESG评级体系的有效应用，可以避免“漂绿”行为的发生，为投资者筛选优质的ESG投资标的，打造优质ESG投资环境。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 当没有勾选文章中显示缩略图时，在文章最末尾加上 封面图片来源：摄图网 --&gt;
&lt;!-- 页数 --&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.nbd.com.cn/articles/2022-11-27/2569154.html</guid><pubDate>Sun, 27 Nov 2022 16:21:25 GMT</pubDate></item><item><title>高新成华温江龙泉驿郫都最新通告！郫都邛崃公布活动轨迹</title><link>https://static.cdsb.com/micropub/Articles/202211/7c2078eb7f0ad15d655d6c809f7e3113.html?fromUdid=c3d0938e-8061-4f9c-bb51-0e9a7d834e4c</link><description>&lt;body&gt;
&lt;div class="page-loading"&gt;
&lt;embed class="gif-load" src="//cdsbmobiqiniu.cdsb.com/hongxing-loading.gif"/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="wrapper" style="display: none;"&gt;
&lt;section class="cd-article"&gt;
&lt;!-- 新闻标题 --&gt;
&lt;h1 class="title"&gt;高新成华温江龙泉驿郫都新都最新通告！郫都邛崃公布活动轨迹&lt;/h1&gt;
&lt;!-- 新闻来源、时间 --&gt;
&lt;div class="subtitle"&gt;
&lt;span class="source"&gt;红星新闻&lt;/span&gt;
&lt;span class="time" id="article-time"&gt;2022-11-27 13:59&lt;/span&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;!-- 新闻正文 --&gt;
&lt;article class="cd-article_content"&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;strong&gt;关于调整成都高新区部分区域疫情风险等级的通告&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据国务院应对新型冠状病毒肺炎疫情联防联控机制综合组《新型冠状病毒肺炎防控方案（第九版）》《关于进一步优化新冠肺炎疫情防控措施科学精准做好防控工作的通知》相关规定和专家组综合评估，经成都高新区新冠肺炎疫情防控指挥部研究，调整以下区域风险等级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一、高风险区调整为低风险区&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年11月27日4时起，将成都高新区合作街道中海国际社区橙郡二期1栋（含商铺）由高风险区调整为低风险区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年11月27日10时起，将成都高新区桂溪街道英郡一期2栋，成都高新区中和街道南桥春天3栋由高风险区调整为低风险区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年11月27日15时起，将成都高新区中和街道御廷上郡4栋由高风险区调整为低风险区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二、低风险区调整为高风险区&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年11月24日起，将中和街道嘉年华国际社区·御府小区5栋2单元（应龙路77号）调整为高风险区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年11月25日起，将芳草街街道亿发苑6栋（芳草东街39号），石羊街道南城都汇汇翠园15栋（雍翠路211号）、大源欢乐颂3栋（天府三街1599号），中和街道新怡花园A区7栋1单元（观东一街555号）调整为高风险区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年11月26日起，将成都高新区石羊街道聚雅苑11栋2单元（仁和街181号）、保利锦湖林语10栋1单元（石羊场路99号）、南城都汇汇雅园11栋（博雅街88号）、新南四期3栋（石羊场仁和东街21号）、猫先生公寓B座（剑南大道中段1399号），中和街道劲松成仁路小区5栋（劲松500号）、万科璟南堂一期2栋（中和大道四段489号）、嘉年华青年城8栋1单元（锦韵路533号）、恒瑞新川中心小区1栋2单元（雅和北四路399号），桂溪街道大源南二街5号院16栋1单元，芳草街街道中海翠屏湾6栋3单元（泰和二街227号）、翔宇苑三期10栋2单元（紫薇东路1号）调整为高风险区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;成都高新区其他区域风险等级不变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特此通告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;成都高新区新冠肺炎疫情防控指挥部&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年11月27日&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;strong&gt;关于成都市成华区部分区域调整风险等级的通告&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img class="lazy" data-original="https://images.cdsb.com/Uploads/micropub_posts/image/20221127/1669528179849210.jpg-cdsb.onlycompress"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;strong&gt;关于成都市温江区部分区域调整风险等级的通告&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img class="lazy" data-original="https://images.cdsb.com/Uploads/micropub_posts/image/20221127/1669528216400416.jpg-cdsb.onlycompress"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img class="lazy" data-original="https://images.cdsb.com/Uploads/micropub_posts/image/20221127/1669528241836976.jpg-cdsb.onlycompress"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;strong&gt;关于成都市龙泉驿区玫瑰园等区域调整风险等级的通告&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img class="lazy" data-original="https://images.cdsb.com/Uploads/micropub_posts/image/20221127/1669528258163093.jpg-cdsb.onlycompress"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;strong&gt;成都市郫都区新型冠状病毒肺炎疫情防控指挥部&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;strong&gt;关于做好德源街道辖区社会面疫情防控的通告&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前，区内外新增新冠肺炎确诊病例多点散发，传播链条较多，疫情防控形势严峻复杂。为切实保障人民群众生命安全和身体健康，根据国务院应对新型冠状病毒肺炎疫情联防联控机制综合组《新型冠状病毒肺炎防控方案（第九版）》、《关于进一步优化新冠肺炎疫情防控措施科学精准做好防控工作的通知》（联防联控机制综发〔2022〕101号）规定和专家综合评估，经成都市郫都区新型冠状病毒肺炎疫情防控指挥部研究决定，在德源街道辖区实施以下防控措施：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一、实施区域临时管控3天,实行3天3检。居民按街道要求分时段有序到指定地点参加核酸检测,坚持佩戴口罩,保持1米线距离,做好个人防护,检测完毕立即返回居所。高风险区隔离管控人员按原渠道进行核酸检测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二、外部人员非必要不进入德源街道区域，居民原则居家,非必要不外出,非本小区居民不得进入。小区(院落)内不扎堆、不聚集,每户居民每天可安排1人凭24小时内核酸阴性证明，外出1次就近采买生活物资，外出时间不超过2小时、不驾车。有外出就医、考试和其他特殊需求的居民，经居住地村（社区）同意可出入小区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三、区域内中小学校开展线上教学，暂停托育托幼机构在校托管；餐饮单位暂停堂食，鼓励提供到店自取、外卖订餐服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四、区域内除党政机关、村（社区）组织，保障居民生活和城市基本运行的水、电、燃油、燃气、通讯、城市交通、环卫、粮油肉菜供应等公共服务类企业，以及具备闭环生产条件、承担重要生产任务的工业企业、建筑工地外，其余企业居家办公。除保障居民基本需要的生活超市（含农贸市场）、药店、医疗机构、生鲜快递、电商配送、餐饮类企业外，其他营业场所、门店暂停营业。员工须持24小时内核酸阴性证明上岗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;感谢广大市民朋友的理解、配合和支持，希望大家进一步严格落实“四方责任”，继续支持配合疫情防控各项措施，让我们众志成城，团结一心，早日战胜疫情，共同守护美好家园。&lt;/p&gt;&lt;section&gt;&lt;section&gt;本通告自2022年11月27日15时起施行，暂定实施3天，相关措施将根据有关政策和疫情形势变化适时调整。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br style="margin: 0px; padding: 0px; outline: 0px; max-width: 100%; box-sizing: border-box !important; overflow-wrap: break-word !important;"/&gt;&lt;/section&gt;&lt;section&gt;特此通告。&lt;/section&gt;&lt;/section&gt;&lt;p&gt;成都市郫都区新型冠状病毒肺炎&lt;/p&gt;&lt;p&gt;疫情防控指挥部&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年11月27日&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;strong&gt;成都市郫都区近期本土病例活动轨迹通告&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为方便群众排查风险轨迹，现将我区阳性病例活动轨迹整理更新如下，请群众对照自查。如与以下活动轨迹有重叠，请立即向社区报备，并做好个人防护，立即到就近的核酸检测点进行核酸检测。三天内接受三次核酸检测（两次核酸检测间隔24小时），核酸阴性结果未出前不外出，不聚会、不聚餐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如您接到疾控中心电话被判定为密接，请积极按照要求配合管控。感谢您的配合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如有发热、干咳、乏力、咽痛、嗅（味）觉减退、鼻塞、流涕、结膜炎、肌痛和腹泻等症状，请立即前往就近的发热门诊就诊。（以下活动轨迹更新于11月27日12时）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="image.png" class="lazy" data-original="https://images.cdsb.com/Uploads/micropub_posts/image/20221127/1669532348650064.png" title="1669532348650064.png"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="image.png" class="lazy" data-original="https://images.cdsb.com/Uploads/micropub_posts/image/20221127/1669532384622395.png" title="1669532384622395.png"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="image.png" class="lazy" data-original="https://images.cdsb.com/Uploads/micropub_posts/image/20221127/1669532422113354.png" title="1669532422113354.png"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="image.png" class="lazy" data-original="https://images.cdsb.com/Uploads/micropub_posts/image/20221127/1669532458321085.png" title="1669532458321085.png"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="image.png" class="lazy" data-original="https://images.cdsb.com/Uploads/micropub_posts/image/20221127/1669532478652704.png" title="1669532478652704.png"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="image.png" class="lazy" data-original="https://images.cdsb.com/Uploads/micropub_posts/image/20221127/1669532494873603.png" title="1669532494873603.png"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style="font-size: 14px; color: rgb(127, 127, 127);"&gt;备注：标红部分为11月27日12时前新增内容。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;section data-id="120362" data-role="title" data-tools="135编辑器"&gt;&lt;section&gt;&lt;section&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;截至11月27日12时，我区共有高风险区24个：&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;/section&gt;&lt;/section&gt;&lt;/section&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="image.png" class="lazy" data-original="https://images.cdsb.com/Uploads/micropub_posts/image/20221127/1669532515929426.png" title="1669532515929426.png"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;strong&gt;关于成都市郫都区部分区域调整风险等级的通告&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;section&gt;&lt;section&gt;为进一步做好疫情防控工作，减少人员流动，阻断疫情传播风险，切实保障人民群众生命安全和身体健康，根据国务院应对新型冠状病毒肺炎疫情联防联控机制综合组《新型冠状病毒肺炎防控方案（第九版）》、《关于进一步优化新冠肺炎疫情防控措施科学精准做好防控工作的通知》规定和专家综合评估，经成都市郫都区新型冠状病毒肺炎疫情防控指挥部研究决定，调整以下区域风险等级。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;自2022年11月27日00:00时起，将成都市郫都区犀浦街道傲城1栋调整为高风险区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年11月27日03:00时起，将成都市郫都区郫筒街道舜苑·一里阳光22栋2单元调整为高风险区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年11月27日03:00时起，将成都市郫都区郫筒街道龙光君悦华庭一期2栋2单元调整为高风险区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年11月27日06:00时起，将成都市郫都区团结街道太和村6组6号、13号、16号、38号、61号调整为高风险区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年11月27日06:00时起，将成都市郫都区德源街道鸿福逸居3栋3单元调整为高风险区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年11月27日06:00时起，将成都市郫都区德源街道新城佳苑6栋调整为高风险区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年11月27日12:00时起，将成都市郫都区安靖街道土地村3队451号、453号、455号、457号调整为高风险区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;成都市郫都区其他区域风险等级不变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高风险区实行“足不出户、上门服务”，严格落实居家隔离措施、上门采样，管控5天。连续 5天无新增感染者，且第5天风险区域内所有人员完成一轮核酸筛查均为阴性，降为低风险区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高风险区所在小区其他楼栋实行3天3检临时管控，居民原则上居家，做好个人防护分时段错峰取物，有序下楼采样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特此通告。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;/section&gt;&lt;p&gt;成都市郫都区新型冠状病毒肺炎&lt;/p&gt;&lt;p&gt;疫情防控指挥部&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年11月27日&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;strong&gt;成都市新都区新型冠状病毒&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;strong&gt;肺炎疫情防控指挥部&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;strong&gt;关于调整临时管控措施的通告&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;strong&gt;（第16号）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前，新都区疫情形势复杂严峻。在广大市民的共同努力下，部分区域疫情防控工作取得积极进展。为把疫情对群众生产生活影响降到最低，经区指挥部研究决定，调整部分区域临时管控措施，现将有关事项通告如下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一、新繁街道、大丰街道、斑竹园街道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（一）解除部分临时管控措施。上述区域除高风险区人员、居家隔离人员和健康监测人员外，居民可有序流动，不聚集、不扎堆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（二）严格落实“四方责任”。个人和家庭要自觉履行防控义务，各单位要落实主体责任，各行业主管部门要落实主管责任。各党政机关、企事业单位、小区（院落）、各类场所和机构要严格执行测温、戴口罩、通风消毒、“一扫四查”（扫场所码，查验健康码、48小时内核酸阴性证明、风险城市旅居史、通信行程卡）等防控措施；要加强内部防控，做好员工健康监测和管理，落实落细风险区旅居史人员排查管控。防疫一线、医疗机构、交通物流、货运、邮政快递、外卖、酒店（民宿、网约房）服务、商超及农（集）贸市场（含建材市场、批发市场）从业人员等重点人群，按照相关规定实行1天1检。各行业主管部门、相关企业要加强对重点人群的定期核酸监测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（三）严格重点场所管理。酒吧、KTV、密室逃脱、剧本杀、影剧院、游戏厅、网吧、健身房、茶楼茶铺（棋牌室）、台球厅、洗浴场所（SPA、足浴、汗蒸、按摩店等）、美容店等各类空间密闭娱乐场所和博物馆、文化馆、图书馆、美术馆、室内体育场馆、游泳馆等各类公共文体活动场所暂停营业；景区景点暂停开放；宗教活动场所暂时关闭。养老院、福利机构、监所等实行封闭管理；大中专院校闭环管理。鼓励和支持具备条件的企业、工地实施“防疫泡泡”闭环生产；暂无条件的企业、工地，实行“一扫四查”和“两点一线”管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（四）严控人员聚集。写字楼和室外景点、交通场站、农（集）贸市场、商场超市等各类人员密集场所，宾馆、酒店、民宿、出租房（网约房）等各类提供住宿场所，严格“一扫四查”（核酸阴性证明须为24小时内）。暂不举办大型会议、论坛、赛事、演出等活动；各类校外培训机构暂停线下培训（采取全封闭管理的高考艺术类考生培训机构除外）；暂停举办坝坝宴、坝坝舞等聚集性活动。中小学校开展线上教学，暂停托育托幼机构在校托管；餐饮单位暂停堂食，鼓励外卖订餐、到店自取、无接触配送；党政机关、企业和事业单位食堂实行错峰就餐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二、区内其他区域&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区内其他区域继续实施现行防控措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本通告自2022年11月27日18时起施行，相关措施将根据有关政策和疫情形势变化适时调整。感谢市民朋友的理解、配合和支持！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特此通告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;成都市新都区新型冠状病毒肺炎&lt;/p&gt;&lt;p&gt;疫情防控指挥部&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;section&gt;2022年11月27日 &lt;/section&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;strong&gt;邛崃疾控提醒：对照自查，尽快报备（11月27日12时更新）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，阳性病例在我市有活动轨迹，经流调排查，以下地点风险较高，请与以下时间和空间有重叠人员，立即向所在社区（村）、单位（或居住的酒店）等主动报备，三天内接受三次核酸检测（间隔24小时），期间做好个人防护，不聚会、不聚餐（第一次核酸检测结果出具前不外出）。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;如您接到疾控中心电话被判定为密接，请积极按照要求配合管控。感谢您的配合！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如有发热、干咳、乏力、咽痛、嗅（味）觉减退、鼻塞、流涕、结膜炎、肌痛和腹泻等症状，请立即前往就近的发热门诊就诊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（以下为近7天活动轨迹，更新于11月27日12时）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="image.png" class="lazy" data-original="https://images.cdsb.com/Uploads/micropub_posts/image/20221127/1669528550891280.png" title="1669528550891280.png"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="image.png" class="lazy" data-original="https://images.cdsb.com/Uploads/micropub_posts/image/20221127/1669528572383193.png" title="1669528572383193.png"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="image.png" class="lazy" data-original="https://images.cdsb.com/Uploads/micropub_posts/image/20221127/1669528588205321.png" title="1669528588205321.png"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;红星新闻综合自成都高新、@成华发布、@金温江、@天府龙泉、郫都发布、健康郫都、醉美邛崃、新都发布&lt;/p&gt;&lt;p&gt;编辑 杨渝彤&lt;/p&gt;
&lt;/article&gt;
&lt;div id="reporters"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/section&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;section id="async-iframe"&gt;&lt;/section&gt;
&lt;div class="share-callback-overmark"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="share-callback"&gt;
&lt;div class="share-callback-close"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;link href="//appstatic.cdsb.com/appstatic/articles/ziyuan/asset/photoswipe/photoswipe.css" rel="stylesheet" type="text/css"/&gt;
&lt;script src="//appstatic.cdsb.com/appstatic/articles/ziyuan/asset/photoswipe/photoswipe.js" type="text/javascript"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;div aria-hidden="true" class="pswp" id="js-cd-pswper" role="dialog" tabindex="-1"&gt;
&lt;div class="pswp__bg"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="pswp__scroll-wrap"&gt;
&lt;div class="pswp__container"&gt;
&lt;div class="pswp__item"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="pswp__item"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="pswp__item"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;script src="//appstatic.cdsb.com/appstatic/articles/ziyuan/js/jquery.lazyload.js" type="text/javascript"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- share --&gt;
&lt;script type="text/javascript"&gt;
    var pageInfo = {
        _id: '459055',
        sourceType: '14',
        title: '高新成华温江龙泉驿郫都新都最新通告！郫都邛崃公布活动轨迹',
        desc: '关于调整成都高新区部分区域疫情风险等级的通告根据国务院应对新型冠状病毒肺炎疫情联',
        img: 'https://images.cdsb.com/Uploads/micropub/202211/a9/eff8ef0a8acb2a95b4c112e225dc99.png-cdsb.onlycompress',
        env: 'production',
        url: 'https://static.cdsb.com/micropub/Articles/202211/7c2078eb7f0ad15d655d6c809f7e3113.html' + (window.CDSB_WX_OPENID ? ('?wxopenid=' + window.CDSB_WX_OPENID) : '')
    };
    window.onload = function () {
        function timeToTime(time) {
            time = time.replace(/-/g, '/');
            var _timestamp = new Date(time),
                timestamp = new Date(),
                timeChange = Math.floor((timestamp - _timestamp) / 1000) - 0,
                _date;
            if (timeChange &lt; 60 * 60) {
                //时间小于一小时
                _date = timeChange &lt; 60 ? '刚刚' : Math.floor(timeChange / 60) + '分钟前';
                return _date;
            }
            // else if (timeChange &lt; 60 * 60 * 24) {
            //     //时间小于24小时
            //     var _date = Math.floor(timeChange / 3600) + '小时前'
            //     return _date;
            // }
            else {
                _date = _timestamp.getMonth() + 1 + '-' + _timestamp.getDate();
                return _date;
            }
        }

        // var _timeline = document.getElementById('article-time');
        // _timeline.innerText = timeToTime('2022-11-27 13:59:49');


    }
&lt;/script&gt;
&lt;script src="//staticfilecdn.cdsb.com/staticfile/js/base-hongxing.js?v=1.1" type="text/javascript"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;script defer="" type="text/javascript"&gt;
    /*************** 统计用代码 *************/
        // 页面统计，通过js变量传递值
    var nlJson = new Object();
    nlJson.pid = "459055";//文章id
    nlJson.postauthor = "杨渝彤";
    nlJson.posttime = "2022-11-27 13:59:49";
    nlJson.category = "社会";
    nlJson.wxopenid = window.CDSB_WX_OPENID ? window.CDSB_WX_OPENID : 'null';

    var account = "micropub";
    
&lt;/script&gt;
&lt;!-- 百度统计 --&gt;
&lt;script defer="" type="text/javascript"&gt;
    var _hmt = _hmt || [];
    (function() {
        var hm = document.createElement("script");
        hm.src = "https://hm.baidu.com/hm.js?4acd8caeb39a6449f9591bc5b7b5191d";
        var s = document.getElementsByTagName("script")[0];
        s.parentNode.insertBefore(hm, s);
    })();
&lt;/script&gt;
&lt;script src="//res.wx.qq.com/open/js/jweixin-1.6.0.js" type="text/javascript"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;script src="//staticfilecdn.cdsb.com/staticfile/js/common-sharev2.js?v=1.1" type="text/javascript"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;script&gt;
    (function(){
        setTimeout(function() {
            new CDSBase({
                id: "459055",
                sourceType: "14",
                show: ['comment', 'recommend', 'bannerNews', 'report', 'share']
            });
        }, 0);

        var bp = document.createElement('script');
        var curProtocol = window.location.protocol.split(':')[0];
        if (curProtocol === 'https'){
            bp.src = 'https://zz.bdstatic.com/linksubmit/push.js';
        }
        else{
            bp.src = 'http://push.zhanzhang.baidu.com/push.js';
        }
        var s = document.getElementsByTagName("script")[0];
        s.parentNode.insertBefore(bp, s);
    })();
&lt;/script&gt;
&lt;/body&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://static.cdsb.com/micropub/Articles/202211/7c2078eb7f0ad15d655d6c809f7e3113.html?fromUdid=c3d0938e-8061-4f9c-bb51-0e9a7d834e4c</guid><pubDate>Sun, 27 Nov 2022 16:21:25 GMT</pubDate></item><item><title>“世界的后院”！这里垃圾堆积成山，废弃衣物200年才能降解！太平洋上有个“第八大陆”</title><link>https://www.nbd.com.cn/articles/2022-11-27/2569183.html</link><description>&lt;div class="g-articl-text"&gt;
&lt;!-- 原创文章自动插入记者、编辑 --&gt;
&lt;p style="color:#6d6d6d;font-size: 16px;"&gt;
            每经编辑 毕陆名
          &lt;/p&gt;
&lt;!-- 正文图片 --&gt;
&lt;!-- 正文 --&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;据央视财经报道，位于南美洲西海岸的阿塔卡马沙漠素有世界“干极”之称，以其独特的气候条件闻名世界。不过，阿塔卡马沙漠在智利境内的部分区域却饱受垃圾的困扰，当地生态环境变得更加脆弱。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="" class="nbdLazyload" data-imgheight="523" data-imgscale="2.0650095602294454" data-imgwidth="1080" data-not-nbd-origin="0" src="http://image.nbd.com.cn/uploads/articles/images/1301411/640.jpg" width="630"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;位于智利北部的阿塔卡马沙漠，是地球上最干旱的地区之一。现在在这里，一望无际的不是沙漠，而是堆积成山的垃圾。据当地一位环保人士介绍，这些垃圾不仅有当地制造的，还有来自国外的。包括废弃的轮胎、汽车以及各种未售出的衣物、鞋子。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="" class="nbdLazyload" data-imgheight="515" data-imgscale="2.0970873786407767" data-imgwidth="1080" data-not-nbd-origin="0" src="http://image.nbd.com.cn/uploads/articles/images/1301412/640__1_.jpg" width="630"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;据法新社报道，这些垃圾目前在阿塔卡马沙漠形成了至少3个“主要地带”。有人甚至无奈地把阿塔卡马沙漠称作“世界的后院”。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;智利当地官员费雷拉：“我们感觉被抛弃了，当地环境被严重破坏了，我认为是一些无良的人把垃圾扔在这里的，把沙漠看成自家“后院”，&lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="" class="nbdLazyload" data-imgheight="242" data-imgscale="1.9834710743801653" data-imgwidth="480" data-not-nbd-origin="0" src="http://image.nbd.com.cn/uploads/articles/images/1301414/640.jpg"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;长期以来，智利一直是各种二手衣物和未售出服装的处理中心，这些衣物主要来自欧美和部分亚洲地区。受快时尚消费量激增影响，去年，有超过4.6万吨的二手衣物流入智利北部的伊基克港口。其中一小部分会被转售至其他南美洲国家，而绝大部分都会被丢弃到同样位于智利北部的阿塔卡马沙漠。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;报道称，这些废弃衣物需要长达200年的时间才能完全被生物降解。同时，衣物当中的化学物质对当地的土壤、空气以及水源更是造成严重污染。有的低收入居民由于生活窘迫，不得不忍受这一切。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;智利北部居民孔内约：如果你收入不高，就只能忍受污染，而且很难得到干净的水喝。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;无独有偶，太平洋上有一个地方叫“第八大陆”，其由上百万吨塑料垃圾组成。据央视新闻报道，太平洋上有一个地方被称为“第八大陆”。它的面积达到160万平方公里，相当于3个法国，却无一人居住。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="" class="nbdLazyload" data-imgheight="1080" data-imgscale="1.7777777777777777" data-imgwidth="1920" data-not-nbd-origin="0" src="http://image.nbd.com.cn/uploads/articles/images/1301415/20221119224521531.jpg" width="630"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;em&gt;图片来源：央视新闻客户端&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;这个位于美国加州和夏威夷中间地段的巨大“岛屿”，由上百万吨塑料垃圾组成。因地处赤道无风地带，来自世界各地的各种漂浮物汇集于此，可以看到水瓶、牙刷、安全帽，甚至是马桶座圈……&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="" class="nbdLazyload" data-imgheight="1707" data-imgscale="1.4997070884592854" data-imgwidth="2560" data-not-nbd-origin="0" src="http://image.nbd.com.cn/uploads/articles/images/1301417/20221119224521598.jpg" width="630"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;em&gt;图片来源：央视新闻客户端&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;2017年9月，联合国收到一份“特殊”申请。申请者请求在这个“第八大陆”上建立“国家”，并将之命名为“垃圾群岛共和国”。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="" class="nbdLazyload" data-imgheight="2158" data-imgscale="1.1584800741427248" data-imgwidth="2500" data-not-nbd-origin="0" src="http://image.nbd.com.cn/uploads/articles/images/1301418/20221119224521669.jpg" width="630"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;如今，这片被恶臭、脏乱和病菌围绕的“岛屿”，仍然在飞速扩张。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;据央视新闻报道，当地时间10月24日，环境倡导组织绿色和平组织的一项研究显示，美国家庭去年产生的5100万吨塑料垃圾中仅有约5%被回收利用。报告指出，过去几年，美国回收利用垃圾比例一直在下降，去年这一比例已下降至5%至6%。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;据央视新闻今年2月底报道，斯里兰卡海关当地时间21日将45个装有各种废料的集装箱运回英国。据印度和斯里兰卡当地媒体报道，这是斯里兰卡进口的装有洋垃圾的263件集装箱的最后一批货物。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;斯里兰卡海关表示，这些从英国进口的洋垃圾有3000吨。进口商报关称这些货柜里装的是废旧床垫和毛毯，海关在检查中发现，集装箱中实际装满了各种非法废弃物，甚至包括来自医院的生物废料。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;斯里兰卡海关说，这些来自英国的洋垃圾于2017年至2019年间抵达斯里兰卡，首批21个装有医疗废物的集装箱于2020年9月退回英国。斯里兰卡的进口商表示，他们原计划是从进口的废旧床垫和毛毯中回收弹簧和棉花，重新加工后再次出口。但海关在抽检中根本找不到可回收资源。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;斯里兰卡海关还表示，不法商人有可能会重新尝试进口洋垃圾，海关将保持警惕，以确保类似事件不再发生。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;每日经济新闻综合央视财经、央视新闻&lt;/p&gt;
&lt;!-- 当没有勾选文章中显示缩略图时，在文章最末尾加上 封面图片来源：摄图网 --&gt;
&lt;p style="color:#6d6d6d; font-size:small;"&gt;封面图片来源：资料图&lt;/p&gt;
&lt;!-- 页数 --&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.nbd.com.cn/articles/2022-11-27/2569183.html</guid><pubDate>Sun, 27 Nov 2022 16:21:25 GMT</pubDate></item><item><title>辽宁大学校长余淼杰：中国式现代化是共同富裕、和平发展的现代化</title><link>https://www.nbd.com.cn/articles/2022-11-27/2569168.html</link><description>&lt;div class="g-articl-text"&gt;
&lt;!-- 原创文章自动插入记者、编辑 --&gt;
&lt;p style="color:#6d6d6d;font-size: 16px;"&gt;
            每经记者 王帆    每经编辑 陈俊杰    
          &lt;/p&gt;
&lt;!-- 正文图片 --&gt;
&lt;!-- 正文 --&gt;
&lt;p&gt;11月26日，中国世界经济学会国际金融论坛（2022）在广州商学院举行，在会上，辽宁大学校长余淼杰分享了其对中国式现代化的五点思考。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先，中国式现代化是人口规模巨大的现代化。余淼杰认为：“我们应该充分挖掘超大规模的市场优势和内需潜力，来实现中国式的现代化。换言之，我国作为全球第二大的经济体，它实现现代化的方式和途径，和小型经济体所实现的现代化是不一样的。对于小型经济体，它可以通过开放，迅速融入到全球经济当中去，带动国内各个产业发展。而对于一个像中国这样的大型经济体，开放是必由之路，但是仅靠开放是很难带动整个国家的全面发展。这也就是近年来我国一直强调双循环新发展格局的原因。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二，中国式现代化是共同富裕的现代化。余淼杰表示：“共同富裕强调的是机会公平，在机会公平的基础上要强调勤劳致富。实现共同富裕有三个方面，第一是‘提低’，提高低收入人群收入，主要通过加强完善‘四保’机制来实现；第二是‘扩中’，扩大中等收入群体，保市场主体，创造新增的就业机会，采用稳健的货币政策给中小微企业纾困；第三是‘调高’，调节高收入群体。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三，中国式现代化是物质文明和精神文明相统一的现代化。党的二十大报告提出，要不断谱写马克思主义中国化时代化新篇章，余淼杰说：“‘时代化’一方面要求我们不只是把马列主义的普遍真理和中国改革开放的具体实践结合在一起，同时也应该也发挥我们中华民族的优秀文化传统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第四，中国式的现代化是人与自然和谐的现代化。“中国现在面临人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾，‘十三五’提出的创新、协调、绿色、开放、共享的新发展理念，根本上就是要解决不平衡和不充分的问题。”余淼杰表示，“中国把生态文明写入宪法，把‘绿水青山就是金山银山’写进党章，这也彰显了中国对绿色的高度重视。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第五，中国式的现代化是和平发展的现代化。余淼杰分析道：“当下，经济全球化作为一个基本的态势依然存在，并没有因为一些国家和地区推行贸易保护主义而发生根本性的变化。不过，经济全球化的表现形式已发生深刻变化，主要体现在不再是依赖于WTO这一类多边经贸组织来实施，而是主要是依靠地区经贸合作来实施。从这个角度上来讲，我们现在所面临的国际经贸态势可以说是‘三足鼎立’——以美国为核心的北美经贸区，以德国为核心的欧盟区，还有以中国为核心的亚太经贸区。但‘三足鼎立’不等于‘三足独立’，三者正在谋求更加紧密的联系，而中国所倡导的‘一带一路’就是最好的体现。”&lt;/p&gt;
&lt;!-- 当没有勾选文章中显示缩略图时，在文章最末尾加上 封面图片来源：摄图网 --&gt;
&lt;!-- 页数 --&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.nbd.com.cn/articles/2022-11-27/2569168.html</guid><pubDate>Sun, 27 Nov 2022 16:21:25 GMT</pubDate></item><item><title>又一大臣被曝出问题！岸田内阁已有3名问题大臣辞职，啥情况？</title><link>https://www.nbd.com.cn/articles/2022-11-27/2569181.html</link><description>&lt;div class="g-articl-text"&gt;
&lt;!-- 原创文章自动插入记者、编辑 --&gt;
&lt;p style="color:#6d6d6d;font-size: 16px;"&gt;
            每经编辑 毕陆名
          &lt;/p&gt;
&lt;!-- 正文图片 --&gt;
&lt;!-- 正文 --&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;据央视新闻27日消息，日本首相岸田文雄领导的内阁近日再添一名问题阁僚，复兴大臣秋叶贤也被曝存在多项问题，涉及政治资金运用、竞选活动违规等。在野党立宪民主党党首泉健太当地时间11月26日要求秋叶贤也立即辞职。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;以秋叶的竞选活动费用收支报告为来源，日本《星期五》周刊报道，2021年10月众议院选举期间，秋叶曾向两名公设秘书发放数万日元报酬，涉嫌违反《公职选举法》。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="" class="nbdLazyload" data-imgheight="2304" data-imgscale="1.5" data-imgwidth="3456" data-not-nbd-origin="0" src="http://image.nbd.com.cn/uploads/articles/images/1301409/XxjpsgC007276_20220810_PEPFN0A001.jpg" width="630"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;em&gt;日本首相岸田文雄。图片来源：新华社&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;另据共同社等媒体报道，秋叶还与统一教存在关联。由他担任负责人的一个自民党支部曾向统一教相关团体支出两笔共计大约5万日元（约合2574元人民币）的费用。这一自民党支部和秋叶的政治后援会还曾在2021年向秋叶的妻子、母亲支付115万日元（5.9万元人民币）。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;日本复兴厅25日取消秋叶原定本周末视察福岛的行程。立宪民主党党首泉健太借机发难：“秋叶大臣应该立即辞职。本来他也计划来福岛县视察，但却取消了，复兴行政工作出现阻滞……岸田首相应尽快做出决断。”&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;岸田内阁近期压力重重，不到一个月内已有3名问题大臣辞职。岸田本人也曝出政治资金收支报告中有近百张“空白发票”的问题。近期民意调查中，岸田内阁支持率在30%左右徘徊，如此低的支持率可能让他难以推进政治议程。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;据日本时事通讯社22日消息，日本新任总务大臣松本刚明当天被日本共产党机关报曝光存在政治资金问题。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;据报道，松本刚明的个人资金管理团体存在筹款集会门票超售行为，售出量大幅高于会场可容纳人数。此行为涉嫌违反政治资金相关法规。松本对媒体表示，将进一步了解并处理相关情况。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;据日本时事通信社20日报道，日本首相岸田文雄在当晚的记者会上表示，对相继出现内阁大臣辞职深表歉意，已深刻认识到自己在阁员任命上的责任。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;20日晚，日本总务大臣寺田稔正式向首相岸田文雄当面提交辞呈，他是岸田内阁不到一个月内辞职的第3名大臣。前经济再生担当大臣山际大志郎10月下旬因与统一教存在关联而辞职，前法务大臣叶梨康弘本月11日因说错话辞职。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;每日经济新闻综合央视新闻&lt;/p&gt;
&lt;!-- 当没有勾选文章中显示缩略图时，在文章最末尾加上 封面图片来源：摄图网 --&gt;
&lt;p style="color:#6d6d6d; font-size:small;"&gt;封面图片来源：新华社&lt;/p&gt;
&lt;!-- 页数 --&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.nbd.com.cn/articles/2022-11-27/2569181.html</guid><pubDate>Sun, 27 Nov 2022 16:21:25 GMT</pubDate></item><item><title>中山大学副校长李善民：大湾区金融创新服务实体经济强劲且具有独特优势</title><link>https://www.nbd.com.cn/articles/2022-11-27/2569169.html</link><description>&lt;div class="g-articl-text"&gt;
&lt;!-- 原创文章自动插入记者、编辑 --&gt;
&lt;p style="color:#6d6d6d;font-size: 16px;"&gt;
            每经记者 王帆    每经编辑 陈俊杰    
          &lt;/p&gt;
&lt;!-- 正文图片 --&gt;
&lt;!-- 正文 --&gt;
&lt;p&gt;11月26日，中国世界经济学会国际金融论坛（2022）在广州商学院举行，在会上，中山大学副校长李善民分享了其对粤港澳大湾区金融创新的方向与现实路径的思考。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李善民表示，粤港澳大湾区是中国改革开放的前沿阵地，大湾区金融发展目前呈现出金融创新服务实体经济强劲且具有独特优势、特色金融快速发展、湾区金融合作进一步加强的三个特征，未来仍有一些方向等待探索。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先是要提升金融服务实体经济的能力。包括加大对科创型企业的金融支持，开放资本市场促进科创发展；组建政策性银行；发展供应链金融；共建粤港澳大湾区企业“走出去”投资促进中心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二是大力发展与港澳合作的特色金融。包括积极发展大湾区跨境资产配置服务；以重点合作平台为支点，构建粤港澳大湾区创新金融圈；进一步强化自贸试验区离岸功能，发展离岸科创和贸易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三是加快金融安全保障体系建设。包括加快金融安全保障体系建设；完善跨境资金通道，促进资本安全有序流动；规范跨境网络金融平台，避免涉众风险隐患；构建跨境金融监管合作平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对上述粤港澳大湾区金融创新方向，李善民提出了具体的实现路径。一是优化粤港澳大湾区金融的基础设施布局。包括优化和完善CIPS等跨境资金结算系统；完善自由贸易试验区等开放平台金融创新功能；在粤港澳大湾区内进一步部署要素市场和交易平台等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二是加快建设粤港澳大湾区统一金融市场。包括搭建交流合作、要素交易和信息流通等功能性平台；对财政投入资金应分类使用，划分不同的风险等级，采取不同的考核方式和管理模式；把握人民币国际化大方向，在风险监管的前提下，拓展人民币国际化通道以及拓展人民币国际化的规模。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三是聚集国际化金融人才。包括推进自由贸易试验区内金融人才聚集；对金融人才个人所得税等方面给予优惠；加强对金融科技人才的吸引力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四是搭建面向国际的粤港澳大湾区金融开放平台。包括推动粤港澳大湾区银行业对外开放的重大平台；率先在粤港澳大湾区试验区资本账户开放平台；构建面向RCEP国家的金融开放平台。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 当没有勾选文章中显示缩略图时，在文章最末尾加上 封面图片来源：摄图网 --&gt;
&lt;!-- 页数 --&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.nbd.com.cn/articles/2022-11-27/2569169.html</guid><pubDate>Sun, 27 Nov 2022 16:21:25 GMT</pubDate></item><item><title>竞争白热化！2022第十二届中国上市公司口碑榜投票进入倒计时</title><link>https://www.nbd.com.cn/articles/2022-11-27/2569174.html</link><description>&lt;div class="g-articl-text"&gt;
&lt;!-- 原创文章自动插入记者、编辑 --&gt;
&lt;p style="color:#6d6d6d;font-size: 16px;"&gt;
            每经记者 刘明涛    每经编辑 彭水萍
          &lt;/p&gt;
&lt;!-- 正文图片 --&gt;
&lt;!-- 正文 --&gt;
&lt;p&gt;口碑树价值，诚信立天下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022第十二届中国上市公司口碑榜评选活动自9月盛大开启以来，如今离正式揭榜的日子越来越近，最后冲刺的“专业评审和公众投票”阶段也进入尾声，到底哪些公司能获得殊荣，答案即将揭晓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特别提醒，本次公众投票时间截止日为12月4日下午6：00，快为你心仪的上市公司投出关键的一票！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="nbdLazyload" data-imgheight="383" data-imgscale="2.349869451697128" data-imgwidth="900" data-not-nbd-origin="0" src="http://image.nbd.com.cn/uploads/articles/images/1301395/___-________-___________-501121239.jpg" width="630"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;图片来源：摄图网-501121239&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;遵从内心回归价值&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;11月21日，2022第十二届中国上市公司口碑榜公众投票通道就已经开启。在近一周的时间里，公众投票非常踊跃，《每日经济新闻》记者注意到，有些公司的投票数量已经与其他公司拉开了差距，而一些实力公司还未受到较多关注，急需接下来的日子被公众青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年，对于中国资本市场来说，是极其不易的一年，面临着极其复杂的内外部环境影响，A股市场依旧保持稳定，展现出了强大的韧性与底气，证监会主席易会满曾表示，我国资本市场已进入建设中国特色现代资本市场的新阶段，要完整、准确、全面贯彻新发展理念，不断深化对现代资本市场的规律认识和实践把握，努力打造一个规范、透明、开放、有活力、有韧性的资本市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了顺应资本市场发展，本届口碑榜对于奖项进行了全面革新，众多票数的选择，正代表了千千万万投资者的心声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;口碑榜组委会负责人向《每日经济新闻》记者呼吁，“能获得口碑榜的相关奖项不仅体现了上市公司的实力，更是获得了众多投资者的青睐。在此，敬请广大投资者利用宝贵的时间投上自己重要的一票，因为越多的投资者参与投票，我们口碑榜奖项的分量就越重。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;值得关注的是，为更加全面的覆盖评选榜单，此次口碑榜也是延续了自荐模式，优秀的企业管理者同样可以通过这样的方式，参与到口碑榜的评选中。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;创新榜单竞争激烈&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;秉承打造中国特色现代资本市场的精神，此次“中国上市公司口碑榜”对奖项评选条件进行了全方位的更新，奖项增加至15个，中概股、北交所公司、科创板、创业板以及主板超5000家公司同场“竞技”。从一周时间的投票来看，新入投票榜单目前竞争激烈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如最具口碑北交所上市公司的评选中，除了目前排在第一的科达自控领先优势稍大，其余公司票数相差仅在千位数，随着投票截止时间临近，谁都有可能脱颖而出。同样，军工产业最具成长上市公司候选者们票数差距也不大，谁会是投资者心中优秀的军工企业，值得期待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;众所周知，作为中国资本市场的重要主体，上市公司质量发展的好坏，关乎着资本市场的行稳致远。尤其是，当资本市场越开放，越包容，上市公司要想长远持续的发展，永远离不开一个优秀的掌舵人。作为每届评选关注度最高的最佳上市公司董事长投票中，目前劲仔食品、科力尔以及宏川智慧的“掌舵人”票数位列前三，广受投资者好评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不瞒大家，作为一名普通的投资者，我个人也为自己喜欢的公司投上了一票，毕竟口碑就是价值，是我们投资者心声的汇集。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月4日，公众投票阶段将落下帷幕，目前剩余不到一周时间，关键时刻，请将您手中超具分量的选票投出！让我们一同参与到评选结束！&lt;/p&gt;
&lt;!-- 当没有勾选文章中显示缩略图时，在文章最末尾加上 封面图片来源：摄图网 --&gt;
&lt;p style="color:#6d6d6d; font-size:small;"&gt;封面图片来源：摄图网-501121239&lt;/p&gt;
&lt;!-- 页数 --&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.nbd.com.cn/articles/2022-11-27/2569174.html</guid><pubDate>Sun, 27 Nov 2022 16:21:25 GMT</pubDate></item><item><title>上海新增130例阳性！为何近期数量明显增加？社会面新增4例流调排查结果如何？官方最新</title><link>https://www.nbd.com.cn/articles/2022-11-27/2569176.html</link><description>&lt;div class="g-articl-text"&gt;
&lt;!-- 原创文章自动插入记者、编辑 --&gt;
&lt;p style="color:#6d6d6d;font-size: 16px;"&gt;
            每经编辑 毕陆名
          &lt;/p&gt;
&lt;!-- 正文图片 --&gt;
&lt;!-- 正文 --&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;据上海市卫健委通报：2022年11月26日0—24时，上海新增本土新冠肺炎确诊病例11例和无症状感染者119例，其中2例确诊病例和2例无症状感染者在社会面常态化核酸检测中发现，9例确诊病例和117例无症状感染者在隔离管控中发现。新增境外输入性新冠肺炎确诊病例8例和无症状感染者51例。同时，上海普陀区石泉路街道静宁路155弄9号等19个区域划为疫情高风险区。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;img alt="" class="nbdLazyload" data-imgheight="1141" data-imgscale="1.6827344434706397" data-imgwidth="1920" data-not-nbd-origin="0" src="http://image.nbd.com.cn/uploads/articles/images/1301394/_________________-401676970.jpg" width="630"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;em&gt;图片来源：摄图网-401676970&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 style="text-align: justify;"&gt;上海昨日新增11+119&lt;/h2&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;据上海发布27日消息，市卫健委今早（11月27日）通报：2022年11月26日0—24时，新增本土新冠肺炎确诊病例11例和无症状感染者119例，其中2例确诊病例和2例无症状感染者在社会面常态化核酸检测中发现，9例确诊病例和117例无症状感染者在隔离管控中发现。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;strong&gt;浦东新区&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;2022年11月26日，浦东新区新增4例本土确诊病例、35例本土无症状感染者，均在隔离管控中发现。分别居住于：&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;航都南路29弄，&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;凌兆路428弄，&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;枣庄路399弄，&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;玉盘北路281弄，&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;泥城镇彭庙村，&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;施湾八路1026号，&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;金桥路1258号，&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;泥城镇海关村，&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;宣中路528号，&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;樱花路869号，&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;港迎路1998号，&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;春眺路33弄，&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;俱进路90弄，&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;昌邑路607弄，&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;浦东大道2515号，&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;拱极东路5号。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;已对相关居住地落实消毒等措施。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;strong&gt;黄浦区&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;2022年11月26日，黄浦区无新增本土确诊病例，新增1例无症状感染者，系外省市返沪人员，在隔离管控中发现。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;strong&gt;静安区&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;2022年11月26日0-24时，静安区无新增本土确诊病例，新增6例本土无症状感染者，均在隔离管控中发现。分别居住于：&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;平型关路2199弄10号，&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;平型关路2199弄12号，&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;康定路1018号，&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;万荣路977号。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;已对相关居住地落实终末消毒等措施。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;strong&gt;徐汇区&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;2022年11月26日0-24时，徐汇区无新增本土新冠肺炎确诊病例，新增无症状感染者7例，均在隔离管控中发现。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;strong&gt;长宁区&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;2022年11月26日，长宁区无新增本土确诊病例，新增3例本土无症状感染者，在隔离管控中发现，居住地分别在：&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;番禺路217号，&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;新华路349号。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;已对相关居住地落实终末消毒等措施。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;strong&gt;普陀区&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;2022年11月26日（0—24时），普陀区新增2例本土确诊病例，新增3例本土无症状感染者。其中，1人在常态化核酸检测中发现，4人在隔离管控中发现。居住于：&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;静宁路155弄9号，&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;石岚三村71号，&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;管弄路120弄1号。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;已对相关居住地落实终末消毒措施。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;strong&gt;虹口区&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;2022年11月26日0-24时，虹口区无新增本土确诊病例，新增本土无症状感染者1例，在常态化核酸检测中发现。居住于：&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;万安路1323弄45号&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;已对相关居住地落实终末消毒措施。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;strong&gt;杨浦区&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;2022年11月26日，杨浦区无新增本土确诊病例，新增7例本土无症状感染者，其中6例在隔离管控中发现。分别居住于：&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;安图新村，&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;福宁路27弄，&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;国定路277弄，&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;国顺路128弄，&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;绥中路68弄，&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;翔殷路491弄，&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;远东一村。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;已对相关居住地落实终末消毒措施。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;strong&gt;宝山区&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;2022年11月26日，宝山区新增1例本土确诊病例、11例本土无症状感染者，其中7例为外省来沪返沪人员，抵沪后被落实管控中发现；其余5例为密切接触者，在隔离管控中发现，分别居住于：&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;电台路398弄&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;国权北路828弄&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;顾太路98号&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;华灵路1225弄&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;殷高西路711号&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;杨泰路338弄&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;泗塘五村&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;已对相关居住地落实终末消毒措施等。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;strong&gt;闵行区&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;2022年11月26日，闵行区新增1例本土确诊病例，新增15例本土无症状感染者，1例本土确诊病例在常态化核酸检测发现，其余在隔离管控中发现。分别居住于：&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;曹家塘路390弄，&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;古美路1455弄，&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;鹤翔路180弄，&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;虹梅南路1526弄，&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;沪光路39弄，&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;七莘路3555号，&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;曙建路51弄，&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;星火村，&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;许泾村，&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;银都路3118弄。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;已对相关居住地落实终末消毒等措施。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;strong&gt;嘉定区&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;2022年11月26日，嘉定区无新增本土确诊病例，新增本土无症状感染者5例。其中，2例为外省市来沪人员，抵沪后被落实管控中发现；其余3例为密切接触者，均在隔离管控中发现，分别居住于：&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;嘉好路232号f楼；&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;曹王路158弄16栋。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;已对相关场所落实终末消毒等措施。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;strong&gt;金山区&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;2022年11月26日，金山区无新增本土确诊病例，新增3例本土无症状感染者，均在隔离管控中发现。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;strong&gt;松江区&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;2022年11月26日，松江区新增本土新冠肺炎确诊病例3例和本土无症状感染者4例，均在隔离管控中发现。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;strong&gt;青浦区&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;2022年11月26日，青浦区无新增本土新冠确诊病例，新增无症状感染者11例，均在隔离管控中发现，其中3例分别居住于：&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;重固镇毛家角村39号，&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;徐泾镇蟠龙路388号，&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;华新镇陆象村251弄。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;已对相关居住地落实终末消毒措施等。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;strong&gt;奉贤区&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;2022年11月26日，奉贤区无新增本土新冠肺炎确诊病例，新增7例本土无症状感染者，均在隔离管控中发现。其中2例为此前本市报告的外省来沪本土感染者的密切接触者；3例为外省来沪人员，在沪无居住地址；1例为外省返沪人员；1例为闭环管理重点人员，分别居住于：&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;育秀西区，&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;三桥村。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;已对相关居住地落实终末消毒措施等。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2 style="text-align: justify;"&gt;上海这19个区域划为疫情高风险区&lt;/h2&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;据上海发布27日消息，市新冠肺炎疫情防控工作领导小组办公室发布消息：根据《关于进一步优化新冠肺炎疫情防控措施科学精准做好防控工作的通知》和《新型冠状病毒肺炎防控方案（第九版）》等要求，经研究决定，调整本市以下区域风险等级（具体时间根据相关区域按照国家要求落实相应管控措施起计算）：&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;一、疫情高风险区（19个）&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;普陀区石泉路街道静宁路155弄9号（11月26日已发布）&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;虹口区江湾镇街道万安路1323弄45号（11月26日已发布）&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;杨浦区长海路街道佳木斯路远东一村3号（11月26日已发布）&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;闵行区吴泾镇星火村6组50-53号（11月26日已发布）&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;浦东新区唐镇玉盘北路281弄浦发华庭小区19号楼&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;黄浦区豫园街道河南南路159号&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;普陀区石泉路街道石岚三村71、72、73号&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;普陀区石泉路街道管弄路120弄1号&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;杨浦区长海路街道翔殷路491弄70号&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;杨浦区五角场街道国定路277弄3号楼&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;宝山区顾村镇顾太路98号1号楼&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;宝山区顾村镇电台路398弄51号&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;宝山区高境镇殷高西路711号全季酒店&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;宝山区高境镇国权北路828弄158号&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;宝山区大场镇华灵路1225弄264号&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;宝山区张庙街道泗塘五村19号&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;青浦区重固镇毛家角村39号&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;青浦区徐泾镇蟠龙路388号虹桥睿景酒店&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;青浦区华新镇陆象村251弄&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;二、疫情低风险区（6个）&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;下列街道、镇除高风险区之外的其他地区：&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;虹口区江湾镇街道（11月26日已发布）&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;闵行区吴泾镇（11月26日已发布）&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;浦东新区唐镇&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;黄浦区豫园街道&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;宝山区高境镇&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;青浦区重固镇&lt;/p&gt;
&lt;h2 style="text-align: justify;"&gt;为何近期数量明显增加？&lt;/h2&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;今天上海新增本土阳性上升至三位数，网友留言称：为什么近期数量明显增加？上海发布回应。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="" class="nbdLazyload" data-imgheight="320" data-imgscale="2.128125" data-imgwidth="681" data-not-nbd-origin="0" src="http://image.nbd.com.cn/uploads/articles/images/1301402/640.jpg" width="630"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;今天新增的130例是什么情况？&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="" class="nbdLazyload" data-imgheight="169" data-imgscale="3.9881656804733727" data-imgwidth="674" data-not-nbd-origin="0" src="http://image.nbd.com.cn/uploads/articles/images/1301403/640__1_.jpg" width="630"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;昨日社会面新增4例流调排查结果如何？&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="" class="nbdLazyload" data-imgheight="159" data-imgscale="4.163522012578617" data-imgwidth="662" data-not-nbd-origin="0" src="http://image.nbd.com.cn/uploads/articles/images/1301404/640__2_.jpg" width="630"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;每日经济新闻综合上海市卫健委、上海发布等&lt;/p&gt;
&lt;!-- 当没有勾选文章中显示缩略图时，在文章最末尾加上 封面图片来源：摄图网 --&gt;
&lt;p style="color:#6d6d6d; font-size:small;"&gt;封面图片来源：摄图网-401676970&lt;/p&gt;
&lt;!-- 页数 --&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.nbd.com.cn/articles/2022-11-27/2569176.html</guid><pubDate>Sun, 27 Nov 2022 16:21:25 GMT</pubDate></item><item><title>坐拥上海一线江景的豪宅，一年仅网签4套房，咋回事？</title><link>https://www.nbd.com.cn/articles/2022-11-27/2569172.html</link><description>&lt;div class="g-articl-text"&gt;
&lt;!-- 原创文章自动插入记者、编辑 --&gt;
&lt;p style="color:#6d6d6d;font-size: 16px;"&gt;
            每经记者 刘颂辉    每经编辑 魏文艺 卢祥勇 易启江    
          &lt;/p&gt;
&lt;!-- 正文图片 --&gt;
&lt;!-- 正文 --&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;img alt="CFF20LXzkOzNUmT2QvpquZjjCrem5n1zJE0jtkf7JAryfUO73yzhnO3gelbh5meJALmQTPoGJHbhxvibXyS2KXA.jpg" src="https://tmp-file-1252627319.cos.ap-shanghai.myqcloud.com/wx_article_img/CFF20LXzkOzNUmT2QvpquZjjCrem5n1zJE0jtkf7JAryfUO73yzhnO3gelbh5meJALmQTPoGJHbhxvibXyS2KXA.jpg"/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;近日，宝能集团在上海的首个住宅项目宝能公馆1288二期开启认购。&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;不过，该项目的认购活动全程通过线上进行，访客们被谢绝参观售楼处，仅能通过电子户型图和文字资料了解。&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;11月20日，《每日经济新闻》记者实地走访发现，宝能公馆1288此次推出的是第二期房源，共192套精装新房。售楼处一位客户经理通过电话里告诉记者，“如果喜欢的话，就得接受‘盲买’。我们售楼处不开放，也没有样板间。”&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;即便项目坐拥黄浦江一线景观，又紧靠规划中的地铁站点，但是其销售方式的反常，并未能激起市场的浪花。据凤凰网消息，宝能公馆1288首日认购人数约10余组，认购率仅7%。&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;记者查询上海网上房地产数据发现，今年至今，该项目的网签房源仅有4套。&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="tZx4BVnRAQdsBwBLzCcXOyZgLDqleq1VxibxV7Wz1OZyjqwWE35ouoofibcxFHA1fKvaxTDaIicskLoa6AqcOSW3A.jpg" src="https://tmp-file-1252627319.cos.ap-shanghai.myqcloud.com/wx_article_img/tZx4BVnRAQdsBwBLzCcXOyZgLDqleq1VxibxV7Wz1OZyjqwWE35ouoofibcxFHA1fKvaxTDaIicskLoa6AqcOSW3A.jpg"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;宝能公馆1288项目现场 图源|  每经记者 刘颂辉 摄&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="CFF20LXzkOwNfsay86cib4p0S2T0NfBIZicSMl7tYnKBaibmLibs8uIQI1mZYasibU5KFf6wlMM5EENdMic3ibFTHCmUw.png" src="https://tmp-file-1252627319.cos.ap-shanghai.myqcloud.com/wx_article_img/CFF20LXzkOwNfsay86cib4p0S2T0NfBIZicSMl7tYnKBaibmLibs8uIQI1mZYasibU5KFf6wlMM5EENdMic3ibFTHCmUw.png"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;“盲卖”千万豪宅&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;宝能公馆1288位于龙吴路与龙腾大道之间，东面隔着黄浦江与前滩国际商务区相望，西侧是占地81.86公顷的上海植物园，周边环境优越。&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;记者在宝能公馆1288现场看到，在售的楼房已经建完，外立面采取干挂石材，以灰色与暗红色相间，工地里不时传来工程车作业的声音。&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="tZx4BVnRAQdsBwBLzCcXOyZgLDqleq1VwIwiclx4jCHptvFL9EucvKNeEP4rWUuqgfUZRNbTZP05Sficddd7gyyA.jpg" src="https://tmp-file-1252627319.cos.ap-shanghai.myqcloud.com/wx_article_img/tZx4BVnRAQdsBwBLzCcXOyZgLDqleq1VwIwiclx4jCHptvFL9EucvKNeEP4rWUuqgfUZRNbTZP05Sficddd7gyyA.jpg"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;宝能公馆1288项目现场 图源|  每经记者 刘颂辉 摄&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;项目售楼处在北面的夏泰浜路上，门口的一名保安见记者前来便上前拦住，另一位宝能公馆1288一期的业主也被挡在门外。“公司暂时不开放售楼处，有疑问的可以电话咨询客户经理，业主也暂时不方便进入工地。”宝能公馆1288的保安人员称。&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;售楼处门口的一侧，摆放了巨幅的展示板，贴着第二期新开盘的房源信息、销售公告和许可证件等。&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;公示信息显示，宝能公馆1288的二期房源的认购时间为11月13日~17日，认购金185万元，首套房需提供存款证明275万元，二套存款证明为925万元。本次共推出192套，户型包括140~170平方米的三房和四房，精装修交付，均价约12.5万元/平方米。正式开盘选房的时间则是12月5日。&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;宝能公馆1288所在的徐汇滨江板块，是上海新房市场的热门板块之一。区域内不止具备前沿的发展规划，更紧邻上海徐家汇，生活配套优质齐全。同时汇集了交通、商业、教育、医疗等尖端资源。&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;交通配套方面，区域内有上海南站、内环高架、龙耀路隧道、龙水南路越江隧道、11号线龙耀路地铁站，项目距规划中的地铁23号线上海植物园站仅约100米。&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;值得一提的是，徐汇滨江还聚集了众多人文艺术场馆，比如龙美术馆、西岸美术馆、西岸艺术中心、油罐艺术中心和水边剧场等。&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;自百汇园三期项目售罄之后，徐汇滨江还有香港置地天启、云锦东方三期等新房等待入市。其中，百汇园入市均价约12.8万元/平方米，周边二手房的均价则在8万元/平方米左右。&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;宝能公馆1288的申报价目表显示，新推出房源的单价最高达到15.8万元/平方米，有些低层房源约10.3万元/平方米。&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="tZx4BVnRAQdsBwBLzCcXOyZgLDqleq1V1ohEVUweU5Lia3LQS7KHmK4d3ibTibr96HZTwOybP7wQibTGIFlZE7f8cg.jpg" src="https://tmp-file-1252627319.cos.ap-shanghai.myqcloud.com/wx_article_img/tZx4BVnRAQdsBwBLzCcXOyZgLDqleq1V1ohEVUweU5Lia3LQS7KHmK4d3ibTibr96HZTwOybP7wQibTGIFlZE7f8cg.jpg"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;宝能公馆1288项目现场 图源|  每经记者 刘颂辉 摄&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img alt="CFF20LXzkOwNfsay86cib4p0S2T0NfBIZicSMl7tYnKBaibmLibs8uIQI1mZYasibU5KFf6wlMM5EENdMic3ibFTHCmUw.png" src="https://tmp-file-1252627319.cos.ap-shanghai.myqcloud.com/wx_article_img/CFF20LXzkOwNfsay86cib4p0S2T0NfBIZicSMl7tYnKBaibmLibs8uIQI1mZYasibU5KFf6wlMM5EENdMic3ibFTHCmUw.png"/&gt;&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;部分楼栋被查封&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;上海网上房地产显示，宝能公馆1288的备案名为宝能华庭，开发企业是上海濠泉房地产有限公司，该公司控股股东是深圳讯安投资有限公司，其总经理林俊良与宝能关系颇深。&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;企查查资料显示，林俊良和宝能集团掌门人姚振华曾在宝能文化发展公司共事，姚振华任宝能文化董事长，林俊良担任监事。&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;宝能公馆1288备案的住宅套数为393套，自去年1月份开始销售，目前还有199套房源可售，去化率约50%。值得注意的是，今年以来，该项目仅在1月份、2月份和7月份有销售签约记录，分别为2套、1套、1套。&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="tZx4BVnRAQdsBwBLzCcXOyZgLDqleq1VHtsQkRpaeibGdib5WIcBwygpOFwguZyTQAIvcDhxE9UkhPbPFa0C33aw.png" src="https://tmp-file-1252627319.cos.ap-shanghai.myqcloud.com/wx_article_img/tZx4BVnRAQdsBwBLzCcXOyZgLDqleq1VHtsQkRpaeibGdib5WIcBwygpOFwguZyTQAIvcDhxE9UkhPbPFa0C33aw.png"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;来源：上海网上房地产&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;记者从上海濠泉房地产有限公司公示的信息还发现，此次宝能公馆1288推出的房源没有司法查封的情况，但是受建设过程中所产生的诉讼纠纷等因素影响，后续开发的天钥桥路1288弄1号、9号及地下车库地下1-地下2层车库目前尚处于司法查封状态。&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;该公司表示，由于诉讼存在不确定性因素，可能会在竣工验收、产证办理等环节对项目产生影响，“客户宜对此予以审慎判断，自主决定。”&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;上述宝能公馆1288的客户经理也称，“我们项目是开盘一批，解封一批。目前，一期项目已解除查封，预计明年交房后再办产证。”&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;宝能公馆1288所在地块于2012年由百联集团获得。2014年初，百联集团将地块转让给上海衡源公司，因错综复杂的原因，宝能集团从上海衡源处获得该地块，但双方也由此陷入产权纠纷官司。据《中国经营报》2020年报道，该项目中途停工将近1年。&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;公开资料显示，截至目前，宝能系公司总负债至少超过5000亿元，已不得不强制减持控股、参股的多家上市公司股份。&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;记者|&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;刘颂辉&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;编辑|&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;魏文艺&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;卢祥勇 易启江&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;校对|&lt;/strong&gt;张益铭&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="CFF20LXzkOyYmal29zn37N5Bg2NQ4tyN4ylvMFyM3VmF4x90Uj4cDmoEphibia4RN55ibIXmqU1Od9w2Q5nhA08lA.png" src="https://tmp-file-1252627319.cos.ap-shanghai.myqcloud.com/wx_article_img/CFF20LXzkOyYmal29zn37N5Bg2NQ4tyN4ylvMFyM3VmF4x90Uj4cDmoEphibia4RN55ibIXmqU1Od9w2Q5nhA08lA.png"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;｜每日经济新闻  &lt;/span&gt;&lt;span&gt;nbdnews&lt;/span&gt;&lt;span&gt;  原创文章｜&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;未经许可禁止转载、摘编、复制及镜像等使用&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;!-- 当没有勾选文章中显示缩略图时，在文章最末尾加上 封面图片来源：摄图网 --&gt;
&lt;!-- 页数 --&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.nbd.com.cn/articles/2022-11-27/2569172.html</guid><pubDate>Sun, 27 Nov 2022 16:21:25 GMT</pubDate></item><item><title>小学招数学老师要求研究生风景园林专业，被疑设置“萝卜坑”，学校回应来了</title><link>https://www.nbd.com.cn/articles/2022-11-27/2569171.html</link><description>&lt;div class="g-articl-text"&gt;
&lt;!-- 原创文章自动插入记者、编辑 --&gt;
&lt;p style="color:#6d6d6d;font-size: 16px;"&gt;
            每经编辑 卢祥勇 易启江    
          &lt;/p&gt;
&lt;!-- 正文图片 --&gt;
&lt;!-- 正文 --&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;img alt="CFF20LXzkOzNUmT2QvpquZjjCrem5n1zJE0jtkf7JAryfUO73yzhnO3gelbh5meJALmQTPoGJHbhxvibXyS2KXA.jpg" src="https://tmp-file-1252627319.cos.ap-shanghai.myqcloud.com/wx_article_img/CFF20LXzkOzNUmT2QvpquZjjCrem5n1zJE0jtkf7JAryfUO73yzhnO3gelbh5meJALmQTPoGJHbhxvibXyS2KXA.jpg"/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;昨天（26日），“招聘小学数学老师要求研究生风景园林专业”冲上了热搜，有网友质疑说这是学校设置的“萝卜坑”。&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="hiapVdBiaqCJjK9RN7ZGKoSskWXSicpr8nNjX4JrrBymCJfribmgTIQq85TgqiaDGUK0BoyPd5gmicAWAxZMKN8EzKTA.jpg" src="https://tmp-file-1252627319.cos.ap-shanghai.myqcloud.com/wx_article_img/hiapVdBiaqCJjK9RN7ZGKoSskWXSicpr8nNjX4JrrBymCJfribmgTIQq85TgqiaDGUK0BoyPd5gmicAWAxZMKN8EzKTA.jpg"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="hiapVdBiaqCJjK9RN7ZGKoSskWXSicpr8nNKjKDgaGMc0NYSnspFXias59GVz1RxiaKzkCVdlxoRGgdibJic8NSlhltSg.jpg" src="https://tmp-file-1252627319.cos.ap-shanghai.myqcloud.com/wx_article_img/hiapVdBiaqCJjK9RN7ZGKoSskWXSicpr8nNKjKDgaGMc0NYSnspFXias59GVz1RxiaKzkCVdlxoRGgdibJic8NSlhltSg.jpg"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="hiapVdBiaqCJjK9RN7ZGKoSskWXSicpr8nNN0ib2OaXCGBehtFy7PUy9BHt7nt9AJbWasGEjZa4tBNEDkZ9y7W9lbw.jpg" src="https://tmp-file-1252627319.cos.ap-shanghai.myqcloud.com/wx_article_img/hiapVdBiaqCJjK9RN7ZGKoSskWXSicpr8nNN0ib2OaXCGBehtFy7PUy9BHt7nt9AJbWasGEjZa4tBNEDkZ9y7W9lbw.jpg"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;根据杭州市西湖区教育局所属事业单位2022年11月22日发布的公开招聘教师公告显示，杭州市竞舟小学数学学科招聘人数为3，招聘对象和范围是应届毕业生，专业要求是本科为小学教育（师范）专业；研究生为风景园林专业。&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="hiapVdBiaqCJjK9RN7ZGKoSskWXSicpr8nNOzhDdx9baicD9l6JX4ZRzSUpeX7O7YgmhwawSC5e5d1q9r2cGpVXfXQ.png" src="https://tmp-file-1252627319.cos.ap-shanghai.myqcloud.com/wx_article_img/hiapVdBiaqCJjK9RN7ZGKoSskWXSicpr8nNOzhDdx9baicD9l6JX4ZRzSUpeX7O7YgmhwawSC5e5d1q9r2cGpVXfXQ.png"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;西湖区教育局发布的相关招聘计划&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;针对这一特别的专业设置，有网友说，可能学校缺一位“会园林设计的数学老师”，有时候还能兼任劳动老师！也有网友质疑说，小学的数学学科对研究生的专业要求竟为风景园林专业，这一岗位会不会是“萝卜坑”。&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img alt="hiapVdBiaqCJjK9RN7ZGKoSskWXSicpr8nNFfbjpIm0YsNp5IUg1ibsgtbjzqahANbXzfldJ670P1zLlWE4Bk6tngA.jpg" src="https://tmp-file-1252627319.cos.ap-shanghai.myqcloud.com/wx_article_img/hiapVdBiaqCJjK9RN7ZGKoSskWXSicpr8nNFfbjpIm0YsNp5IUg1ibsgtbjzqahANbXzfldJ670P1zLlWE4Bk6tngA.jpg"/&gt;&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;记者昨晚联系上了这所小学的校长，杭州市竞舟小学校长周爱芬回应说，完全没有“萝卜坑”这回事，而是学校作为国际生态学校、国家级绿色学校，对于相应人才的储备需求。&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“风景园林专业，粗粗一看和小学好像没关系，其实和我们学校的特色课程很有关系。”周爱芬校长说，竞舟小学已经推进生态课程20多年了，根据新课标的要求，非常需要拓展跨学科的综合学习课程，所以学校想要储备相关的师资力量。&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="hiapVdBiaqCJjK9RN7ZGKoSskWXSicpr8nNbBjmAHrVibdO3IoxrlTWwibrsrNS4qYd2nFC3j3U5RohsqL1VGS6hBDw.jpg" src="https://tmp-file-1252627319.cos.ap-shanghai.myqcloud.com/wx_article_img/hiapVdBiaqCJjK9RN7ZGKoSskWXSicpr8nNbBjmAHrVibdO3IoxrlTWwibrsrNS4qYd2nFC3j3U5RohsqL1VGS6hBDw.jpg"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“西湖教育”官方微信号发布的信息&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;周校长表示，今年学校一共计划招3名数学老师，希望能招到一名甚至更多的研究生，即使本科不是师范类专业的学生也没有关系，“招聘要求的本科为小学教育（师范）专业和研究生为风景园林专业，这两个条件并不需要同时具备，符合其中之一就可以报名。”&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;她还说，去年学校也招了两三名研究生，今年希望能够招到更多的研究生，所以特意扩大了招聘范围，除了数学学科，语文、科学和美术也都招聘相关专业的研究生，总体感觉研究生的视野更宽广、综合能力更强，能更好地拓展综合课程，“他们虽然不一定有师范类专业的学习，但综合素养足够好的话，学校安排骨干老师传帮带一段时间，就能学会教学、带班等。”&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;另外，她强调，这次的教师招聘报名要12月3日才正式开始，报名的应届毕业生需要通过区教育局组织，区纪检监察部门全程监督的公开招考才能被录取，所以“因人设岗”的情况是不存在的。&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;编辑|&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;卢祥勇 易启江&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;校对|&lt;/strong&gt;张益铭&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="CFF20LXzkOyYmal29zn37N5Bg2NQ4tyN4ylvMFyM3VmF4x90Uj4cDmoEphibia4RN55ibIXmqU1Od9w2Q5nhA08lA.png" src="https://tmp-file-1252627319.cos.ap-shanghai.myqcloud.com/wx_article_img/CFF20LXzkOyYmal29zn37N5Bg2NQ4tyN4ylvMFyM3VmF4x90Uj4cDmoEphibia4RN55ibIXmqU1Od9w2Q5nhA08lA.png"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;本文来源：橙柿互动·都市快报 记者 郭婧&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;img alt="CFF20LXzkOzYg5icJQbMZXQia9lvexnolzruTvguxiaHIorqKtL0k4CyG9S1iaEOul49sLPCNck0JHPtjRe0aEiay7w.jpg" src="https://tmp-file-1252627319.cos.ap-shanghai.myqcloud.com/wx_article_img/CFF20LXzkOzYg5icJQbMZXQia9lvexnolzruTvguxiaHIorqKtL0k4CyG9S1iaEOul49sLPCNck0JHPtjRe0aEiay7w.jpg"/&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;世界杯重燃战火，32支国家队齐聚卡塔尔，谁能登顶世界足球之巅？&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;每日经济新闻隆重推出“加油世界杯”活动，5重大礼，66次机会，与您一同见证冠军之路 。即日起猛戳此链接，万元豪礼等您来拿！&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;img alt="CFF20LXzkOy2XEqkHVn2gUICvrcusSFWYZ7srxOiaQIZA8s4h5I2AZa22E8ibOhzIZnVvdagnrcp69xEogDQaSSg.png" src="https://tmp-file-1252627319.cos.ap-shanghai.myqcloud.com/wx_article_img/CFF20LXzkOy2XEqkHVn2gUICvrcusSFWYZ7srxOiaQIZA8s4h5I2AZa22E8ibOhzIZnVvdagnrcp69xEogDQaSSg.png"/&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img alt="CFF20LXzkOyuoQNVLRGWjVfciaeNyib50W3Y9TDLicWBibJKOzIkD8GjeQ1UXS4mD9ONYY5AAMMOvRlWic9Oh3K3Lrw.jpg" src="https://tmp-file-1252627319.cos.ap-shanghai.myqcloud.com/wx_article_img/CFF20LXzkOyuoQNVLRGWjVfciaeNyib50W3Y9TDLicWBibJKOzIkD8GjeQ1UXS4mD9ONYY5AAMMOvRlWic9Oh3K3Lrw.jpg"/&gt;&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;!-- 当没有勾选文章中显示缩略图时，在文章最末尾加上 封面图片来源：摄图网 --&gt;
&lt;!-- 页数 --&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.nbd.com.cn/articles/2022-11-27/2569171.html</guid><pubDate>Sun, 27 Nov 2022 16:21:25 GMT</pubDate></item><item><title>刚刚，新疆多地宣布：全面有序恢复正常生产生活秩序；重庆有混阳志愿者给市民做核酸？</title><link>https://www.nbd.com.cn/articles/2022-11-27/2569170.html</link><description>&lt;div class="g-articl-text"&gt;
&lt;!-- 原创文章自动插入记者、编辑 --&gt;
&lt;p style="color:#6d6d6d;font-size: 16px;"&gt;
            每经编辑 卢祥勇 易启江    
          &lt;/p&gt;
&lt;!-- 正文图片 --&gt;
&lt;!-- 正文 --&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img alt="CFF20LXzkOzNUmT2QvpquZjjCrem5n1zJE0jtkf7JAryfUO73yzhnO3gelbh5meJALmQTPoGJHbhxvibXyS2KXA.jpg" src="https://tmp-file-1252627319.cos.ap-shanghai.myqcloud.com/wx_article_img/CFF20LXzkOzNUmT2QvpquZjjCrem5n1zJE0jtkf7JAryfUO73yzhnO3gelbh5meJALmQTPoGJHbhxvibXyS2KXA.jpg"/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;来关注疫情防控最新进展。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;据国家卫健委通报，11月26日0-24时，31个省(自治区、直辖市)和新疆生产建设兵团报告新增本土确诊病例3648例，新增本土无症状感染者35858例，新增本土死亡病例1例，在重庆。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;27日上午，新疆多地宣布了最新举措。11月28日开始，乌鲁木齐市逐步有序恢复铁路、民航和公交车、出租车等城市公共交通；库尔勒市、石河子市全面有序恢复正常生产生活秩序。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="CFF20LXzkOwNfsay86cib4p0S2T0NfBIZicSMl7tYnKBaibmLibs8uIQI1mZYasibU5KFf6wlMM5EENdMic3ibFTHCmUw.png" src="https://tmp-file-1252627319.cos.ap-shanghai.myqcloud.com/wx_article_img/CFF20LXzkOwNfsay86cib4p0S2T0NfBIZicSMl7tYnKBaibmLibs8uIQI1mZYasibU5KFf6wlMM5EENdMic3ibFTHCmUw.png"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;北京新增本土747+3560&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;通州西集应急方舱医院正抓紧建设&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;北京市卫健委11月27日消息，11月26日0时至24时，北京新增747例本土确诊病例和3560例无症状感染者（含62例无症状感染者转确诊病例，其中2454例已通报），无新增疑似病例，3439例隔离观察人员、&lt;strong&gt;806例社会面筛查人员&lt;/strong&gt;；新增3例境外输入确诊病例和16例无症状感染者，无新增疑似病例。治愈出院217例，解除医学观察的无症状感染者765例。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;据北京日报，11月26日，北京市委书记、防控工作领导小组组长尹力主持召开北京新冠肺炎疫情防控工作领导小组第三百零七次会议暨首都严格进京管理联防联控协调机制第二百五十六次会议，调度疫情处置工作，并到通州区调研检查。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="CFF20LXzkOy2XEqkHVn2gUICvrcusSFWy0dPJkqgPoMh7HTR76AeP48fTbwmaHibZiaoZkbdssDiaNlMabibO7ewJQ.jpg" src="https://tmp-file-1252627319.cos.ap-shanghai.myqcloud.com/wx_article_img/CFF20LXzkOy2XEqkHVn2gUICvrcusSFWy0dPJkqgPoMh7HTR76AeP48fTbwmaHibZiaoZkbdssDiaNlMabibO7ewJQ.jpg"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;图片来源：北京日报&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;他强调，本市新增病例数和社会面病例数持续增加，防控处在“逆水行舟、不进则退”的关键时期和吃劲阶段。要进一步把思想和行动统一到党中央决策部署上来，不断提升防控的科学性、精准性、有效性，做到“找得到、管得住、服务好、引导好”，以更为坚决果断措施，尽快遏制疫情扩散蔓延。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;通州西集应急方舱医院正在抓紧建设。&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;尹力指出，要全力加快建设，统筹做好硬件、物资和人员准备，完善水、电、厕所、取暖等基础设施条件，强化各服务团队衔接配合，提升对患者的服务保障能力。各区要按照“平急结合”原则，做好方舱医院、健康驿站等的规划建设。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="CFF20LXzkOwNfsay86cib4p0S2T0NfBIZicSMl7tYnKBaibmLibs8uIQI1mZYasibU5KFf6wlMM5EENdMic3ibFTHCmUw.png" src="https://tmp-file-1252627319.cos.ap-shanghai.myqcloud.com/wx_article_img/CFF20LXzkOwNfsay86cib4p0S2T0NfBIZicSMl7tYnKBaibmLibs8uIQI1mZYasibU5KFf6wlMM5EENdMic3ibFTHCmUw.png"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;乌鲁木齐逐步有序恢复铁路、民航和城市公共交通&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;新疆多地全面有序恢复正常生产生活秩序&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;11月27日上午，乌鲁木齐市人民政府新闻办公室召开新冠肺炎疫情防控工作新闻发布会。会上通报，经对当前疫情防控形势进一步综合研判，乌鲁木齐市疫情防控工作指挥部研究决定，从11月28日（明天）开始，在严格落实各项疫情防控措施的前提下，&lt;strong&gt;逐步有序恢复铁路、民航和公交车、出租车等城市公共交通。&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="CFF20LXzkOy2XEqkHVn2gUICvrcusSFWw1eMlK12r2Kib3Y9uA8cIYKUADne8ZhavGwcZ0M7CgUvCJk5ctP42dw.png" src="https://tmp-file-1252627319.cos.ap-shanghai.myqcloud.com/wx_article_img/CFF20LXzkOy2XEqkHVn2gUICvrcusSFWw1eMlK12r2Kib3Y9uA8cIYKUADne8ZhavGwcZ0M7CgUvCJk5ctP42dw.png"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;图片来源：石榴云/新疆日报记者 陈峰摄&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;会上还通报，从11月28日开始，在严格落实各项疫情防控措施的前提下，&lt;strong&gt;乌鲁木齐市逐步有序恢复低风险区与群众生活息息相关的商超、市场、药店、餐厅、加油站、银行等&lt;/strong&gt;营业场所生产经营活动，请上述场所的负责人或业主抓紧和所在社区对接，履行报批报备手续，提前做好清洁、消毒等准备工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月26日乌鲁木齐市新增确诊病例2例、无症状感染者112例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;27日上午，巴音郭楞蒙古自治州人民政府新闻办和库尔勒市人民政府新闻办联合召开新冠肺炎疫情防控工作新闻发布会。会上，库尔勒市委副书记王清玉通报&lt;/span&gt;&lt;span&gt;了库尔勒市逐步复工复产、复商复市，全&lt;/span&gt;&lt;span&gt;面有序恢复生产生活秩序的相关情况。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;经库尔勒市疫情防控工作指挥部认真分析研判，决定自2022年11月27日10时起，&lt;strong&gt;库尔勒市逐步复工复产、复商复市，全面有序恢复正常生产生活秩序。&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;此外，八师石河子市疫情防控工作指挥部通报：&lt;strong&gt;八师石河子市在前期有限有序放开的基础上，自11月27日起，全面有序推进生产生活秩序常态化&lt;/strong&gt;，公交车、出租车有序恢复运营，私家车可以上路，大型商超、市场等经营场所有序开放。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;鉴于当前疫情防控形势，外防输入风险依然巨大，为防止外部风险进入市区，师市继续对乌伊公路、G30高速公路两侧进行严管严控。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="CFF20LXzkOwNfsay86cib4p0S2T0NfBIZicSMl7tYnKBaibmLibs8uIQI1mZYasibU5KFf6wlMM5EENdMic3ibFTHCmUw.png" src="https://tmp-file-1252627319.cos.ap-shanghai.myqcloud.com/wx_article_img/CFF20LXzkOwNfsay86cib4p0S2T0NfBIZicSMl7tYnKBaibmLibs8uIQI1mZYasibU5KFf6wlMM5EENdMic3ibFTHCmUw.png"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;重庆有混阳志愿者给市民做核酸？&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;当事街道：不属实&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;据重庆卫健委网站通报，11月26日0—24时，重庆市新增本土确诊病例194例（其中，52例为此前的无症状感染者转为确诊病例），新增本土无症状感染者8667例。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;死亡病例：男，91岁，11月23日从渝中区转入市公卫中心。患者高龄，入院时已出现意识障碍、重症肺炎、脓毒性休克、多脏器功能衰竭，临床诊断为新冠病毒肺炎危重型。入院后患者心率、血压下降，持续心肺复苏仍未恢复自主心率，经抢救无效死亡。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;11月25日，网传一段重庆市疫情防控志愿者被堵在车上的视频引发关注。网传视频中称，一名红码志愿者给市民做核酸，被发现后被小区居民堵在车里。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;据新黄河客户端，26日晚，重庆市渝北区回兴街道金兰路社区工作人员冉女士称，网传视频中志愿者是社区聘请的维持小区秩序的工作人员，并非做核酸的志愿者，“我们每天都会查验他的核酸报告和渝康码才会上岗。我们核酸志愿者都是单人单采，社区干部直接上。”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;27日上午，重庆市渝北区回兴街道官方微信“美丽新回兴”发布情况通报称，近日，网传“核酸志愿者被居民发现是混阳”。经核实，相关信息不属实。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="CFF20LXzkOy2XEqkHVn2gUICvrcusSFWcibcc2fRibrCMBjNiaoO87VxiciaSLViaVNUANoqpdkNscVJ8jvDxFg8A7qQ.png" src="https://tmp-file-1252627319.cos.ap-shanghai.myqcloud.com/wx_article_img/CFF20LXzkOy2XEqkHVn2gUICvrcusSFWcibcc2fRibrCMBjNiaoO87VxiciaSLViaVNUANoqpdkNscVJ8jvDxFg8A7qQ.png"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;通报称，11月19日0时，回兴街道金兰路社区高朋花园小区因核酸检测出现阳性人员被划定为高风险区，至23日该小区共检测出阳性人员11例，涉及5个楼栋8个单元。小区物业公司因安保工作力量不足，向社区申请增派人员。11月23日下午，5名保安正式到岗，负责高风险区楼栋的值守，未参与核酸采样工作，期间均按二级防护要求做好个人防护，实行闭环管理，并按要求进行核酸检测，结果均为阴性。11月25日上午，对5名保安做混管核酸检测。下午，区疾控中心反馈高朋花园小区出现7人混阳（分别为聘请的保安5人、物业保安1人、小区居民1人），6名保安立即停止工作，按防控要求落实管控措施，并被赋红码。期间，小区个别居民误解为“核酸志愿者是混阳”在网上传播。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“在此过程中，社区工作人员确有沟通解释不够之处。感谢大家对街道防疫工作的关心和监督。我们将不断改进工作方法，优化防控措施，确保疫情防控工作有序推进。”回兴街道表示。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="CFF20LXzkOwNfsay86cib4p0S2T0NfBIZicSMl7tYnKBaibmLibs8uIQI1mZYasibU5KFf6wlMM5EENdMic3ibFTHCmUw.png" src="https://tmp-file-1252627319.cos.ap-shanghai.myqcloud.com/wx_article_img/CFF20LXzkOwNfsay86cib4p0S2T0NfBIZicSMl7tYnKBaibmLibs8uIQI1mZYasibU5KFf6wlMM5EENdMic3ibFTHCmUw.png"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;不做核酸影响征信？&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;上海一街道办回应&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;11月26日0—24时，上海新增本土新冠肺炎确诊病例11例和无症状感染者119例。有网友提问，为什么上海近期本土病例数量明显增加？上海发布回应：近阶段，国内本土疫情形势较为严峻，受外省市疫情外溢以及人员流动加剧等因素影响，上海“外防输入、内防反弹”压力持续增加。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;11月以来，上海本土疫情主要与外省市疫情外溢相关联。11月1日至25日上海报告的本土阳性感染者中，与外省市疫情相关的感染者占比为73.3%，其中“落地检”发现的感染者明显增加，说明“落地检”发挥了重要的作用。绝大部分感染者在闭环管控中发现。11月1日至25日上海报告的本土阳性感染者中，九成以上为闭环管控中发现。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;近日上海浦东新区花木街道的多位居民收到了落款“花木街道疫情防控办”的短信，短信中表示，花木街道居民需在11月23日至11月25日期间完成三天三检，对于未按照要求进行检测的人，将影响出行和个人征信。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="CFF20LXzkOy2XEqkHVn2gUICvrcusSFWCCBkosMkcXnqgHOzoRbTL5buV14BZxPssLcGCS0gic1beJ2FTAmBraA.jpg" src="https://tmp-file-1252627319.cos.ap-shanghai.myqcloud.com/wx_article_img/CFF20LXzkOy2XEqkHVn2gUICvrcusSFWCCBkosMkcXnqgHOzoRbTL5buV14BZxPssLcGCS0gic1beJ2FTAmBraA.jpg"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;11月26日，上海花木街道多个社区的工作人员告诉人民日报健康客户端，“都收到了未按要求完成三天三检将会被纳入征信的短信，应该是防疫办那边官方直接发送的，没有下发到社区进行通知。”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;目前本轮检查已经结束，街道是否有对未按要求核酸的人员实施这一行动？11月26日下午，花木街道综合服务受理中心回复人民日报健康客户端表示，之前各位市民收到的短信确为街道发布，但措辞不当，我们已对相关环节人员进行了批评教育，对于未完成三天三检市民的征信不会有任何影响，望广大市民放心，带来的不便敬请谅解。同时，建议市民尽量完成核酸检测，为自己和家人的安全多一份保障。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;编辑|&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;卢祥勇 易启江&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;校对|&lt;/strong&gt;张益铭&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;封面图来源：摄图网_502387033&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="CFF20LXzkOyYmal29zn37N5Bg2NQ4tyN4ylvMFyM3VmF4x90Uj4cDmoEphibia4RN55ibIXmqU1Od9w2Q5nhA08lA.png" src="https://tmp-file-1252627319.cos.ap-shanghai.myqcloud.com/wx_article_img/CFF20LXzkOyYmal29zn37N5Bg2NQ4tyN4ylvMFyM3VmF4x90Uj4cDmoEphibia4RN55ibIXmqU1Od9w2Q5nhA08lA.png"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;每日经济新闻综合自北京日报、&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;石榴云、“美丽新回兴”、新黄河客户端&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- 当没有勾选文章中显示缩略图时，在文章最末尾加上 封面图片来源：摄图网 --&gt;
&lt;!-- 页数 --&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.nbd.com.cn/articles/2022-11-27/2569170.html</guid><pubDate>Sun, 27 Nov 2022 16:21:25 GMT</pubDate></item><item><title>“中字头”彰显品牌力量，难掩中概股低迷，每经品牌100指数结束周线三连阳</title><link>https://www.nbd.com.cn/articles/2022-11-27/2569149.html</link><description>&lt;div class="g-articl-text"&gt;
&lt;!-- 原创文章自动插入记者、编辑 --&gt;
&lt;p style="color:#6d6d6d;font-size: 16px;"&gt;
            每经记者 刘明涛    每经编辑 彭水萍
          &lt;/p&gt;
&lt;!-- 正文图片 --&gt;
&lt;!-- 正文 --&gt;
&lt;p&gt;一半火焰一半海水！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在央企板块集体大涨的背景下，由于中概股全线回调，每经品牌100指数结束了周线三连阳走势，最终本周下跌1.85%，以841.1点报收。当前，A股主要指数估值均已下探至历史较低水平，随着抛压情绪的持续释放，叠加降准注入市场适当流动性，在稳增长政策不断发力的背景下，市场有望震荡企稳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="nbdLazyload" data-imgheight="797" data-imgscale="1.5094102885821832" data-imgwidth="1203" data-not-nbd-origin="0" src="http://image.nbd.com.cn/uploads/articles/images/1301378/___-________-____-500449720.jpg" width="630"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;图片来源：摄图网-500449720&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;指数板块两极分化严重&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本周三大指数表现分化，沪指走出三连阳，小幅调整后，继续震荡走高，最终站上3100点，深成指、创业板指震荡单边下行，表现萎靡。从周K线来看，上证指数上涨0.14%，深证成指下跌2.47%，创业板指下跌3.36%。每经品牌100指数则因中概股表现不佳，周下跌1.85%，结束周线三连阳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;具体总结来看，近期房地产政策密集发布，如推出“第二支箭”和金融稳地产“十六条”，有助于促进房地产市场平稳健康发展，后续房屋开工、竣工和销售面积增速或将逐月收窄，最终实现企稳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;资金面方面，央行回收市场流动性，10月LPR报价保持不变，不过若后续地产企业融资和居民房地产相关贷款的改善幅度仍不明显，在经济稳增长期间，LPR报价或存在下降的可能。而疫情防控政策的优化调整、房地产政策的边际调整对经济的促进恢复效果仍需进一步评估，收益率并无快速上行基础，随着冲击缓和以及债券收益率的稳定，理财和债券基金赎回压力整体可控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从每经品牌100指数成分股表现来看，板块分化严重，央企概念表现突出，中国交建单周涨幅达到惊人的23.49%，而包括中国中铁、中国联通等14只“中字头”个股周涨幅超过5%，跌幅榜中，美团和高鑫零售周跌幅超过10%，京东、小米、安踏等均表现低迷，拉低指数走势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有机构指出，近期A股三大利空纷纷出现缓解（防疫政策优化、美联储加息预期降低带动美债收益率和美元指数加速下行、地产支持政策加码），对A股形成正面支撑。板块方面，龙头央企相比民营企业和地方国企估值更低，随着国内估值体系的完善，板块估值有望迎来较大回升。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;新投资主线聚焦央企&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;央企作为国企中的尖兵，是改革的战术核心。从定位上看，历次国企改革中，“央企改革”都是先行示范区，过程上受支持更大，结果上表现更为优异。我国上市央企主要分布在国防军工、通信、计算机、建材、机械等重点领域。央企营收体量占全部国企的65%，净利润占比更是高达70%，在全部国企中扮演举足轻重的地位。年初至今经济压力较大，过往业绩弹性更好的地方国企，业绩增速持续下滑，央企优势显现，持续扮演国民经济的基石与屏障。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从行情走势看，历史上央企在熊市中较有韧性，牛市中估值弹性较弱。从国新央企综指来观测，新冠疫情发生后2020年上涨行情中央企上涨有限，但在今年行情中呈现抗跌韧性。拆解指数的行业分布来看，行业分布或是造成央企牛熊行情表现分化的原因，但即使分行业板块考察，亦可以发现历史上央企龙头在熊市中较有韧性，牛市中估值弹性较弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从驱动因素看，央企业绩稳定且有增长，但市场不愿给高估值。上市央企近3-5年整体业绩平均增长远高于上市公司平均水平，同时央企100指数业绩增长近1年跑赢沪深300指数。虽然央企资质与业绩都很优质，但是市场给予央企的估值始终偏低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;未来，“数字转型”+“能源革命”+“国产替代”或将成为央企改革的重要主线。数字转型方面，目前我国央企数字化成熟度差异较大，未来或将沿着信息化程度较高的央企实现集团数字化，信息化程度较低的央企完成数字平台建设的路径进行。能源革命方面，央企需要承接来自社会各界的期待，能源革命视角下社会责任的履行能够帮助相关企业在资本市场上迈入正向反馈循环。国产替代方面，“卡脖子”领域国产化率较低，在央企中完成“补链强链”、扶持专精特新、培育隐形冠军符合高质量发展的核心规划。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;“中字头”个股彰显品牌力量&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本周，每经品牌100指数表现最为出色的当数“中字头”概念股，众多央企周涨幅超过5%，其中，中国交建单周上涨23.49%，中国中铁单周上涨11.47%，而中信银行、中国联通以及中国铁建周涨幅也均达到10%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;资料显示，中国交建是基础设施建设的央企龙头，是全球最大的港口、公路与桥梁的设计建设公司，全球疏浚行业龙头，中国最大的国际工程承包公司和高速公路投资商，是基建建设、设计和疏浚行业的领导者。2019年以来广泛参与市政建设，公司市政和道路桥梁建设新签订单比例大，基建等关键技术全球领先。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当前，融资渠道的拓宽和多样化，为中国交建投资项目的存量资产盘活带来新契机，加快投资项目退出和现金流回收，提升资产运营效率。公司投资类存量资产占比高，达到约40%左右，在同类央企建筑公司资产中占比最高，带来资产盘活的高弹性和较大的资产价值提升空间。公司多年的研发和经营，有很多的技术储备和资源积累，海上风电安装领域公司市占率已达到60%左右，拓展风电运维带来新的增长空间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国联通则坚持市场和创新双轮驱动，围绕“大联接、大计算、大数据、大应用、大安全”五大主责主业，全面发力数字经济主航道，该公司产业互联网业务实现收入531.5亿元，同比大幅提升29.9%，贡献超过60%的新增收入，是驱动业绩增长的“第一引擎”，占主营业务收入比达到22.2%，带动收入结构不断优化，驱动公司加速从数量型规模型向质量型效益效率型转变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而中国中铁为全球最大交建基建承包商。短期看，稳增长发力基建背景下，公司基建建设、设计咨询、装备制造三大核心主业业绩稳健成长，估值中枢有望提升；中期看，股权激励解锁条件较高，业绩有信心；长期看，公司布局水利、环保、资源业务，打造“第二成长曲线”，未来可期。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 当没有勾选文章中显示缩略图时，在文章最末尾加上 封面图片来源：摄图网 --&gt;
&lt;p style="color:#6d6d6d; font-size:small;"&gt;封面图片来源：摄图网-500449720&lt;/p&gt;
&lt;!-- 页数 --&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.nbd.com.cn/articles/2022-11-27/2569149.html</guid><pubDate>Sun, 27 Nov 2022 16:21:25 GMT</pubDate></item><item><title>你不知道的卡塔尔世界杯；马斯克计划下周启用新版推特认证；TikTok在美逆势招聘；宾大</title><link>https://www.nbd.com.cn/articles/2022-11-27/2569121.html</link><description>&lt;div class="g-articl-text"&gt;
&lt;!-- 原创文章自动插入记者、编辑 --&gt;
&lt;p style="color:#6d6d6d;font-size: 16px;"&gt;
            每经记者 谭玉涵  郑雨航    每经编辑 谭玉涵    
          &lt;/p&gt;
&lt;!-- 正文图片 --&gt;
&lt;!-- 正文 --&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;本周，卡塔尔世界杯正在如火如荼的进行中。你可知道出圈的吉祥物“会飞的饺子皮”曾历经8个版本，半自动越位技术又快又准，禁酒令惹怒啤酒赞助商，百威申请退款超4700万美元。豪掷超1.6万亿元办世界杯的卡塔尔有哪些深意？《每日经济新闻》连线北京体育大学体育商学院副教授马天平揭秘背后的体育经济学用意。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;继推特，Meta和亚马逊裁员风波后，惠普在本周宣布计划在未来3年裁员4000到6000人。Tiktok成湾区唯一一个还在招聘的大厂。据Tiktok官网，该公司在旧金山山景城和洛杉矶有1285个职位开放。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;马斯克周六称计划下周启用新版推特认证，所有认证在激活前都将进行人工核验。他推特上回复网友称如果推特被谷歌和苹果应用商店下架，他将推出自己的智能手机。此外，他还称推特关闭特朗普的账号是个“严重的错误”，并将在2024大选中支持桑德斯。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;德国政府计划对天然气、石油和煤炭等传统化石能源公司征收高达33%的暴利税，还计划对发电企业的超额收入征收90%的暴利税；币安向行业复苏计划提供10亿美元，以减少FTX破产危机蔓延；俄方称已掌握美在乌境内企图使用生物武器的证据，欧盟成员国未能就天然气限价方案达成共识；宾大科学家开发20价流感mRNA疫苗，可对所有已知的病毒亚型提供保护。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;更多内容，尽在一周国际财经。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="" class="nbdLazyload" data-imgheight="200" data-imgscale="3.75" data-imgwidth="750" data-not-nbd-origin="0" src="http://image.nbd.com.cn/uploads/articles/images/1301334/1653786862_1_.jpg" width="630"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;strong&gt;你不知道的卡塔尔世界杯&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="" class="nbdLazyload" data-imgheight="723" data-imgscale="1.4937759336099585" data-imgwidth="1080" data-not-nbd-origin="0" src="http://image.nbd.com.cn/uploads/articles/images/1301336/_____20221127083326.jpg" width="630"/&gt;&lt;br/&gt;11月26日 阿根廷队球员梅西（中）庆祝进球&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;span style="text-align: justify;"&gt;图片来源：新华社记者 徐子鉴 摄&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;卡塔尔世界杯已经正式开打一周。在过去的一周中，梅西世界波破门，C罗创新纪录，沙特2:1战胜阿根廷，英格兰35脚传球破阿根廷神记录，都成为了经典的瞬间。那么除此之外，这届背后还有哪些不为人知的故事呢？&lt;/p&gt;
&lt;h2 style="text-align: justify;"&gt;“会飞的饺子皮”出圈 曾改了8个版本&lt;/h2&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="" class="nbdLazyload" data-imgheight="470" data-imgscale="1.5021276595744681" data-imgwidth="706" data-not-nbd-origin="0" src="http://image.nbd.com.cn/uploads/articles/images/1301337/1669466366047.jpg" width="630"/&gt;&lt;br/&gt;图片来源：新华社记者 兰红光 摄&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;当地时间20日下午5:40，2022卡塔尔世界杯开幕式在海湾球场举行，其中&lt;strong&gt;吉祥物“La'eeb”（拉伊卜）&lt;/strong&gt;成功吸引了大家的眼球，被中国球迷形象地称为&lt;strong&gt;“会飞的饺子皮”&lt;/strong&gt;。据悉，该官方吉祥物玩偶在制作过程颇为周折。其背后的“东莞籍”生产商创始人介绍称，他们曾&lt;strong&gt;改了8个版本&lt;/strong&gt;，最后加上了鼻子，才让该吉祥物的面部表情丰富了起来，最终在全球30多个设计团队中拔得头筹。&lt;/p&gt;
&lt;h2 style="text-align: justify;"&gt;半自动越位技术又快又准&lt;/h2&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="" class="nbdLazyload" data-imgheight="1378" data-imgscale="1.486211901306241" data-imgwidth="2048" data-not-nbd-origin="0" src="http://image.nbd.com.cn/uploads/articles/images/1301338/_____20221126204452.jpg" width="630"/&gt;&lt;br/&gt;图片来源：FIFA官网&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;本届卡塔尔世界杯是首届使用半自动越位识别系统的世界杯。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;本届世界杯中，每座球场周围&lt;strong&gt;都设置了12台鹰眼摄像机&lt;/strong&gt;，在比赛中每秒钟都将球本身和每名球员进行50次跟踪，球员身体的&lt;strong&gt;29个不同部位都将被追踪&lt;/strong&gt;，包括四肢。国际足联技术创新足球研究和标准主管Nicolas Evans称，他们进行了大规模的样本盲测，在测试中，球员们无法感觉到有传感器的球和无传感器的球的区别。这项技术&lt;strong&gt;将使裁判更快、更准确地做出越位判罚&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;h2 style="text-align: justify;"&gt;“禁酒令”惹怒啤酒赞助商 百威：退钱！&lt;/h2&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="" class="nbdLazyload" data-imgheight="1067" data-imgscale="1.429240862230553" data-imgwidth="1525" data-not-nbd-origin="0" src="http://image.nbd.com.cn/uploads/articles/images/1301339/_______________.jpg" width="630"/&gt;&lt;br/&gt;图片来源：每经记者 张韵 摄&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;当地时间2022年11月24日，据外媒报道，在卡塔尔官方推出禁酒令一周后，卡塔尔世界杯赞助商、美国知名啤酒品牌百威拟向国际足联（FIFA）&lt;strong&gt;申请退回4740万美元的赞助费用&lt;/strong&gt;以弥补部分损失。公开信息显示，为了赞助卡塔尔世界杯，百威已经花费了7500万美元（约合人民币5.3亿元）。&lt;/p&gt;
&lt;h2 style="text-align: justify;"&gt;最“壕”世界杯后的体育经济学&lt;/h2&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;据媒体报道，卡塔尔在此次世界杯上投入了约2290亿美元（折合人民币超1.6万亿元），成本是过往七届总和的五倍。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;就该话题，体育经济学博士高照钰在对《每日经济新闻》的采访回复中称，“卡塔尔的支出为&lt;strong&gt;新建一座现代化城市&lt;/strong&gt;：包括卢赛尔体育场在内&lt;strong&gt;新建7座体育场馆&lt;/strong&gt;，&lt;strong&gt;改造1座&lt;/strong&gt;；还给体育场&lt;strong&gt;装了空调&lt;/strong&gt;。&lt;strong&gt;160亿飞机场，360亿地铁，100多家酒店，租了邮轮，集装箱，帐篷等&lt;/strong&gt;。收入为酒店旅游业收入，赞助收入，门票分成收入，博彩等。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;曾任瑞士高级公共管理学院合作研究员，现任对外经济贸易政府管理学院老师的她认为对于一个国家而言，举办一场大型赛事&lt;strong&gt;不能简单地只用盈亏多少钱来算账&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;卡塔尔的经济结构分为采矿业（占GDP的50%）和非采矿业。&lt;strong&gt;而后者往往为前者的支撑产业&lt;/strong&gt;，北京体育大学体育商学院副教授、清华大学五道口金融学院兼职研究员马天平在接受《每日经济新闻》采访时分析称。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;他说卡塔尔要优化经济结构，就需要大力&lt;strong&gt;发展新型产业&lt;/strong&gt;。卡塔尔政府之所以重金举办世界杯，&lt;strong&gt;这正是藏在其背后的秘密&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;此外，卡塔尔这些年还展开&lt;strong&gt;“足球外交”&lt;/strong&gt;：收购或赞助巴黎圣日耳曼、巴塞罗那、拜仁慕尼黑等欧洲豪门球队；通过打造联赛吸引国际足坛名帅和球星；举办一系列国际赛事展示自己的独特角色。通过举办世界杯增强文化软实力的举措&lt;strong&gt;一朝办赛天下知&lt;/strong&gt;，高照钰解释道。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="" class="nbdLazyload" data-imgheight="200" data-imgscale="3.75" data-imgwidth="750" data-not-nbd-origin="0" src="http://image.nbd.com.cn/uploads/articles/images/1301382/1653786891_1_.jpg" width="630"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;strong&gt;美企图在乌使用生物武器?俄方:已掌握证据&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;strong&gt;欧盟成员国未能就天然气限价方案达成共识&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="" class="nbdLazyload" data-imgheight="1133" data-imgscale="1.500441306266549" data-imgwidth="1700" data-not-nbd-origin="1" src="http://image.nbd.com.cn/uploads/articles/images/1301340/_______-VCG111398985617.jpg" width="630"/&gt;&lt;br/&gt;图片来源：视觉中国&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="" class="nbdLazyload" data-imgheight="1192" data-imgscale="0.33557046979865773" data-imgwidth="400" data-not-nbd-origin="0" src="http://image.nbd.com.cn/uploads/articles/images/1301356/show_415851803_1669516803609.jpg"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;strong&gt;美科技大厂裁员潮下TikTok逆势招聘&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;img alt="" class="nbdLazyload" data-imgheight="750" data-imgscale="1" data-imgwidth="750" data-not-nbd-origin="1" src="http://image.nbd.com.cn/uploads/articles/images/1301341/_____20221126195251.jpg" width="630"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;Twitter、OpenDoor最近的裁员比例，以及TikTok在湾区的员工数翻倍招聘计划。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;图片来源：The Hustle&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;近来，硅谷裁员寒潮席卷科技大厂。继推特，Meta以及亚马逊之后，惠普在本周二宣布计划在未来3年裁员4000到6000人。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;但令人意外的是Tiktok还在&lt;strong&gt;逆势招聘&lt;/strong&gt;。据美媒报道，Tiktok计划扩大其位于加州山景城的美国最大工程中心的规模，招聘近&lt;strong&gt;1000名网络工程师&lt;/strong&gt;，以确保美国用户的数据由美国本土团队监管。据悉，该招聘团队&lt;strong&gt;已与一些被Meta和Twitter等科技公司解雇的员工接触&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;11月27日，《每日经济新闻》记者查询Tiktok官网发现，该公司在旧金山山景城和洛杉矶&lt;strong&gt;有1285个职位开放&lt;/strong&gt;，涵盖研发、产品设计、市场等多个岗位。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;《华尔街日报》称，&lt;strong&gt;TikTok计划在三年里增加3000名工程师&lt;/strong&gt;，以改进应用程序的功能、算法和其他幕后基础设施。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;一位谷歌工程师告诉《每日经济新闻》记者，“&lt;strong&gt;TikTok是湾区唯一一个还在招人的大厂&lt;/strong&gt;，很多人都想去。” 在他看来，Tiktok分走了推特和Meta太多广告。Tiktok的逆势招聘他也觉得很神奇。不过他能感受到的一个现象是，周围很多朋友都反映自家孩子在玩Tiktok，说明短视频真的很吸引人，特别是年轻人。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;strong&gt;马斯克计划下周启用新版推特认证&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;img alt="" class="nbdLazyload" data-imgheight="2560" data-imgscale="1.5" data-imgwidth="3840" data-not-nbd-origin="0" src="http://image.nbd.com.cn/uploads/articles/images/1301342/__VCG111410876948.jpg" width="630"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;图片来源：视觉中国&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;据路透社报道，马斯克称暂定于下周五(12月2日)启用新版推特认证服务。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;用三种颜色对认证用户进行区分，其中&lt;strong&gt;金色代表公司&lt;/strong&gt;，&lt;strong&gt;灰色代表政府&lt;/strong&gt;，此前使用的&lt;strong&gt;蓝色代表个人&lt;/strong&gt;（无论是否为名人），所有认证在激活前都将进行人工核验。马斯克入主推特后，曾向用户推出新的付费认证订阅服务，但随后由于认证系统不完善，冒出大量假冒账号，收费认证被紧急叫停。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;近年外界一直在猜测特斯拉正在研发自己的智能手机。11月26日，马斯克对此事有了首次回应。马斯克在回复网友时表示，&lt;strong&gt;如果推特被谷歌和苹果应用商店下架，他将推出自己的智能手机&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;他说：“我当然希望事情不会变成那样（自己造手机），但是，是的，如果没有其他选择，我会自己造替代手机。”&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;此外，当地时间周五(11月25日)发表推文表示，在2021年1月6日特朗普支持者袭击美国国会大厦后，&lt;strong&gt;推特对时任总统特朗普的封禁是一个 "严重的错误"&lt;/strong&gt;，必须予以纠正。他还在一则推文中回复称，&lt;strong&gt;将在2024年总统竞选期间支持美国佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯&lt;/strong&gt;(Ron DeSantis)。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;strong&gt;德国计划对发电企业超额收入征收90%暴利税&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;​&lt;img alt="" class="nbdLazyload" data-imgheight="426" data-imgscale="1.971830985915493" data-imgwidth="840" data-not-nbd-origin="0" src="http://image.nbd.com.cn/uploads/articles/images/1301343/11.jpg" width="630"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;图片来源：央视新闻&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;央视新闻11月26日消息，据路透社24日报道，德国政府计划对天然气、石油和煤炭等传统化石能源公司&lt;strong&gt;征收高达33%的暴利税&lt;/strong&gt;，预计将获得10亿到30亿欧元的税金。此外，&lt;strong&gt;德国还计划对发电企业的超额收入征收90%的暴利税&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;路透社援引德国财政部消息人士报道称，这项名为“欧洲能源危机贡献”的税收计划，将于2022年年底实施。被征税的公司数量预计达到两位数，暴利税将&lt;strong&gt;针对这些公司2022年和2023年所得利润&lt;/strong&gt;。一份德国财政部文件草案显示，天然气、石油、煤炭公司以及炼油厂今明两年的利润若超出2018年-2021年平均利润20%，就将被征收暴利税。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;此外，据彭博社报道，德国还计划对发电公司征收暴利税。&lt;strong&gt;当太阳能、海上风能和核能发电公司的收入超过每兆瓦时130欧元时，德国政府计划对超出部分的收入征收90%的暴利税&lt;/strong&gt;。另外，暴利税将根据电力生产商使用的燃料征收，每兆瓦时收入超过52欧元的褐煤电厂和超过28欧元的油电厂都将被征税。这项暴利税将适用10个月，最早追溯至今年9月开始，到明年6月底结束，&lt;strong&gt;未来可能将延长至2024年底&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;strong&gt;币安：向行业复苏计划提供10亿美元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;strong&gt;减少FTX破产危机蔓延&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="" class="nbdLazyload" data-imgheight="837" data-imgscale="1.4336917562724014" data-imgwidth="1200" data-not-nbd-origin="1" src="http://image.nbd.com.cn/uploads/articles/images/1301344/___-400087732.jpg" width="630"/&gt;&lt;br/&gt;图片来源：摄图网-400087732&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;11月25日，加密货币交易所币安(Binance)在官网发布公告称，承诺将向行业复苏计划(IRI)&lt;strong&gt;提供10亿美元资金&lt;/strong&gt;，帮助陷入困境的加密公司，以减少FTX破产危机蔓延。并打算&lt;strong&gt;在“如果有需要”的情况下，将投入资金增加到20亿美元&lt;/strong&gt;。此外，Jump Crypto、Polygon Ventures和Animoca Brands等加密投资公司已承诺投入共约5000万美元的资金。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;FTX在经历巨额亏损后，投资者开始将矛头转向曾为FTX代言的名人们。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;11月23日，媒体报道称，&lt;strong&gt;部分投资者已经将这些明星拥趸们告上了法庭&lt;/strong&gt;，案件正在迈阿密和旧金山审理，如果这些投资者能证实：明星此前并未披露为FTX做推广时的代言费，或告诉投资者自己也为该公司的股东之一，那么这些明星将为他们的宣传负责。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;美国证券交易委员会互联网执法办公室前主任John Reed Stark表示，一般情况，明星们都倾向于和解，因此针对名人的诉讼往往会产生巨额赔偿。目前，&lt;strong&gt;汤姆布·布雷迪、斯蒂芬·库里、沙奎尔·奥尼尔和电视名人凯文·奥利里都在被告之列&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;strong&gt;宾大科学家开发20价流感mRNA疫苗&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;据媒体报道，2022年11月25日，Science期刊发表了宾大科学家的研究文章，他们开发了一种20价流感mRNA疫苗，&lt;strong&gt;可对所有已知的病毒亚型提供保护&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;目前市场上的流感疫苗主要是四价疫苗，由于主要抗原血凝素（HA）为一种膜蛋白，其生产具有相当程度的挑战。虽然每个流行季可以通过模型来提高流感亚型进行预测，但准确度仍然有限。在这种背景下，开发多价流感病毒就有重要意义，而mRNA疫苗则为多价流感疫苗的开发提供了重要工具。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="" class="nbdLazyload" data-imgheight="4122" data-imgscale="0.18219311014070838" data-imgwidth="751" data-not-nbd-origin="0" src="http://image.nbd.com.cn/uploads/articles/images/1301345/_____20221126163319.jpg" width="630"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="" class="nbdLazyload" data-imgheight="2347" data-imgscale="0.31998295696634" data-imgwidth="751" data-not-nbd-origin="0" src="http://image.nbd.com.cn/uploads/articles/images/1301347/_____20221126163324.jpg" width="630"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;图片来源：每经制图&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="" class="nbdLazyload" data-imgheight="2786" data-imgscale="0.38765254845656855" data-imgwidth="1080" data-not-nbd-origin="0" src="http://image.nbd.com.cn/uploads/articles/images/1301348/_____20221126163259.jpg" width="630"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;图片来源：每经制图&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;br/&gt;记者：谭玉涵 郑雨航 &lt;br/&gt;编辑：谭玉涵&lt;br/&gt;视觉：刘青彦&lt;br/&gt;排版：谭玉涵&lt;/p&gt;
&lt;!-- 当没有勾选文章中显示缩略图时，在文章最末尾加上 封面图片来源：摄图网 --&gt;
&lt;!-- 页数 --&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.nbd.com.cn/articles/2022-11-27/2569121.html</guid><pubDate>Sun, 27 Nov 2022 16:21:25 GMT</pubDate></item><item><title>养老星球周报丨个人养老金制度启动实施，36个城市（地区）先行，基金Y份额正式开售</title><link>https://www.nbd.com.cn/articles/2022-11-27/2569137.html</link><description>&lt;div class="g-articl-text"&gt;
&lt;!-- 原创文章自动插入记者、编辑 --&gt;
&lt;p style="color:#6d6d6d;font-size: 16px;"&gt;
            每经记者 黄小聪    每经编辑 彭水萍
          &lt;/p&gt;
&lt;!-- 正文图片 --&gt;
&lt;!-- 正文 --&gt;
&lt;p&gt;本周个人养老金又是消息不断，不仅先行城市（地区）正式出炉，而且参与者也正式可以开户了，此外，养老目标基金的Y份额纷纷发布开售公告，下周一开始，个人养老金账户就可以进行投资了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="nbdLazyload" data-imgheight="1161" data-imgscale="1.6537467700258397" data-imgwidth="1920" data-not-nbd-origin="0" src="http://image.nbd.com.cn/uploads/articles/images/1301365/___-__-_______________-500320040.jpg" width="630"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;图片来源：摄图网-500320040&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;个人养老金制度启动实施，先行城市名单出炉&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;11月25日，人力资源社会保障部会同财政部和国家税务总局印发《人力资源社会保障部办公厅 财政部办公厅 国家税务总局办公厅关于公布个人养老金先行城市的通知》，公布了36个先行城市（地区）名单，个人养老金制度开始在先行城市（地区）实施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照个人养老金制度规定，参加人需要开立个人养老金账户和个人养老金资金账户，根据个人意愿购买相关金融产品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;记者注意到，36个城市（地区）分别来自31个省（自治区、直辖市），大多都是省会城市。另外有5个省份有两个城市（地区）先行，分别为河北省的石家庄市和雄安新区；辽宁省的沈阳市和大连市；浙江省的杭州市和宁波市；山东省的青岛市和东营市；广东省的广州市和深圳市。值得一提的是，福建省全省都在先行名单中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;需要注意的是，个人养老金制度将在先行城市（地区）试行1年，试行期间参加人基本养老保险参保地需在先行城市（地区）范围内。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;养老目标基金Y份额公告下周一开卖&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在先行城市公布的同时，多家基金公司也都纷纷公告，自2022年11月28日起开放养老目标基金Y类基金份额的申购及定投业务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该Y类基金份额正是针对个人养老金投资基金业务设立的单独基金份额类别，投资者仅能通过个人养老金资金账户购买Y类基金份额参与个人养老金投资基金业务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从产品相关公告来看，记者注意到，虽然基金都列明了申购费和赎回费，但是不少基金都注明基金销售机构可以豁免Y类基金份额的申购费用，也可针对Y类基金份额实施费率优惠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，有基金还标注Y类基金份额因发生继承等特殊事项豁免上述持有期限限制的，仅收取法定赎回费率。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;个人养老金账户正式可以开户&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;随着个人养老金制度启动实施，个人养老金账户也正式可以开户。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;记者注意到，参与者可通过国家社会保险公共服务平台、全国人社政务服务平台、电子社保卡“掌上12333APP”等全国统一线上服务入口或商业银行等渠道建立个人养老金账户，通过商业银行开立个人养老金资金账户。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果不清楚有哪些银行可以开立，银保监会公布的首批可以开办个人养老金业务的23家商业银行中，完成对接测试的商业银行名单已公布在国家社会保险公共服务平台（&lt;a href="http://si.12333.gov.cn/"&gt;http://si.12333.gov.cn/&lt;/a&gt;）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从记者的体验来看，直接通过银行办理比较方便，同时就可以开通个人养老金账户和个人养老金资金账户。而在公布账户可开立之后，不少银行就已经开始“抢客”了，只要开立账户就能抽取一定的现金红包或其他的优惠奖励。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;《行动纲要》发布&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;11月25日，中基协还发布了《公募基金行业服务个人养老金高质量发展行动纲要》（以下简称《行动纲要》），从提高政治站位、履行职责使命提升专业能力、丰富产品供给、优化客户服务等五个方面，引导公募基金行业主动作为、守正创新，积极服务我国个人养老金高质量发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;广发基金认为，正在公募基金行业为服务个人养老金启航做好全方位准备的关键时刻，协会发布《行动纲要》，从提高政治站位、履行职责使命、提升专业能力、丰富产品供给、优化客户服务等五个方面，提出公募基金行业服务个人养老金高质量发展的起步点、着力点和关键点，有利于推动行业践行以人民为中心的发展思想，立足共同富裕的时代背景，充分发挥在长期投资管理方面的专业优势，切实肩负起服务个人养老金发展的职责使命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;博时基金则表示，将认真贯彻落实《行动纲要》的要求，科学运用金融科技手段，做好个人养老金投教工作，以长期投资、价值投资为目标，促进个人养老金与资本市场、实体经济的良性互动，助力投资者养老资产的长期、稳健增值，帮助投资者实现体面有尊严的退休养老生活。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 当没有勾选文章中显示缩略图时，在文章最末尾加上 封面图片来源：摄图网 --&gt;
&lt;p style="color:#6d6d6d; font-size:small;"&gt;封面图片来源：摄图网-500320040&lt;/p&gt;
&lt;!-- 页数 --&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.nbd.com.cn/articles/2022-11-27/2569137.html</guid><pubDate>Sun, 27 Nov 2022 16:21:25 GMT</pubDate></item><item><title>上海证券交易所副总经理刘逖：高水平推进制度型开放，吸引境外优质公司来发行CDR</title><link>https://www.nbd.com.cn/articles/2022-11-27/2569139.html</link><description>&lt;div class="g-articl-text"&gt;
&lt;!-- 原创文章自动插入记者、编辑 --&gt;
&lt;p style="color:#6d6d6d;font-size: 16px;"&gt;
            每经记者 梁宏亮    每经编辑 冷雪婷
          &lt;/p&gt;
&lt;!-- 正文图片 --&gt;
&lt;!-- 正文 --&gt;
&lt;p&gt;作为实体经济和金融的重要枢纽，资本市场在服务经济高质量发展、构建双循环发展格局中扮演着重要角色。那么，如何理解和稳步推进资本市场制度型开放？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月26日，上海国际金融中心发展论坛在上海举行，本次论坛由上海交通大学上海高级金融学院主办，中央广播电视总台上海总站、上海市徐汇区人民政府、上海市金融学会联合主办。论坛现场，上海证券交易所副总经理刘逖指出，要高水平推进制度型开放，吸引境外优质公司来发行CDR。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="nbdLazyload" data-imgheight="1067" data-imgscale="1.499531396438613" data-imgwidth="1600" data-not-nbd-origin="0" src="http://image.nbd.com.cn/uploads/articles/images/1301364/_____20221127112908.jpg" style="display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;" width="630"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;上海证券交易所副总经理刘逖  主办方供图&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;高水平开放有五重意义&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;资本市场对外开放作为实体经济和金融的一个重要枢纽，在构建双循环发展格局当中扮演了非常重要的角色。高效的资本形成机制能够充分引导和利用境内外两个市场、两种资源，从而助力“双循环”发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，在刘逖看来，可以把资本市场高水平开放意义概括为五个方面：一是畅通国内国外循环的“传动轴”；二是提升直接融资比重的“助推器”；三是构建开放型体制机制的“倍增器”；四是增强金融服务实体经济的“适配器”；五是满足人民财富增值保值需求的“分散篮”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着沪深港通的推出，以及A股纳入MSCI指数，全球投资者可以比较便利参与中国的资本市场。2019年，上交所又先后推出了中日ETF互联互通、沪伦通，在今年上半年，又将全球互联互通由原来的沪伦通扩展到了伦敦市场以外的德国市场和瑞士市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;高水平制度型开放的进一步举措&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刘逖认为，制度型开放既要尊重国际最佳实践，主动对标国际最高标准规格体系，也要针对管道式开放的不足，实现基于国民待遇和准入的开放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不仅如此，制度型开放也是引进制度和规则，持续提升软实力的开放：“不同的市场有不同的规则，但是如果说在规则上不能和国际实现某种接轨，我们的开放也会受到很大的影响。”他补充说：“制度型开放，应是全方位系统性的开放。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据刘逖介绍，下一步将多维度持续推进高水平制度型开放。一是在改革基础上推进开放，进一步完善和拓展沪港通的机制；二是吸引境外优质公司来上交所发行CDR；三是把ETF互通机制做进一步的完善，在区域上进行拓展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，还将提升市场国际吸引力，加强跨境指数合作，不断提高中国指数的国际竞争力和影响力。同时，持续提升国际投资者参与上交所市场深度和广度。“通过持续推动国际交流合作，一方面积极参与国际行业治理，另一方面与境外交易所开展务实合作。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，还将加强开放条件与监管，持续提升风险预警能力，不断完善风险的防控体系能力，维护资本市场的平稳运行。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 当没有勾选文章中显示缩略图时，在文章最末尾加上 封面图片来源：摄图网 --&gt;
&lt;!-- 页数 --&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.nbd.com.cn/articles/2022-11-27/2569139.html</guid><pubDate>Sun, 27 Nov 2022 16:21:25 GMT</pubDate></item><item><title>全国政协经济委员会主任、原中国银监会主席尚福林：以高质量发展应对外部不确定性</title><link>https://www.nbd.com.cn/articles/2022-11-27/2569124.html</link><description>&lt;div class="g-articl-text"&gt;
&lt;!-- 原创文章自动插入记者、编辑 --&gt;
&lt;p style="color:#6d6d6d;font-size: 16px;"&gt;
            每经记者 梁宏亮    每经编辑 冷雪婷    
          &lt;/p&gt;
&lt;!-- 正文图片 --&gt;
&lt;!-- 正文 --&gt;
&lt;p&gt;11月26日，上海国际金融中心发展论坛在上海举行，本次论坛由上海交通大学上海高级金融学院主办，中央广播电视总台上海总站、上海市徐汇区人民政府、上海市金融学会联合主办。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;论坛现场，中国财富管理50人论坛理事长、全国政协经济委员会主任、原中国银监会主席尚福林围绕新形势下的世界经济与金融发展进行了展望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;全球经济面临五重挑战&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在演讲中尚福林谈到，当前世界经济金融形势更趋复杂严峻。经济发展环境的复杂性、严峻性、不确定性上升，主要体现在五个方面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一是全球经济复苏乏力。全球经济持续面临严峻挑战，供给制约、需求不足问题交织，世界经济增长动力减弱。从全球范围看，经济恢复普遍低于预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二是全球化遭遇逆流。逆全球化思潮抬头，传统的国际循环明显弱化，单边主义、保护主义明显上升。俄乌冲突使现行国际政治经济安全秩序受到极大冲击。美国等西方国家滥用制裁手段，严重破坏了国际贸易体系规则和国际金融信用基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三是全球债务创历史新高。全球在宽松政策刺激下，债务增速和规模均远高于国际金融危机时期。宽松政策导致的过度负债，对新兴市场影响深远。特别在新冠疫情暴发之前就面临债务压力的国家，许多国家正面临债务违约的风险。60%的低收入国家和30%的新兴市场经济体正在面临或即将面临债务压力，债务脆弱性正在上升，可能拖累全球经济增长，给全球稳定带来了潜在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四是全球金融体系面临挑战。许多国家在疫情期间采取了超常规财政货币政策，短期看对稳定金融市场，缓解流动性和信贷环境发挥了作用。同时，也带来了赤字攀升，通胀达到数十年来的高位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五是新兴市场受外部冲击加大。发达经济体为抑制通货膨胀正在收紧货币政策，可能会给新兴市场和发展中经济体的借贷成本增加压力，经济复苏前景将可能恶化。在这种不确定性加剧的情况下，投资者避险情绪开始升温，全球金融市场波动加大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;以高质量发展应对外部不确定性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为应对上述挑战，尚福林认为，应坚定不移地以高质量发展应对外部不确定性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一方面，尚福林表示，金融应以服务实体经济为天职，助力增强国内大循环的动力。我国拥有全球最大的市场，最多的中等收入群体，在市场规模、产业体系、人力资源等方面具有巨大发展优势和潜力：“金融要把为实体经济服务作为出发点和落脚点。把握好货币政策力度和节奏，为经济高质量发展营造适宜的货币金融环境，把更多资源配置到经济社会发展的重点领域和薄弱环节。继续深化金融供给侧结构性改革，服务现代化经济体系建设，服务创新驱动发展战略，提升产业链供应链安全，增强国内循环的可靠性，实现质的有效提升和量的合理增长。坚持扩大内需的战略基点，增强金融体系和金融服务的适应性、普惠性，激活消费潜力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一方面，尚福林指出，金融要以对外开放为抓手，助力提升国际循环的质量：“尽管国际形势复杂严峻，和平发展仍是当今世界的主流，各国相互依存加深，经济全球化难以逆转。对外开放是我国的基本国策，要继续扩大金融高水平双向开放，对标国际规则，稳步推进制度型开放。更好利用国际国内两个市场、两种资源，提高开放条件下经济金融管理能力和防控风险能力，积极应对外部冲击。打造市场化、法治化、国际化的一流营商环境。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他看来，上海国际金融中心建设是党中央国务院从改革开放和社会主义现代化建设全局高度提出的一项重大的国家战略。在这一轮推进高质量发展的进程中，更应当发挥好上海作为我国金融开放的枢纽门户作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在资本市场方面，上海始终走在改革开放的前沿，从成立上海证券交易所，到开设沪港通，设立科创板并试点注册制，在市场“互联互通”方面接连取得突破。”尚福林表示，要进一步便利境内外投资者跨境投资，吸引更多境内外中长期资金、机构投资者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“要扩大上海在金融业对外开放的示范效应，发挥中外资金融机构集聚效应。在具备条件的情况下，积极利用自贸试验区及临港新片区在金融开放方面先行先试，把上海建设成为资产管理领域的全球资产管理中心，强化上海国际金融中心的全球资源配置功能，更好满足国内外投资者资产配置和风险管理需求。”尚福林说。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 当没有勾选文章中显示缩略图时，在文章最末尾加上 封面图片来源：摄图网 --&gt;
&lt;!-- 页数 --&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.nbd.com.cn/articles/2022-11-27/2569124.html</guid><pubDate>Sun, 27 Nov 2022 16:21:25 GMT</pubDate></item><item><title>桥水基金创始人Ray Dalio（达利欧）：保持雄厚财力和坚韧性格，做好分散化投资，理解历</title><link>https://www.nbd.com.cn/articles/2022-11-27/2569115.html</link><description>&lt;div class="g-articl-text"&gt;
&lt;!-- 原创文章自动插入记者、编辑 --&gt;
&lt;p style="color:#6d6d6d;font-size: 16px;"&gt;
            每经记者 梁宏亮    每经编辑 冷雪婷    
          &lt;/p&gt;
&lt;!-- 正文图片 --&gt;
&lt;!-- 正文 --&gt;
&lt;p&gt;11月26日，上海国际金融中心发展论坛在上海举行，本次论坛由上海交通大学上海高级金融学院主办，中央广播电视总台上海总站、上海市徐汇区人民政府、上海市金融学会联合主办。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;论坛现场，桥水基金创始人Ray Dalio（达利欧）从全球经济发展的视角，解读如何应对当前周期最困难的阶段，并给出投资方面的应对策略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="nbdLazyload" data-imgheight="1067" data-imgscale="1.499531396438613" data-imgwidth="1600" data-not-nbd-origin="0" src="http://image.nbd.com.cn/uploads/articles/images/1301349/_____20221127103757.jpg" width="630"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;桥水基金创始人Ray Dalio（达利欧） 主办方供图&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: left;"&gt;在过去60年间，Ray Dalio曾见证并思考了在演化过程中发生的巨大变化：“多年来，众多重要事件让我大感惊讶。因为在我的生命中绝无仅有，但在历史上却曾反复发生。我领悟到，几乎所有情况都曾经发生过，而且通常在超越人类寿命的宏大周期中发生。”&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: left;"&gt;他认为，全球正在进入当前周期中最艰难的阶段：“这场暴风雨会是什么样的？虽然我不能肯定，但我确实认为，人们必须做好充分准备，以便应对与债务和金钱有关的重大金融挑战、围绕财富的冲突以及诸如干旱、洪水和疫情等自然灾害。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“历史表明，能否安然度过风暴，取决于自身的力量和智慧。”Ray Dalio进一步谈到：“这需要财力雄厚，性格坚强，有能力为自身的利益而奋斗。同时要足够聪明，知道如何获得必要资源，又避免陷入弊大于利的冲突。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在投资方面，Ray Dalio认为最重要的是要懂得如何分散化投资，因为分散化投资能在不降低回报的情况下大幅规避风险。“我们还应该充分了解历史，了解各种可能性，并妥善驾驭。在这些周期中没有什么注定如此。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ray Dalio看来，人类的未来如何发展，取决于如何彼此相处。如果能够友好相处，人们的生活就会优于以往任何时期：“例如，我们的收入水平和预期寿命都高于以往任何时期。人类发明改良和新技术的能力也优于以往。很简单，只要避免以弊大于利的方式进行斗争，只要发挥能力，投资于克服挑战的方式，提出创新改良，我们的生活将比以往任何时期都更加美好。当然，我们正在这样的道路上前进，但无法确定是否人人都会这样做。所以我们必须考虑可能出现的最坏情况以及如何应对。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因此，我只能重复我的建议：保持雄厚财力和坚韧性格，做好分散化投资，理解历史的教训，将有助于我们更好地度过危机。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 当没有勾选文章中显示缩略图时，在文章最末尾加上 封面图片来源：摄图网 --&gt;
&lt;!-- 页数 --&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.nbd.com.cn/articles/2022-11-27/2569115.html</guid><pubDate>Sun, 27 Nov 2022 16:21:25 GMT</pubDate></item><item><title>探索制度型开放与高质量发展，2022上海国际金融中心发展论坛成功在沪举办</title><link>https://www.nbd.com.cn/articles/2022-11-27/2569109.html</link><description>&lt;div class="g-articl-text"&gt;
&lt;!-- 原创文章自动插入记者、编辑 --&gt;
&lt;p style="color:#6d6d6d;font-size: 16px;"&gt;
            每经记者 梁宏亮    每经编辑 冷雪婷    
          &lt;/p&gt;
&lt;!-- 正文图片 --&gt;
&lt;!-- 正文 --&gt;
&lt;p&gt;11月26日，上海国际金融中心发展论坛在上海举行，本次论坛由上海交通大学上海高级金融学院主办，中央广播电视总台上海总站、上海市徐汇区人民政府以及上海市金融学会联合主办。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次论坛邀请业内专家、学者、金融机构代表，围绕“上海国际金融中心建设新征程：制度型开放与高质量发展”的论坛主题进行思想碰撞，上海市委常委、常务副市长吴清，上海交通大学党委书记、上海交通大学上海高级金融学院副理事长杨振斌，中央广播电视总台上海总站站长、党委书记齐竹泉，上海市徐汇区委副书记、区长钟晓咏在开幕式上发表致辞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;业内专家展开思想交流碰撞&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吴清在视频致辞中表示，近年来，上海国际金融中心建设能级不断提升，核心功能不断强化。突出体现在市场体系更加完善、改革创新持续深化、开放水平稳步提升等方面。未来五年是全面建设社会主义现代化国家开局起步的关键时期。上海将进一步鼓励金融机构创新产品和服务，加快金融科技应用和数字化转型，支持实体经济发展；将配合国家金融管理部门，推出更多首创性、引领性金融开放创新举措，吸引更多国内外金融机构和投资者；同时，将着力优化金融营商环境，提升公共服务水平，为金融机构提供精准、高效、便利的服务，营造更加良好的创新创业生态，打造金融人才高地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杨振斌在致辞中表示，上海交大作为一所以建设中国特色世界一流大学为战略目标的大学，始终坚持服务国家重大需求，努力为经济社会发展做出自身的贡献。2009年，在上海市人民政府大力支持下，上海交通大学上海高级金融学院正式成立，致力于打造专注中国金融的顶级政策智库和高端研究智库。经过十多年的持续努力，上海交大已经汇聚了一支国际一流的师资队伍，初步形成了具有全球视野的金融研究体系。上海交大将继续积极落实上海市委市政府部署，全面推动上海交通大学上海高级金融学院的发展，全面提高人才自主培养质量，为上海和国家金融发展做出更大的贡献。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;齐竹泉在致辞中表示，二十大报告强调“高质量发展是全面建设社会主义现代化国家的首要任务”。金融是现代经济的血脉，也是推动经济高质量发展的重要支撑。上海国际金融中心建设，正是新时代上海服务全国大局的重大使命之一。中央广播电视总台上海总站将进一步落实好总台和上海市政府深化战略合作框架协议，继续挖掘、讲好上海金融改革开放的故事，助力上海国际金融中心建设更上层楼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;钟晓咏在致辞中指出，近年来，徐汇融入上海国际金融中心建设打开了新格局，金融机构不断集聚，区域影响力不断提高，金融业对区域经济的贡献度不断提升。徐汇区将深入实施“建设新徐汇、再造新徐汇”，做好中心城区高质量发展的大文章，从布局、功能、服务三方面进行优化，主动融入上海国际金融中心建设，扎实推动金融服务实体经济，努力打造最具活力的金融“生态圈”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国财富管理50人论坛理事长、全国政协经济委员会主任、原中国银监会主席尚福林，2016年诺贝尔经济学奖获得者美国哈佛大学教授奥利弗·哈特，交通银行党委副书记、行长刘珺，上海市人大常委会副主任肖贵玉，2013年诺贝尔经济学奖获得者、芝加哥大学大卫洛克菲勒荣誉讲席教授拉尔斯·彼得·汉森等中外嘉宾通过线上+线下的方式参与讨论，围绕“新形势下的世界经济与金融展望”这一主题先后作了开幕演讲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;两份报告展示国际金融中心建设经验&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次论坛上，相继发布了《国际金融中心发展报告2022》与《上海国际金融中心建设系列报告2022》两份报告，宏观地解读了国际金融中心建设发展之路上的各项举措与成果，展示了上海国际金融中心重点领域的建设经验和发展现状。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="" class="nbdLazyload" data-imgheight="1066" data-imgscale="1.5009380863039399" data-imgwidth="1600" data-not-nbd-origin="0" src="http://image.nbd.com.cn/uploads/articles/images/1301325/_____20221127095804.jpg" style="display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;" width="630"/&gt;上海国际金融中心发展论坛现场 主办方供图&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: left;"&gt;全国政协委员、上海交通大学上海高级金融学院执行理事屠光绍对两份报告的总体定位、重要内容等进行了全面解读，强调两份报告的发布离不开金融业界、实体经济、学术界、政府管理部门的合力支持。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: left;"&gt;屠光绍表示，两份报告以“四个更”对上海国际金融中心建设进行了总结和展望，即更加系统地介绍了上海情况，更加全面地评价了发展成果，更加综合地分析了发展形势和内外部环境，并对未来上海国际金融中心建设任务做了更具前瞻性的研究。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，两份报告突出了“五个维度”，一是突出了上海国际金融中心建设金融服务功能的深化，二是突出了上海国际金融中心建设城市能级的变化和提升，三是突出了上海国际金融中心建设的国际对标，四是突出了上海国际金融中心建设推进战略维度，五是突出上海国际金融中心基础设施建设。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本次论坛上，还举行了中央广播电视总台上海总站和上海交通大学上海高级金融学院战略合作签约仪式，上海交通大学上海高级金融学院可持续投资研究中心揭牌仪式和西岸绿色金融联盟成立仪式，并就“绿色金融推动实体经济的转型和发展”“完善绿色金融资源配置体系”“支持绿色产业结构化调整”等议题进行研讨。此外，本次论坛还发布了《上海绿色金融指数》，该指数旨在反映上海地区绿色金融的整体表现。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 当没有勾选文章中显示缩略图时，在文章最末尾加上 封面图片来源：摄图网 --&gt;
&lt;!-- 页数 --&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.nbd.com.cn/articles/2022-11-27/2569109.html</guid><pubDate>Sun, 27 Nov 2022 16:21:25 GMT</pubDate></item><item><title>净移民一年已达50.4万人，创历史最高！这个欧洲国家拟收紧留学生签证政策</title><link>https://www.nbd.com.cn/articles/2022-11-27/2569138.html</link><description>&lt;div class="g-articl-text"&gt;
&lt;!-- 原创文章自动插入记者、编辑 --&gt;
&lt;p style="color:#6d6d6d;font-size: 16px;"&gt;
            每经编辑 毕陆名
          &lt;/p&gt;
&lt;!-- 正文图片 --&gt;
&lt;!-- 正文 --&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;据央视财经27日消息，据英国《泰晤士报》25日报道，为减少移民数量，英国政府正考虑提高赴英留学门槛，以削减外国留学生的签证数量。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;据报道，英国政府近日考虑出台一项计划，即想要到英国留学的外国学生除非获得英国顶尖学府的录取通知书，否则将无法获得英国的留学签证，但报道并未给出具体大学名单。报道称，英国政府目前正在努力减少净移民数量，&lt;strong&gt;而根据英国国家统计局此前公布的数据，在截至2022年6月的一年里，迁入英国的净移民人数已达到50.4万人，创历史最高水平。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="" class="nbdLazyload" data-imgheight="321" data-imgscale="1.9937694704049844" data-imgwidth="640" data-not-nbd-origin="0" src="http://image.nbd.com.cn/uploads/articles/images/1301368/96adbcc2a14d4c8c9051f1688771af35.jpg" width="630"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;净移民指移居到国内的移民总数减去同时期移居到国外的移民总数，其中既包括常住居民也包括非常住居民。此外，英国政府还打算限制外国学生的来英陪读家属数量，这一规定将适用于尚未进入英国就读并居住的留学生。根据英国国家统计局的数据，在发放给非欧盟国家居民的长期签证中，持留学签证入境英国的人数占比最多，达到39%。有报道称，这项措施可能不仅会影响到外国学生赴英留学，也可能令依赖留学生学费收入的英国普通院校面临财政困难。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;据新华社11月14日援引英国媒体报道，英国内政大臣苏拉·布雷弗曼将造访法国首都巴黎，就遏制英吉利海峡偷渡签署扩大合作的协议，英方将增加经费支持以供法方加强拦堵移民的力度。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;据英国广播公司网站14日报道，协议内容包括法方将海岸巡逻人员从200人增至300人；法方港口配备更多无人机、夜视仪、监控摄像头、嗅探犬等，以防堵乘船渡海或藏在卡车内从海底隧道前往英国的移民；改善法方临时安置和遣散偷渡移民的设施。为弥补法方增加投入的成本，英方将付给法方的相关款项从一年5500万英镑调高至6300万英镑。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="" class="nbdLazyload" data-imgheight="757" data-imgscale="1.321003963011889" data-imgwidth="1000" data-not-nbd-origin="0" src="http://image.nbd.com.cn/uploads/articles/images/1301369/XxjinmC007012_20221114_CBMFN0A001.jpg" width="630"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;em&gt;2021年11月24日，移民在抵达英国多佛后坐在车中等待离开。新华社发（史蒂夫·芬恩摄）&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;英国官方数据显示，今年以来已有超过4万人搭乘小船偷渡英吉利海峡试图登陆英国，刷新去年全年超过2.8万人的历史纪录，几乎是2020年8404人的5倍。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;不过，报道指出，英法扩大合作却不大可能真正阻遏偷渡。自英国脱离欧洲联盟以来，英法就如何打击英吉利海峡偷渡龃龉频繁，互相指责对方“不负责”。英方称法方未按照合作协议有效阻止移民偷渡，法方则指认对方未依约“埋单”。大批移民聚集在法国港口城市，等待机会穿越海峡赴英国申请避难。英方近年来一大政策方向就是把移民封堵在法国一侧。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;据英国广播公司报道，两国修订打击偷渡合作协议的谈判几个月前已基本完成，但法国政府希望英国产生“稳定政府”之后再签署。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="" class="nbdLazyload" data-imgheight="667" data-imgscale="1.4992503748125936" data-imgwidth="1000" data-not-nbd-origin="0" src="http://image.nbd.com.cn/uploads/articles/images/1301370/XxjinmC007012_20221114_CBMFN0A002.jpg" width="630"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;em&gt;这是2021年11月26日在法国北部加来港附近拍摄的非法移民。新华社发&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;英国今年政坛动荡，夏季以来经历三任首相。新首相里希·苏纳克10月上任后任命从伊丽莎白·特拉斯政府辞职的布雷弗曼重新担任内政大臣。新内阁随即因英国移民处理中心被曝光拥挤不堪、环境恶劣承受舆论压力。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;媒体曝光的曼斯顿移民处理中心位于肯特郡一处机场，移民从英吉利海峡偷渡登陆英国海岸后，被拦截者通常被转送至这处设施接受安全检查和身份核验。他们本应只在这里短时间停留，继而转至内政部下属移民安置中心等候英方审批避难申请。曼斯顿移民处理中心被曝滞留4000人，是设计容量1600人的2.5倍，卫生条件堪忧，已有传染病暴发。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;议会下院上月举行的听证会中呈现的数据显示，去年从英吉利海峡抵英移民提交的避难申请中，仅有4%得到处理。苏纳克承认避难申请处理力度“不够”。布雷弗曼表示英国移民接收系统已“崩溃”。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;每日经济新闻综合央视财经、新华社&lt;/p&gt;
&lt;!-- 当没有勾选文章中显示缩略图时，在文章最末尾加上 封面图片来源：摄图网 --&gt;
&lt;p style="color:#6d6d6d; font-size:small;"&gt;封面图片来源：新华社&lt;/p&gt;
&lt;!-- 页数 --&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.nbd.com.cn/articles/2022-11-27/2569138.html</guid><pubDate>Sun, 27 Nov 2022 16:21:25 GMT</pubDate></item><item><title>寒潮预警！我国大部将现剧烈降温，局地降温超20℃，已启动寒潮Ⅲ级应急响应</title><link>https://www.nbd.com.cn/articles/2022-11-27/2569117.html</link><description>&lt;div class="g-articl-text"&gt;
&lt;!-- 原创文章自动插入记者、编辑 --&gt;
&lt;p style="color:#6d6d6d;font-size: 16px;"&gt;
            每经编辑 毕陆名
          &lt;/p&gt;
&lt;!-- 正文图片 --&gt;
&lt;!-- 正文 --&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;据中国天气网27日消息，今起三天（11月27日至29日），今冬以来最强寒潮继续影响我国，大部地区将现剧烈降温，最低气温0℃线将跨过长江。同时，寒潮还将带来大范围雨雪、大风、沙尘天气，东北部分地区有大雪，江南局地有强降雨。对此，中央气象台11月27日6时继续发布寒潮黄色预警。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="" class="nbdLazyload" data-imgheight="864" data-imgscale="1.5" data-imgwidth="1296" data-not-nbd-origin="0" src="http://image.nbd.com.cn/uploads/articles/images/1301357/XxjpsgC007126_20221010_PEPFN0A001.jpg" width="630"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;em&gt;图片来源：新华社&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 style="text-align: justify;"&gt;寒潮黄色预警，大风降温来了&lt;/h2&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;据中国天气网27日消息，中央气象台11月27日6时继续发布寒潮黄色预警：&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;11月27日至30日，寒潮天气将自西向东影响我国大部，造成剧烈降温、大风、沙尘和大范围雨雪天气。我国北方和中东部大部地区气温将先后下降10～16℃，部分地区降温幅度可达18℃以上，并伴有4～6级偏北风，阵风7～9级，局地10级以上；新疆东部和南疆盆地、甘肃西部、内蒙古中西部等地有沙尘天气；寒潮降温过后，12月1日至2日最低气温0℃线将南压到江南北部至贵州南部一带。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="" class="nbdLazyload" data-imgheight="550" data-imgscale="1.1818181818181819" data-imgwidth="650" data-not-nbd-origin="0" src="http://image.nbd.com.cn/uploads/articles/images/1301350/11.jpg" width="630"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;img alt="" class="nbdLazyload" data-imgheight="550" data-imgscale="1.1818181818181819" data-imgwidth="650" data-not-nbd-origin="0" src="http://image.nbd.com.cn/uploads/articles/images/1301352/22.jpg" width="630"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;img alt="" class="nbdLazyload" data-imgheight="550" data-imgscale="1.1818181818181819" data-imgwidth="650" data-not-nbd-origin="0" src="http://image.nbd.com.cn/uploads/articles/images/1301351/33.jpg" width="630"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;预计，11月27日8时至29日8时，新疆大部、甘肃、宁夏、陕西、内蒙古大部、山西等地气温将下降8～12℃，新疆东部、甘肃河西、宁夏西部、内蒙古中西部等地降温14～18℃，局地可达20℃以上；上述地区将有5～7级偏北风，阵风8～10级，新疆山口风力可达12～13级。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;防御指南：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;1、政府及有关部门按照职责做好防寒潮工作；&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;2、注意添衣保暖，照顾好老、弱、病人；&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;3、对牲畜、家禽和热带、亚热带水果及有关水产品、农作物等采取防寒措施；&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;4、做好防风工作。&lt;/p&gt;
&lt;h2 style="text-align: justify;"&gt;我国大部将现剧烈降温&lt;/h2&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;据中国天气网报道，昨天，今冬以来最强寒潮已经展开影响，西北多地出现雨雪降温天气，其中，新疆北部等地部分地区出现中到大雪或雨夹雪，塔城、昌吉和乌鲁木齐局地暴雪或大暴雪。&lt;strong&gt;新疆北部及黑龙江、吉林东部等地出现6～10℃降温，新疆阿勒泰、塔城、乌鲁木齐等地部分地区降幅有12～18℃，局地超过20℃。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;预计今天，寒潮仍将主要影响西北地区。28日至30日将自西向东影响我国大部地区，我国北方和中东部大部地区气温将先后下降10～16℃，部分地区降温幅度可达18℃以上，并伴有4～6级偏北风，阵风7～9级，局地10级以上。为此，中央气象台今晨继续发布寒潮黄色预警。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="" class="nbdLazyload" data-imgheight="508" data-imgscale="1.1811023622047243" data-imgwidth="600" data-not-nbd-origin="0" src="http://image.nbd.com.cn/uploads/articles/images/1301353/11.jpg"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;此次寒潮过程北方地区最低气温主要出现在30日早晨，南方地区将在2日前后达到气温最低值。降温过后，最低气温0℃线将逐步南压至江南北部至贵州南部，-10℃线位于辽宁南部、北京西部至甘肃东部一带，各地气温将降至明显偏低的水平、并大面积刷新今冬以来的气温新低。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;省会级城市中，像哈尔滨和长春30日的最高气温将跌至-14℃和-13℃，最低温更是在-20℃上下，天寒地冻，公众外出需加强保暖，在室内取暖也需注意科学使用设备。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;而南方今明天还将一路向暖，29日开始降温将拉开帷幕。像合肥，今天最高气温可达22℃，30日就将暴跌至1℃，前后冷暖差异巨大，公众需及时增加衣物，谨防感冒。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;寒潮天气不仅将给我国大部地区带来剧烈降温，还将给中东部带来大范围雨雪天气。今起三天，东北多地将遭遇强降雪，西北地区东部、黄淮、江汉等地还将出现由雨转雪的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;具体来看，今天，甘肃河西、内蒙古东北部、黑龙江南部、吉林大部、辽宁北部等地部分地区有小到中雪或雨夹雪，其中，吉林东北部等地部分地区有大雪。辽宁南部、江汉东部、江南北部和东部、福建北部等地部分地区有中到大雨，其中，辽东半岛、江西中部、福建西北部局地有暴雨。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="" class="nbdLazyload" data-imgheight="450" data-imgscale="1.3333333333333333" data-imgwidth="600" data-not-nbd-origin="0" src="http://image.nbd.com.cn/uploads/articles/images/1301354/20221127100112740.jpg"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;明天，内蒙古东部、东北地区大部等地部分地区有小到中雪或雨夹雪，其中，黑龙江东南部和西北部等地部分地区有大雪。江淮大部、江汉东部、江南中东部等地部分地区有中到大雨，其中，安徽南部、江西中东部、浙江西部等地部分地区有暴雨或大暴雨。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="" class="nbdLazyload" data-imgheight="450" data-imgscale="1.3333333333333333" data-imgwidth="600" data-not-nbd-origin="0" src="http://image.nbd.com.cn/uploads/articles/images/1301355/33333.jpg"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;后天，内蒙古东北部、黑龙江大部、山东半岛、秦巴山区等地部分地区有小到中雪或雨夹雪。江南中东部和南部、广西西南部和东北部等地部分地区有中到大雨，其中，福建西北部等地部分地区有暴雨。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;气象部门提醒，今起三天，东北将遭遇强降雪，辽宁、山西、山东、河南、湖北的部分地方将出现今冬初雪。同时，江南多地将遭遇强降雨侵袭，局地还伴有强对流天气，公众需关注预警预报信息，加强防范。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;经综合研判和应急会商，中国气象局11月27日9时签发命令，中国气象局办公室、减灾司、预报司、观测司，气象中心、气候中心、卫星中心、信息中心、数值预报中心、探测中心、公共服务中心、人影中心、宣传科普中心（报社）、服务中心、华风集团立即进入寒潮Ⅲ级应急响应状态。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;每日经济新闻综合中国天气网&lt;/p&gt;
&lt;!-- 当没有勾选文章中显示缩略图时，在文章最末尾加上 封面图片来源：摄图网 --&gt;
&lt;p style="color:#6d6d6d; font-size:small;"&gt;封面图片来源：新华社&lt;/p&gt;
&lt;!-- 页数 --&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.nbd.com.cn/articles/2022-11-27/2569117.html</guid><pubDate>Sun, 27 Nov 2022 16:21:25 GMT</pubDate></item><item><title>重庆昨日新增8861例阳性，做核酸过程中会被感染吗？什么是“社会面”？区域核酸和扩面</title><link>https://www.nbd.com.cn/articles/2022-11-27/2569111.html</link><description>&lt;div class="g-articl-text"&gt;
&lt;!-- 原创文章自动插入记者、编辑 --&gt;
&lt;p style="color:#6d6d6d;font-size: 16px;"&gt;
            每经编辑 毕陆名
          &lt;/p&gt;
&lt;!-- 正文图片 --&gt;
&lt;!-- 正文 --&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;据重庆市卫健委消息，11月26日0—24时，重庆市新增本土确诊病例194例，新增本土无症状感染者8667例。11月26日，重庆市政府新闻办举行第150场重庆市新冠肺炎疫情防控工作新闻发布会，介绍有关情况并回答记者和直播间网友提问。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="" class="nbdLazyload" data-imgheight="664" data-imgscale="1.5256024096385543" data-imgwidth="1013" data-not-nbd-origin="0" src="http://image.nbd.com.cn/uploads/articles/images/1301329/QQ__20221127100800.jpg" width="630"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;em&gt;新闻发布会现场。&lt;span&gt;重庆&lt;/span&gt;市政府新闻办供图&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 style="text-align: justify;"&gt;11月26日重庆新增本土“194+8667”&lt;/h2&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;据重庆市卫健委消息，&lt;strong&gt;11月26日0—24时，重庆市新增本土确诊病例194例&lt;/strong&gt;（南岸区28例、九龙坡区20例、渝北区20例、渝中区13例、巴南区13例、黔江区11例、梁平区11例、合川区8例、开州区7例、万州区6例、云阳县6例、奉节县6例、永川区5例、垫江县5例、江北区4例、沙坪坝区4例、武隆区4例、北碚区3例、綦江区3例、万盛经开区3例、江津区2例、城口县2例、巫溪县2例、彭水县2例、大渡口区1例、璧山区1例、潼南区1例、荣昌区1例、石柱县1例、秀山县1例），其中，52例为此前的无症状感染者转为确诊病例，136例在隔离管控人员中发现、4例在重点人员核酸检测中发现、2例在扩面核酸检测中发现。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;新增本土无症状感染者8667例&lt;/strong&gt;（渝中区2451例、九龙坡区1545例、江北区1053例、南岸区1012例、渝北区946例、沙坪坝区551例、北碚区271例、梁平区191例、巴南区110例、巫溪县77例、秀山县49例、涪陵区48例、忠县39例、合川区38例、垫江县38例、开州区32例、黔江区31例、大渡口区31例、彭水县23例、万州区15例、长寿区14例、云阳县14例、城口县13例、荣昌区12例、江津区11例、万盛经开区9例、璧山区8例、大足区7例、奉节县6例、潼南区5例、武隆区5例、永川区3例、铜梁区3例、丰都县3例、酉阳县2例、巫山县1例），其中，7950例在隔离管控人员中发现、448例在重点人员核酸检测中发现、238例在区域核酸检测中发现、31例在扩面核酸检测中发现。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;治愈出院本土确诊病例222例&lt;/strong&gt;（渝北区59例、沙坪坝区26例、巴南区18例、秀山县16例、垫江县13例、九龙坡区11例、南岸区10例、北碚区10例、渝中区9例、梁平区8例、长寿区5例、万州区4例、大渡口区3例、江北区3例、大足区3例、开州区3例、云阳县3例、黔江区2例、江津区2例、合川区2例、南川区2例、荣昌区2例、涪陵区1例、永川区1例、铜梁区1例、忠县1例、奉节县1例、巫山县1例、石柱县1例、酉阳县1例），解除本土无症状感染者医学观察1718例（渝北区318例、渝中区301例、九龙坡区166例、沙坪坝区165例、江北区150例、南岸区149例、大渡口区73例、北碚区64例、巴南区58例、秀山县57例、垫江县41例、万州区32例、合川区22例、云阳县15例、梁平区13例、璧山区10例、铜梁区9例、开州区9例、涪陵区8例、长寿区8例、巫溪县8例、江津区7例、大足区7例、南川区5例、酉阳县5例、奉节县4例、黔江区3例、永川区2例、綦江区2例、巫山县2例、荣昌区1例、武隆区1例、城口县1例、彭水县1例、万盛经开区1例）。死亡1例（渝中区）。截至11月26日24时，重庆市现有本土确诊病例2343例，现有本土无症状感染者67334例。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;死亡病例：男，91岁，11月23日从渝中区转入市公卫中心。患者高龄，入院时已出现意识障碍、重症肺炎、脓毒性休克、多脏器功能衰竭，临床诊断为新冠病毒肺炎危重型。入院后患者心率、血压下降，持续心肺复苏仍未恢复自主心率，经抢救无效死亡。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;11月26日0—24时，重庆市新增境外输入确诊病例5例，其中，西班牙3例（1例为此前的无症状感染者转为确诊病例）、泰国1例、老挝1例；新增境外输入无症状感染者2例（阿联酋1例、泰国1例）。治愈出院境外输入确诊病例5例（意大利3例、老挝1例、阿联酋1例），解除境外输入无症状感染者医学观察1例（阿联酋）。截至11月26日24时，重庆市现有境外输入确诊病例22例，现有境外输入无症状感染者8例。&lt;/p&gt;
&lt;h2 style="text-align: justify;"&gt;什么是“社会面”？区域核酸和扩面核酸有啥不同？&lt;/h2&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;据重庆发布27日消息，11月26日，重庆市政府新闻办举行第150场重庆市新冠肺炎疫情防控工作新闻发布会，介绍有关情况并回答记者和直播间网友提问。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;做核酸会被感染吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;市卫生健康委副主任李畔介绍，担心做核酸检测被感染这件事情大家不要担心。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="" class="nbdLazyload" data-imgheight="676" data-imgscale="1.4748520710059172" data-imgwidth="997" data-not-nbd-origin="0" src="http://image.nbd.com.cn/uploads/articles/images/1301332/QQ__20221127101015.jpg" width="630"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;em&gt;李畔介绍有关情况。重庆市政府新闻办供图&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;曾经在新闻发布会上提过，统计表明，新增感染者当中六成以上是同楼栋、同小区、同社区的居民，他们感染的途径，往往是因为在社区活动当中，与熟人朋友、与一起购物的、一起取快件的这些居民（其中的感染者），没有防护或者没有规范防护而接触，就是人和人之间的这种接触感染的。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;直接在采核酸排队或者采核酸过程当中感染的情况很少，极个别有，但流调结果不支持，所以从这点来讲，大家不要担心。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;对于高风险区，就是所说的高风险人群，在高风险区里边有阳性的楼栋、单元是上门进行核酸检测，就更不用担心了。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;大家对于核酸检测过程有一些担心，真的不要太过度担心，只要大家做好个人防护，只要坚持“一米距”，做好这些完全可以杜绝这种情况。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;关于四个区（渝中区、九龙坡区、江北区、渝北区）和三个区县（梁平区、垫江县、秀山县）开展全域或部分区域核酸检测，如果本来是“无疫小区”的，还需要做吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;针对这个问题，市里专门做了论证研究，明确“无疫小区”“无疫社区”不参加这三轮的全员核酸检测。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;对近5天都没有阳性的街镇、有阳性的街镇中近5天没有阳性的社区和小区，也不用参与这次全员核酸检测，这也是对在这次疫情歼灭战当中，积极共同抗疫的、一项有针对性的、大家一起共同努力的结果，之前也提过，非常感谢大家。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;希望大家一如既往地理解支持配合核酸检测工作，不要担心，该检测的检测，我们一定尽全力把社会面里边的潜在感染者找出来，早日战胜疫情。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;多位网友提问&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;社会面指什么？区域核酸与扩面核酸有什么差别？隔离管控人员、重点人员、区域核酸、扩面核酸具体是什么含义？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;关于隔离管控人员、社会面发现人员等&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;李畔介绍，国家第九版防控方案里明确了阳性感染者的发现方式，里边有11类，这11类又归成了两大类，就是社会面和隔离管控，这样发现方式就可以反映出疫情到底是可控还是不可控的状态，如果是在隔离管控里边发现的，基本上没有什么传播风险，如果社会面里边的，可能就有传播风险或者说传播风险可能会比较大。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;隔离管控人员：主要是指在集中隔离场所，比如隔离酒店，居家隔离，另外就是闭环管理的重点人员，比如口岸物流冷链的一些工作人员是闭环管理，上班期间是不回家的，还有就是高风险区内的相关人员，这些人员就叫隔离管控人员。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;社会面发现人员：主要是指在隔离管控区域以外的人员。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;其中，重点人员：主要是指在医院发热门诊去看病的人；在流调排查中发现与感染者有交集的人员，比如，我在这个餐厅用餐，某个感染者也去过；没有闭环管理的一些重点人员，比如从国内重点地区来渝返渝人员；其他省市推送区域协查人员等。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;关于扩面核酸检测和区域核酸检测&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;扩面核酸检测：就是发生疫情之后，对感染者进行流行病学调查，对他到过的场所一定范围内扩大面积进行核酸检测，这就叫扩面核酸检测。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;区域核酸检测：在疫情涉及范围比较广、或者有多个疫情发生的情况下，扩面就比较大，再加上有多个疫情发生的时候就没办法扩面，这时候开展的就叫区域核酸检测。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;现在为了区别开扩面和区域，我们目前通常把主城区的核酸检测都称之为区域核酸检测，在主城区以外的区县开展的核酸检测归为扩面核酸检测。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;每日经济新闻综合重庆市卫健委、重庆发布&lt;/p&gt;
&lt;!-- 当没有勾选文章中显示缩略图时，在文章最末尾加上 封面图片来源：摄图网 --&gt;
&lt;p style="color:#6d6d6d; font-size:small;"&gt;封面图片来源：摄图网-401673686&lt;/p&gt;
&lt;!-- 页数 --&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.nbd.com.cn/articles/2022-11-27/2569111.html</guid><pubDate>Sun, 27 Nov 2022 16:21:25 GMT</pubDate></item><item><title>成都昨日新增本土感染者770例，详情公布</title><link>https://www.nbd.com.cn/articles/2022-11-27/2569107.html</link><description>&lt;div class="g-articl-text"&gt;
&lt;!-- 原创文章自动插入记者、编辑 --&gt;
&lt;!-- 正文图片 --&gt;
&lt;!-- 正文 --&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="" class="nbdLazyload" data-imgheight="2625" data-imgscale="0.4114285714285714" data-imgwidth="1080" data-not-nbd-origin="0" src="http://image.nbd.com.cn/uploads/articles/images/1301322/111.jpg" width="630"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;img alt="" class="nbdLazyload" data-imgheight="3520" data-imgscale="0.3068181818181818" data-imgwidth="1080" data-not-nbd-origin="0" src="http://image.nbd.com.cn/uploads/articles/images/1301323/222.jpg" width="630"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- 当没有勾选文章中显示缩略图时，在文章最末尾加上 封面图片来源：摄图网 --&gt;
&lt;!-- 页数 --&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.nbd.com.cn/articles/2022-11-27/2569107.html</guid><pubDate>Sun, 27 Nov 2022 16:21:25 GMT</pubDate></item><item><title>刚刚通报！周建琨被查</title><link>https://www.nbd.com.cn/articles/2022-11-27/2569103.html</link><description>&lt;div class="g-articl-text"&gt;
&lt;!-- 原创文章自动插入记者、编辑 --&gt;
&lt;p style="color:#6d6d6d;font-size: 16px;"&gt;
            每经编辑 毕陆名
          &lt;/p&gt;
&lt;!-- 正文图片 --&gt;
&lt;!-- 正文 --&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;据中央纪委国家监委网站27日消息，贵州省政协副主席、党组副书记周建琨涉嫌严重违纪违法，目前正接受中央纪委国家监委纪律审查和监察调查。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="" class="nbdLazyload" data-imgheight="780" data-imgscale="1.3846153846153846" data-imgwidth="1080" data-not-nbd-origin="0" src="http://image.nbd.com.cn/uploads/articles/images/1301319/_____20221127093503.jpg" width="630"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;资料图&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;据中国人民政治协商会议贵州省委员会官网资料显示，周建琨，男，汉族，1960年6月出生，河南叶县人，1977年8月参加工作，1984年12月加入中国共产党，中央党校研究生学历。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;1977年8月至1978年10月，贵州省贵定县盘江公社知青；&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;1978年10月至1982年8月，贵州财经学院工业经济系工业经济专业学习；&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;1982年8月至1988年11月，先后任贵州省黔南州政府经济研究室工作员、副主任科员；&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;1988年11月至1992年8月，任贵州省黔南州经委办公室副主任（其间：1990年3月至1992年2月，挂职任贵州省都匀制革厂副厂长）；&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;1992年8月至1995年10月，任贵州省黔南州外经委副主任；&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;1995年10月至1997年1月，任贵州省瓮安县委常委、副县长；&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;1997年1月至1997年3月，任贵州省都匀市委副书记；&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;1997年3月至1997年11月，任贵州省都匀市委副书记、副市长；&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;1997年11月至1998年3月，任贵州省都匀市委副书记、副市长、代市长；&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;1998年3月至2001年5月，任贵州省都匀市委副书记、市长；&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;2001年5月至2001年7月，任贵州省都匀市委书记；&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;2001年7月至2006年9月，任贵州省黔南州委常委，都匀市委书记（其间：2004年3月至2004年7月，中央党校县市委书记进修班学习；&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;2004年9月至2006年7月，中央党校在职研究生班经济学&amp;amp;lt;经济管理&amp;amp;gt;专业学习)(2000年12月至2002年12月,中国社会科学院经济系国民经济学专业研究生课程进修班学习）；&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;2006年9月至2006年10月，任贵州省黔南州委常委；2006年10月至2008年2月，任贵州省经济贸易委员会副主任、党组成员；&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;2008年2月至2009年5月，任贵州省经济贸易委员会副主任、党组成员，省政府节能办公室主任（兼）（其间：2008年3月至2008年9月，挂职任国家海关总署关税司副司长；&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;2009年3月至2009年4月，国家行政学院西部领导干部培训班学习）；&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;2009年5月至2011年2月，任贵州省经济和信息化委员会副主任、党组成员，省委国防工业工委委员，省政府节能办公室主任（兼）；&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;2011年2月至2011年9月，任贵州省政府副秘书长、办公厅党组成员；&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;2011年9月至2011年12月，任贵州省安顺市委副书记、副市长、代市长；&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;2011年12月至2013年3月，任贵州省安顺市委副书记、市长；&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;2013年3月至2016年11月，任贵州省安顺市委书记，安顺军分区党委第一书记；&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;2016年11月至2017年1月，任贵州省毕节市委书记，毕节军分区党委第一书记；&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;2017年1月至2018年1月，任贵州省政协副主席、党组成员，毕节市委书记，市人大常委会主任，毕节军分区党委第一书记；&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;2018年1月至2020年1月，任贵州省政协党组成员，毕节市委书记，市人大常委会主任，毕节军分区党委第一书记。2020年1月，当选贵州省政协副主席。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;周建琨是十一届、十二届贵州省委委员，十一届、十二届贵州省政协委员。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="" class="nbdLazyload" data-imgheight="713" data-imgscale="2.659186535764376" data-imgwidth="1896" data-not-nbd-origin="0" src="http://image.nbd.com.cn/uploads/articles/images/1301320/QQ__20221127093229.jpg" width="630"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;据长安街知事报道，周建琨最后一次现身公开活动是在11月23日，他参加了贵州省化学工业协会成立三十周年庆典暨化工绿色低碳高质量发展报告会。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;每日经济新闻综合中国人民政治协商会议贵州省委员会、&lt;span&gt;长安街知事、&lt;span&gt;中央纪委国家监委网站&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- 当没有勾选文章中显示缩略图时，在文章最末尾加上 封面图片来源：摄图网 --&gt;
&lt;p style="color:#6d6d6d; font-size:small;"&gt;封面图片来源：资料图&lt;/p&gt;
&lt;!-- 页数 --&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.nbd.com.cn/articles/2022-11-27/2569103.html</guid><pubDate>Sun, 27 Nov 2022 16:21:25 GMT</pubDate></item><item><title>此地新增7412例阳性！到过这些场所的人员，请立即报备，多区发布最新通告！地铁停开站</title><link>https://www.nbd.com.cn/articles/2022-11-27/2569101.html</link><description>&lt;div class="g-articl-text"&gt;
&lt;!-- 原创文章自动插入记者、编辑 --&gt;
&lt;p style="color:#6d6d6d;font-size: 16px;"&gt;
            每经编辑 毕陆名
          &lt;/p&gt;
&lt;!-- 正文图片 --&gt;
&lt;!-- 正文 --&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;据广东省卫生健康委员会官网27日消息，广州新增本土确诊病例146例，广州新增本土无症状感染者7266例。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;11月26日晚至27日晨，广州多区发布最新通告：海珠区：六个街道部分区域划定高风险区；&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;越秀区：划定高风险区，涉及7个街道；&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;荔湾区：彩虹街、白鹤洞街部分区域划定高风险区；&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;番禺区：26日起调整部分风险区域管理措施&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;增城区：进一步强化疫情防控有关措施；&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;从化区：延续疫情防控措施至11月29日24时；&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;南沙区：调整万顷沙镇、榄核镇、南沙街道和珠江街道的部分区域临时管控措施；公布重点场所；&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;黄埔区：11月26日起部分区域实行临时管控。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;目前，广州地铁停开站点情况如何？文末一图查看。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="" class="nbdLazyload" data-imgheight="1141" data-imgscale="1.6827344434706397" data-imgwidth="1920" data-not-nbd-origin="0" src="http://image.nbd.com.cn/uploads/articles/images/1301312/__________-401673686.jpg" width="630"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;em&gt;图片来源：摄图网-401673686&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 style="text-align: justify;"&gt;广州新增146+7266&lt;/h3&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;11月26日0-24时，&lt;strong&gt;广东省新增本土确诊病例328例（广州146例&lt;/strong&gt;，深圳51例，珠海3例，汕头2例，佛山37例，韶关4例，河源5例，惠州5例，中山8例，江门4例，阳江1例，湛江34例，茂名4例，肇庆20例，清远2例，云浮2例）；&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;新增本土无症状感染者7705例（广州7266例，&lt;/strong&gt;深圳32例，珠海3例，佛山192例，韶关14例，梅州10例，惠州9例，汕尾5例，东莞44例，中山70例，江门18例，阳江3例，湛江17例，肇庆2例，清远7例，潮州1例，揭阳12例）；另有1058例本土无症状感染者转确诊病例（广州1031例，珠海2例，东莞19例，湛江3例，肇庆3例）。广东省新增境外输入确诊病例22例（广州12例，深圳9例，佛山1例）；新增境外输入无症状感染者28例（广州13例，深圳4例，珠海2例，佛山9例）；另有1例境外输入无症状感染者转确诊病例（珠海1例）。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;广东省新增出院964例（境外输入28例），目前在院11356例（境外输入255例）；新增解除医学观察无症状感染者5387例（境外输入38例），尚在医学观察无症状感染者95304例（境外输入212例）。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;截至11月26日24时，广东省累计报告新冠肺炎阳性感染者159101例（境外输入15042例），其中确诊病例31556例（境外输入6312例），无症状感染者127545例（境外输入8730例）。&lt;/p&gt;
&lt;h2 style="text-align: justify;"&gt;最新！广州多区通告&lt;/h2&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;11月26日晚至27日晨，广州多区发布最新通告：&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;海珠区关于部分区域实施临时管控管理的通告&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;根据疫情防控需要，经区新型冠状病毒肺炎疫情防控指挥部研究决定，海珠区自2022年11月26日起对以下区域实行临时管控管理：&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;一、沙园街道&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;奋勇北街22号之一。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;二、新港街道&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;1.富力千禧花园一、二期（除高风险区外）。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;2.立新街10—16、20、24—32号（双门牌），立新街29、31、35号。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;三、滨江街道&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;百利华庭小区A、B栋。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;四、江南中街道&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;1.前桂大街23号1至5层。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;2.万松园17号一门、二门，万松园18号一门、二门。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;五、昌岗街道&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;1.海富花园（除高风险区外）。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;2.江南大道中207、211号。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;以上区域实行“人不出区、错峰取物”防控措施。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;区域范围和防控要求将根据疫情防控形势变化适时调整，区域内居民如遇到生活、就医、心理和法律等困难，可拨打24小时暖心服务热线。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;越秀区：27日0时起，调整东山街部分区域管控措施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;根据疫情处置进展，按照国务院应对新型冠状病毒肺炎疫情联防联控机制综合组《新型冠状病毒肺炎防控方案（第九版）》工作要求，决定自2022年11月27日0时起，对东山街寺右新马路南一街七巷11号调整为低风险区，实行“个人防护，避免聚集”的防范措施，并按照广州市越秀区新型冠状病毒肺炎疫情防控指挥部第32号通告执行。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;荔湾区关于11月27日多宝等10条街道开展核酸检测“应检尽检”的通告&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;根据最新疫情防控形势，为切实保障广大市民生命安全和身体健康，2022年11月27日（星期日）8时开始，多宝、龙津、桥中、花地、冲口、白鹤洞、东漖、东沙、中南、海龙等10条街道开展核酸检测“应检尽检”工作，请以上10条街道的市民朋友（含外来人员）到就近的采样点（详见附表）进行1次核酸检测。有关注意事项如下：&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;一、高风险区的市民按照工作人员指引参加核酸检测，居家隔离和居家健康监测人员另行安排。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;二、请携带手机，准备好“粤核酸小程序”采样码，佩戴口罩，前往所属采样地点接受采样。确保应检尽检、不漏一户、不落一人。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;三、请注意保持“一米线”距离，主动配合，听从工作人员指挥，有序排队，不交谈、不聚集，做好自我防护，按要求进出场地。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;四、在接种新冠病毒疫苗48小时内暂不进行核酸采样，待48小时后再进行采样，但需及时向社区工作人员报备说明情况。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;五、新冠病毒感染者出院后三个月内不参加核酸混管采样，如需核酸检测请务必到属地社区卫生服务中心进行单人单管核酸检测。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;六、核酸检测结果出具前，请尽量减少流动，不参与聚集性活动，如有发热等不适症状，请主动到就近医院发热门诊就诊。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;为了您和他人的健康，倡导各类场所对进入人员查验48小时核酸阴性证明。请广大居民不传谣不信谣，积极配合，确保检测工作高效完成。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;增城区关于调整永宁街部分风险区域的通告（2022年第107号）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;根据疫情处置进展，经专家组综合研判，增城区新型冠状病毒肺炎疫情防控指挥部研究决定：&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;自11月27日0时起，永宁街香山湖香滨花园香滨东街2号、3号，解除高风险区“足不出户，上门服务”管控措施，按照《增城区关于强化永宁街社会面疫情防控措施的通告》（2022年第96号）要求，实行强化社会面疫情防控措施。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;风险区范围和管控措施要求将根据疫情防控形势变化适时调整，请市民群众配合相关管控措施。感谢广大市民群众的理解支持和配合。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;从化疾控公布最新重点场所，到过这些场所请立即报备&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;据广州日报消息，因疫情防控需要，请在相关时段到过以下重点场所的人员，立即向所在社区报备，开展“三天三检”自我健康监测，并配合做好疫情防控措施。重点场所名单见下表，后续将按实际情况更新。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="" class="nbdLazyload" data-imgheight="690" data-imgscale="1.3594202898550725" data-imgwidth="938" data-not-nbd-origin="0" src="http://image.nbd.com.cn/uploads/articles/images/1301317/QQ__20221127090505.jpg" width="630"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;请广大市民密切关注从化区公布的疫情防控有关信息，做好个人防护和健康监测，如出现发热、干咳、咽痛、嗅（味）觉减退等症状要及时就诊，并如实告知情况。疫情防控期间，请广大市民严格落实各项疫情防控要求，主动配合开展报备、流行病学调查、核酸检测等工作。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;南沙区：到过这些场所的人员，请立即报备！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;因新冠疫情防控需要，请在相关时段到过南沙区下述重点场所的人员，立即向所在社区（村）联系报备，严格落实“3天3检”，同时配合社区（村）和疾控部门要求做好健康管理。若不如实申报，不落实防控措施，造成严重后果的，将承担相应法律责任。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;南沙区重点场所一览表（更新至2022年11月26日17时）&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="" class="nbdLazyload" data-imgheight="641" data-imgscale="1.1996879875195008" data-imgwidth="769" data-not-nbd-origin="0" src="http://image.nbd.com.cn/uploads/articles/images/1301315/111.jpg" width="630"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;img alt="" class="nbdLazyload" data-imgheight="746" data-imgscale="1.0268096514745308" data-imgwidth="766" data-not-nbd-origin="0" src="http://image.nbd.com.cn/uploads/articles/images/1301316/222.jpg" width="630"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;img alt="" class="nbdLazyload" data-imgheight="223" data-imgscale="3.4529147982062782" data-imgwidth="770" data-not-nbd-origin="0" src="http://image.nbd.com.cn/uploads/articles/images/1301314/333.jpg" width="630"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;黄埔区新型冠状病毒肺炎疫情防控指挥部办公室关于对辖内部分区域实行临时管控的通告&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;根据疫情防控需要和国务院联防联控机制《关于进一步优化新冠肺炎疫情防控措施科学精准做好防控工作的通知》，经区新型冠状病毒肺炎疫情防控指挥部研究决定，黄埔区自11月26日起对辖内以下区域实行临时管控。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;一、大沙街&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;（一）沙边街二巷4、6、7、8号：实行“足不出户，上门服务”的管理措施。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;（二）沙边街二巷1号、3号之一，沙边街21号、21号之一、23号：实行“足不出区，错峰取物，分批下楼核酸检测”的管理措施。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;二、龙湖街&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;（一）大涵村上坳路2号科北项目部；康大龙祥汇西侧华南师范大学附属中学（知识城校区）项目工地；中建四局生活区内工人宿舍楼、阳旭生活区工人宿舍楼：实行“足不出户，上门服务”的管理措施。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;（二）中建四局生活区内管理人员宿舍楼、中建海峡建设发展有限公司汤村旧改融资四项目及广东工业设备安装有限公司项目生活区：划分网格，实行“人不出区，错峰取物，下楼核酸检测”的管理措施。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;三、长洲街&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;（一）黄船生活区三区7栋：实行“足不出户，上门服务”的管理措施。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;（二）黄船生活区三区8栋：实行“足不出区，错峰取物，下楼核酸检测”的管理措施。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;四、永和街&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;&lt;strong&gt;沧海二路7号星业科技股份有限公司：实行“足不出户，上门服务”的管理措施。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;以上区域范围和管理要求将根据疫情防控形势适时调整。以上实行“足不出户，上门服务”措施的区域如连续满5日无新增核酸异常情况，且最后一天区域内人员及环境核酸检测均为阴性时自动解除该区域临时管控措施。请广大市民朋友配合落实相关管控措施，临时管控区内的群众如有生活、就医等需求可致电以下24小时服务热线。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;目前广州地铁停开站点情况如何？&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;根据全市疫情防控要求，目前，广州地铁有97座车站停止对外服务，但受影响的换乘站仍保留换乘功能，海珠有轨电车全线停运。目前，广州地铁停开站点情况如何？一图查看：&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;每日经济新闻综合广州日报、各区发布&lt;/p&gt;
&lt;!-- 当没有勾选文章中显示缩略图时，在文章最末尾加上 封面图片来源：摄图网 --&gt;
&lt;p style="color:#6d6d6d; font-size:small;"&gt;封面图片来源：新华社&lt;/p&gt;
&lt;!-- 页数 --&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.nbd.com.cn/articles/2022-11-27/2569101.html</guid><pubDate>Sun, 27 Nov 2022 16:21:25 GMT</pubDate></item><item><title>武侯区、成华区、金牛区、青羊区、温江区、龙泉驿区、新都区、双流区、天府新区最新通</title><link>https://static.cdsb.com/micropub/Articles/202211/cd105909eea47961ce1d8747033778a9.html?fromUdid=c3d0938e-8061-4f9c-bb51-0e9a7d834e4c</link><description>&lt;body&gt;
&lt;div class="page-loading"&gt;
&lt;embed class="gif-load" src="//cdsbmobiqiniu.cdsb.com/hongxing-loading.gif"/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="wrapper" style="display: none;"&gt;
&lt;section class="cd-article"&gt;
&lt;!-- 新闻标题 --&gt;
&lt;h1 class="title"&gt;武侯区、成华区、金牛区、青羊区、温江区、龙泉驿区、新都区、双流区、天府新区最新通告&lt;/h1&gt;
&lt;!-- 新闻来源、时间 --&gt;
&lt;div class="subtitle"&gt;
&lt;span class="source"&gt;红星新闻&lt;/span&gt;
&lt;span class="time" id="article-time"&gt;2022-11-27 07:43&lt;/span&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;!-- 新闻正文 --&gt;
&lt;article class="cd-article_content"&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;strong&gt;成都市武侯区新冠肺炎疫情防控指挥部关于进一步做好社会面疫情防控的通告（2022年第66号）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;当前疫情防控形势复杂严峻，为避免疫情扩散，切实保障广大市民群众身体健康和生命安全，根据国家和省、市疫情防控的总体部署和最新要求，经成都市武侯区新冠肺炎疫情防控指挥部研究决定，对全区社会面疫情防控有关事项补充通告如下。&lt;/p&gt;&lt;section&gt;一、严控人员聚集，餐饮企业、酒店暂停承办20人以上的群宴活动；倡导白事简办、红事缓办。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br style="margin: 0px; padding: 0px; outline: 0px; max-width: 100%; box-sizing: border-box !important; overflow-wrap: break-word !important; visibility: visible;"/&gt;&lt;/section&gt;&lt;section&gt;二、倡导社区、小区居民不组织20人以上的聚集性活动。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br style="margin: 0px; padding: 0px; outline: 0px; max-width: 100%; box-sizing: border-box !important; overflow-wrap: break-word !important; visibility: visible;"/&gt;&lt;/section&gt;&lt;section&gt;三、加强小区管理。小区院落门岗严格落实排查要求，对常住居民实行“两查”（查健康码、查48小时核酸阴性证明）；对市内来访人员实行“一扫两查”（扫场所码，查健康码、48小时核酸阴性证明）；对市外来（返）蓉人员实行“两扫三查”（扫场所码、社区报备码，查健康码、通信行程卡、24小时核酸阴性证明）。快递、外卖人员不进入小区，采取无接触式配送。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br style="margin: 0px; padding: 0px; outline: 0px; max-width: 100%; box-sizing: border-box !important; overflow-wrap: break-word !important; visibility: visible;"/&gt;&lt;/section&gt;&lt;section&gt;四、城中村、农村自建房区域划片实施网格化管理，减少进出口，按照小区模式运行，快递、外卖人员原则上不进入管理区域，采取无接触式配送。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br style="margin: 0px; padding: 0px; outline: 0px; max-width: 100%; box-sizing: border-box !important; overflow-wrap: break-word !important; visibility: visible;"/&gt;&lt;/section&gt;&lt;section&gt;五、全区中小学、幼儿园学生、教职员工原则上不离蓉，确需离蓉的，返蓉后需执行三天居家健康监测后方能返校。倡导“两点一线”，师生及家长原则上不参加校外聚集性活动。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br style="margin: 0px; padding: 0px; outline: 0px; max-width: 100%; box-sizing: border-box !important; overflow-wrap: break-word !important;"/&gt;&lt;/section&gt;&lt;section&gt;六、倡导有条件的企事业单位员工居家办公。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br style="margin: 0px; padding: 0px; outline: 0px; max-width: 100%; box-sizing: border-box !important; overflow-wrap: break-word !important;"/&gt;&lt;/section&gt;&lt;section&gt;七、坚持做好自我防疫。在人员密集的室内场所、乘坐公共交通工具、人员密集的露天场所科学规范佩戴口罩，保持社交距离，防疫期间不聚集、不扎堆，注意个人卫生，勤洗手、多通风；积极接种新冠病毒疫苗，共筑全社会防疫屏障。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br style="margin: 0px; padding: 0px; outline: 0px; max-width: 100%; box-sizing: border-box !important; overflow-wrap: break-word !important;"/&gt;&lt;/section&gt;&lt;section&gt;成都市武侯区新冠肺炎疫情防控指挥部&lt;/section&gt;&lt;p&gt;2022年11月26日&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;strong&gt;成都市武侯区新冠肺炎疫情防控指挥部关于调整部分区域风险区等级的通告（2022年第67号）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;按照国务院联防联控机制《关于进一步优化新冠肺炎疫情防控措施科学精准做好防控工作的通知》（联防联控机制综发〔2022〕101号）有关要求和市、区专家组综合评估，经成都市武侯区新冠肺炎疫情防控指挥部研究决定，对部分区域风险等级调整如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一、自2022年11月26日起，将武侯区火车南站街道科华南路1号蓝天小区6栋、武侯区望江路街道四川大学竹林村18栋、武侯区红牌楼街道武侯大道双楠段197号顺达苑1栋（含底商）、武侯区簇桥街道双凤五路378号新希望锦悦楠庭16栋、武侯区簇锦街道兆景路450号保利花园4期6栋（含底商）、武侯区火车南站街道长华路119号1栋（含底商）、武侯区红牌楼街道栖霞路46号鹭岛国际社区一、二期35栋、武侯区火车南站街道火车南站东路17号2栋、武侯区玉林街道领事馆路6号调整为高风险区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二、自2022年11月26日起，对武侯区望江路街道四川大学竹林村除18栋以外的楼栋（含底商）、武侯区红牌楼街道武侯大道双楠段197号顺达苑除1栋以外的楼栋（含底商）、武侯区簇桥街道双凤五路378号新希望锦悦楠庭除16栋以外的楼栋（含底商）、武侯区簇锦街道兆景路450号保利花园4期除6栋以外的楼栋（含底商）、武侯区火车南站街道长华路119号除1栋以外的楼栋（含底商）临时管控3天，实施3天3检。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三、自2022年11月26日起，对江安河新居二期，七里小区一、二、四期及三期（6栋）临时管控3天，实施3天3检；对果丰路以北，顺兴路以西，成都铁路通信设备有限责任公司以东机投桥街道果堰村一组自建房合围区域临时管控3天，实施3天3检。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四、自2022年11月26日起，对武侯区火车南站街道科华南路1号蓝天小区除6栋以外的楼栋，武侯区火车南站街道火车南站东路17号除2栋以外的楼栋，武侯区红牌楼街道栖霞路46号鹭岛国际社区一、二期除35栋以外的楼栋实施健康监测，3天3检、非必要不外出、不聚餐、不聚会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五、自2022年11月27日零时起，将武侯区晋阳街道晋吉南路146号交大庭院9栋、武侯区簇桥街道龙井中街147号龙锦苑三区8栋、武侯区火车南站街道科华南路1号蓝天小区7栋、武侯区红牌楼街道董家湾南街18号丽都世家A区2栋由高风险区调整为低风险区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;成都市武侯区除高风险区外其他区域均为低风险区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特此通告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;成都市武侯区新冠肺炎疫情防控指挥部&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年11月26日&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;strong&gt;武侯区近期本土病例活动轨迹及风险区通告&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;为方便市民排查风险轨迹，现将我区近期本土病例活动轨迹整理如下，请市民朋友们对照自查。如与以下活动轨迹有重叠，立即向所在社区、入住酒店、工作单位报备，三天内接受三次核酸检测（间隔24小时），期间做好个人防护，不聚会、不聚餐。如有发热、咳嗽等呼吸道疾病症状，请立即前往就近的发热门诊就诊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="image.png" class="lazy" data-original="https://images.cdsb.com/Uploads/micropub_posts/image/20221127/1669505270668262.png" title="1669505270668262.png"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="image.png" class="lazy" data-original="https://images.cdsb.com/Uploads/micropub_posts/image/20221127/1669505290903756.png" title="1669505290903756.png"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="image.png" class="lazy" data-original="https://images.cdsb.com/Uploads/micropub_posts/image/20221127/1669505316203268.png" title="1669505316203268.png"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="image.png" class="lazy" data-original="https://images.cdsb.com/Uploads/micropub_posts/image/20221127/1669505345569193.png" title="1669505345569193.png"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="image.png" class="lazy" data-original="https://images.cdsb.com/Uploads/micropub_posts/image/20221127/1669505358580022.png" title="1669505358580022.png"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至11月26日18时，我区共有高风险区28个：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;高风险区：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;火车南站街道火车南站西路6号（中成市场）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;簇桥街道金花桥路298号江安河新居3期1栋&lt;/p&gt;&lt;p&gt;望江路街道新南门十五中街3号1栋3单元&lt;/p&gt;&lt;p&gt;晋阳街道武阳大道一段252号清风晓筑2、3栋（含底商）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;浆洗街街道双楠路235号双楠一区8栋（含底商）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;簇锦街道聚荟街388号华宇·静苑二期2栋（含底商）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;火车南站街道高攀路11号教师苑1栋2单元（含底商）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;望江路街道一环路南一段12号学府花园书香榭&lt;/p&gt;&lt;p&gt;簇锦街道铁佛路109号永祥苑4栋&lt;/p&gt;&lt;p&gt;簇锦街道福锦路一段622号中铁骑士公馆5栋&lt;/p&gt;&lt;p&gt;红牌楼街道鹭岛路36号鹭岛国际社区三期9栋&lt;/p&gt;&lt;p&gt;玉林街道玉林六巷3号院2单元&lt;/p&gt;&lt;p&gt;簇桥街道望锦横街142号院&lt;/p&gt;&lt;p&gt;晋阳街道武阳大道一段252号清风晓筑1栋&lt;/p&gt;&lt;p&gt;簇桥街道双凤四路558号楠郡B区8单元&lt;/p&gt;&lt;p&gt;红牌楼街道董家湾南街18号丽都世家A区2栋&lt;/p&gt;&lt;p&gt;火车南站街道科华南路1号蓝天小区7栋&lt;/p&gt;&lt;p&gt;簇桥街道龙井中街147号龙锦苑三区8栋&lt;/p&gt;&lt;p&gt;晋阳街道晋吉南路146号交大庭院9栋&lt;/p&gt;&lt;p&gt;望江路街道望江路1号中海格林威治城7栋&lt;/p&gt;&lt;p&gt;浆洗街街道红牌楼北街23号5栋（含底商）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;红牌楼街道双丰路38号双丰小区2栋&lt;/p&gt;&lt;p&gt;红牌楼街道佳灵路9号乐乎城市青年社区（红牌楼店）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;火车南站街道新光路1号观南上域·瑞苑2栋&lt;/p&gt;&lt;p&gt;红牌楼街道逸霞街9号圣沅汇景新村7栋&lt;/p&gt;&lt;p&gt;望江路街道郭家桥北街10号院4栋&lt;/p&gt;&lt;p&gt;火车南站街道长寿苑5号院30栋&lt;/p&gt;&lt;p&gt;机投桥街道九金街86号半边街新居B区6栋&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;低风险区：&lt;/strong&gt; 武侯区除高风险区以外的其他区域为低风险区。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;strong&gt;武侯区重要提示：请到过这里的人立即报告！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;section&gt;近日发现有病例到过以下地点，存在较高的感染风险。&lt;/section&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;section&gt;&lt;br style="margin: 0px; padding: 0px; outline: 0px; max-width: 100%; box-sizing: border-box !important; overflow-wrap: break-word !important; visibility: visible;"/&gt;&lt;/section&gt;&lt;section&gt;11月22日-24日  望江兰庭底商（郭家桥正街11号）&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br style="margin: 0px; padding: 0px; outline: 0px; max-width: 100%; box-sizing: border-box !important; overflow-wrap: break-word !important; visibility: visible;"/&gt;&lt;/section&gt;&lt;section&gt;为了您和他人的安全，请在上述时间到过上述地点的人员尽快完成1次核酸检测，并配合落实三天内三次核酸检测（间隔24小时）和健康监测，主动向所在社区、入住酒店、工作单位报备，期间做好个人防护，不聚会、不聚餐。如有发热、咳嗽等呼吸道疾病症状，请立即前往就近的发热门诊就诊。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br style="margin: 0px; padding: 0px; outline: 0px; max-width: 100%; box-sizing: border-box !important; overflow-wrap: break-word !important; visibility: visible;"/&gt;&lt;/section&gt;&lt;section&gt;武侯区疫情防控指挥部专业疫情防控组&lt;/section&gt;&lt;p&gt;2022年11月26日&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;strong&gt;关于成都市成华区部分区域调整风险等级的通告&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img class="lazy" data-original="https://images.cdsb.com/Uploads/micropub_posts/image/20221127/1669505427797370.jpg-cdsb.onlycompress"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;section powered-by="xiumi.us"&gt;&lt;section&gt;&lt;section powered-by="xiumi.us"&gt;&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;strong&gt;成都市金牛区新冠肺炎疫情防控指挥部&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;strong&gt;关于成都市金牛区部分区域调整风险等级的通告&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;strong&gt;（2022年第66号）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;/section&gt;&lt;/section&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;section powered-by="xiumi.us"&gt;&lt;section&gt;&lt;section powered-by="xiumi.us"&gt;&lt;p&gt;根据当前我区疫情防控工作需要，按照国务院应对新型冠状病毒肺炎疫情联防联控机制综合组《新型冠状病毒肺炎防控方案（第九版）》和《关于进一步优化新冠肺炎疫情防控措施科学精准做好防控工作的通知》（联防联控机制综发〔2022〕101号）的规定和专家综合评估，经成都市金牛区新冠肺炎疫情防控指挥部研究决定：&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;/section&gt;&lt;/section&gt;&lt;section powered-by="xiumi.us"&gt;&lt;section&gt;&lt;section powered-by="xiumi.us"&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;自2022年11月24日起，将茶店子街道同和路99号惠民苑8栋、10栋、12栋、13栋、15栋；茶店子街道阳曦芙蓉城5栋；沙河源街道川建大院42栋、43栋；沙河源街道古柏村4组15号院落；沙河源街道蓝光花满庭5栋1单元、2单元及底商，6栋1、2单元；沙河源街道源上金府1栋；天回镇街道金凤凰大道588号2栋；天回镇街道万圣家园A区2栋的风险等级调整为高风险区。&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年11月24日起，将荷花池街道金牛万达广场D组团1栋4单元的风险等级由高风险区调整为低风险区。&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;成都市金牛区其他区域风险等级不变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;成都市金牛区新冠肺炎疫情防控指挥部&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年11月25日&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;/section&gt;&lt;/section&gt;&lt;/section&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;section powered-by="xiumi.us"&gt;&lt;section&gt;&lt;section powered-by="xiumi.us"&gt;&lt;section&gt;&lt;/section&gt;&lt;/section&gt;&lt;/section&gt;&lt;/section&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;strong&gt;成都市金牛区新冠肺炎疫情防控指挥部&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;strong&gt;关于成都市金牛区部分区域调整风险等级的通告&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;strong&gt;（2022年第67号）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;根据当前我区疫情防控工作需要，按照国务院应对新型冠状病毒肺炎疫情联防联控机制综合组《新型冠状病毒肺炎防控方案（第九版）》和《关于进一步优化新冠肺炎疫情防控措施科学精准做好防控工作的通知》（联防联控机制综发〔2022〕101号）的规定和专家综合评估，经成都市金牛区新冠肺炎疫情防控指挥部研究决定：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年11月25日起，将茶店子街道金都花园2栋、茶店子街道星河街40号3栋、金泉街道清淳家园2期B区11栋、九里堤街道交桂巷8号院1栋及底商、沙河源街道古柏村5组109号、沙河源街道中加水岸10栋、营门口街道交大智能小区8期5栋的风险等级调整为高风险区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年11月26日起，将抚琴街道营策巷27号3单元、荷花池街道水晶花园小区、金泉街道蜀西南二路66号高家庄赞城4栋、五块石街道五福花园3栋4单元、驷马桥街道张家巷36号院2栋2单元的风险等级由高风险区调整为低风险区。&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;成都市金牛区其他区域风险等级不变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;成都市金牛区新冠肺炎疫情防控指挥部&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年11月26日&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;strong&gt;成都市青羊区新冠肺炎疫情防控指挥部关于调整青羊区部分区域疫情风险等级的通告&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img class="lazy" data-original="https://images.cdsb.com/Uploads/micropub_posts/image/20221127/1669505516304507.jpg-cdsb.onlycompress"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;strong&gt;关于成都市温江区部分区域调整风险等级的通告&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img class="lazy" data-original="https://images.cdsb.com/Uploads/micropub_posts/image/20221127/1669505543329377.jpg-cdsb.onlycompress"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;strong&gt;关于成都市龙泉驿区花香龙都和丽阳社区调整风险等级的通告&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img class="lazy" data-original="https://images.cdsb.com/Uploads/micropub_posts/image/20221127/1669505569949674.jpg-cdsb.onlycompress"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;strong&gt;疫情防控期间市民关心的热点问题回复&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;非高风险区域为什么同样采取临时管控的措施？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本轮疫情发生以来，龙泉驿区和新都、金堂等地都是全市疫情防控重点地区。这次疫情异常复杂，整体病例较多，增长速度快，病例分布广泛，扩散传播风险较高，采取区域分级分类临时管控，是坚持“人民至上、生命至上”的方针，从保护最广大人民群众生命安全出发，特别是针对老年人年老体衰，小孩身体抵抗力差的情况，确保在最短的时间内打断传播链、防止发生规模性疫情，不得不采取的紧急措施，也取得了积极进展。到11月25日，东安、山泉、洛带、洪安等区域纷纷解除临时管控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前，疫情防控处于最吃劲、最紧要、最关键的时期，目前取得的防控成果还很不稳固，稍有不慎，疫情就会反复，近几天的努力就会付之东流。恳请广大市民朋友一如既往地支持疫情防控工作，配合落实各项疫情防控措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所在街道已经解除临时管控，但被告知非必要不跨区流动，上学地点在区外，能否去上学？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;能。东安街道、洛带镇、洪安镇、山泉镇全域，柏合街道宝狮村、长松村、南山村，同安街道红旗村、同兴村等已经解除临时管控的区域，学生可以到外地上学，但请报社区同意。非紧要事，请大家尽量不要离开本辖区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;家里有外出就医需求怎么办？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高风险区域内的市民，由驻点医务人员提供常见病、慢性病诊治；确需外出就诊的，由社区安排专车送诊，就诊结束由专车接回；危急重症患者，可直接拨打120急救送诊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高风险区域以外的临时管控区市民，社区会开具证明，你持24小时核酸检测阴性结果即可外出就诊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;小区被封控，我如何了解和掌握小区的最新疫情防控情况？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可以关注政务官方账号了解权威信息，比如成都发布、健康成都、龙泉驿发布、驿直播、健康龙泉驿等，每天都会公布更新本市本区最新疫情防控情况。你所在区域，包括哪些小区楼栋单元调整为高风险，哪些高风险小区楼栋单元调整为低风险，可通过驿直播、健康龙泉驿进行了解，街道、社区也会在公告栏、业主群里及时发布最新信息。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;strong&gt;龙泉驿区重要提示：对照自查，尽快报备！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="992.png" class="lazy" data-original="https://images.cdsb.com/Uploads/micropub_posts/image/20221127/1669505642684222.png-cdsb.compress.watermark" title="1669505642684222.png"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;strong&gt;关于调整成都市新都区疫情风险区的通告&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;根据当前我区疫情防控工作需要，按照国务院应对新型冠状病毒肺炎疫情联防联控机制综合组《新型冠状病毒肺炎防控方案（第九版）》《关于进一步优化新冠肺炎疫情防控措施科学精准做好防控工作的通知》（联防联控机制综发〔2022〕101号）相关规定和专家组综合评估，经成都市新都区新型冠状病毒肺炎疫情防控指挥部研究决定：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年11月24日起，将大丰街道绿地城17栋的风险等级调整为高风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年11月25日起，将新都街道北欧印象4栋（含底商）的风险等级调整为高风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年11月26日起，将桂湖街道施营小区7栋，桂湖街道自富路187号2、4栋（含底商），桂湖街道自富路45号院2栋，桂湖街道紫瑞社区93号院全区域（含底商），桂湖街道状元街五巷46号院全区域（含底商），桂湖街道学府苑6栋，桂湖街道香洲南亭5栋，桂湖街道瓦店社区1组全区域，桂湖街道上升街58号院全区域（含底商），桂湖街道教育局家属院3栋，桂湖街道国光·揽悦1栋，桂湖街道萃峰境邸全区域（含底商），桂湖街道城东社区卫生服务中心住宿区2栋，桂湖街道博海城二期1栋，桂湖街道恒大御府二期18栋，桂湖街道华逸花园·新都苑所有楼栋，桂湖街道永星小区1栋，新都街道邑品天都6栋，新都街道香樟林12栋，新都街道金荷大厦3单元（含底商），新都街道交大壹佰栋23栋，新都街道泰兴镇恒大上林苑12栋，新都街道东骏湖景湾71栋，新都街道香域中央8栋，新都街道芙蓉名城三期11栋，新都街道橄榄郡18栋5—10单元，新繁街道渭水社区5组渭水综合市场（含底商）5、6、7栋，大丰街道兴想花园2、10栋，三河街道回龙湾小区A区31栋，三河街道传化商业广场5栋（含底商），三河街道万科·金域缇香2期2栋，斑竹园街道北星小区所有楼栋，斑竹园街道金色家园9栋，斑竹园街道合能珍宝锦城2栋，石板滩街道人居·长岛荟城北区1栋，石板滩街道东风佳苑二期4栋，石板滩街道芦竹苑小区4栋，石板滩街道外滩逸景2栋（含底商），军屯镇高祖社区8组35、37、39、41号的风险等级调整为高风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年11月26日起，将桂湖街道新神风八座3栋（含底商）的风险等级由高风险调整为低风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年11月27日起，将大丰街道博雅新城D区2栋，大丰街道北庭春天5栋的风险等级由高风险调整为低风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;成都市新都区除高风险区以外的其他区域为低风险区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特此通告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;成都市新都区新型冠状病毒肺炎&lt;/p&gt;&lt;p&gt;疫情防控指挥部&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年11月26日&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;strong&gt;关于成都市双流区部分区域调整风险等级的通告&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img class="lazy" data-original="https://images.cdsb.com/Uploads/micropub_posts/image/20221127/1669505596618915.jpg-cdsb.onlycompress"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;strong&gt;四川天府新区新兴街道新型冠状病毒肺炎疫情防控指挥部关于做好社会面疫情防控工作的通告&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;当前，辖区疫情防控形势严峻复杂，为有效统筹疫情防控和经济社会发展，尽量减少疫情对居民生活的影响，根据《新型冠状病毒肺炎防控方案（第九版）》（联防联控机制综发〔2022〕71号）《关于进一步优化新冠肺炎疫情防控措施科学精准做好防控工作的通知》（联防联控机制综发〔2022〕101号）规定以及专家风险评估，经新兴街道疫情防控指挥部研究，报四川天府新区疫情防控指挥部同意，现就做好辖区社会面疫情防控有关事项通告如下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一、严格落实“四方责任”。各行业主管部门要落实主管责任，各单位要落实主体责任，个人和家庭要自觉履行防控义务。各党政机关、企事业单位、小区（院落）、各类场所和机构要严格执行“一扫四查一测”（扫场所码，查验健康码、核酸阴性证明或采样短信证明、风险城市旅居史及行程卡，测量体温）和戴口罩、通风消毒等防控措施；要加强内部防控，做好员工健康监测和管理，落实落细风险区旅居史人员排查管控。防疫一线、医疗机构、交通物流、货运、邮政快递、外卖、酒店（民宿、网约房）服务、商超及农（集）贸市场从业人员等重点人群核酸检测频次要求按照相关规定执行，各行业主管部门、相关企业加强对重点人群的定期核酸监测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二、严格重点场所管理。茶楼茶铺（棋牌室）、健身房、洗浴场所（SPA、足浴、汗蒸、按摩店等）暂停营业。各类校外培训机构暂停线下培训（采取全封闭管理的高考艺术类考生培训机构除外）。养老院、福利机构等实行封闭管理。暂停举办坝坝宴、广场舞等聚集性活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三、辖区内居民尽量减少外出、避免聚集、保持社交距离、做好个人防护，出现发热、干咳、咽痛、嗅（味）觉减退、腹泻等症状后要及时主动前往发热门诊就诊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四、对因履行“四方责任”不到位和违反疫情防控规定引起新冠肺炎传播或有传播危险的个人及单位，将依法依规追究责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本通告自2022年11月27日0时起实施，暂定实施3天，相关措施将根据有关政策和疫情形势变化适时调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特此通告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四川天府新区新兴街道新冠肺炎&lt;/p&gt;&lt;section&gt;疫情防控指挥部&lt;/section&gt;&lt;p&gt;2022年11月26日&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;strong&gt;四川天府新区新型冠状病毒肺炎疫情防控指挥部&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;strong&gt;关于天府新区华阳街道部分区域&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;strong&gt;调整风险等级的通告&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;strong&gt;（2022年第44号）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;根据国务院应对新型冠状病毒肺炎疫情联防联控机制综合组《新型冠状病毒肺炎防控方案（第九版）》《关于进一步优化新冠肺炎疫情防控措施科学精准做好防控工作的通知》（联防联控机制综发〔2022〕101号）相关规定和专家组综合评估，经四川天府新区新型冠状病毒肺炎疫情防控指挥部研究，决定：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一、自2022年11月26日起，将华阳街道伏龙小区1号18栋10单元、11单元，恒大天府半岛4期43栋，佳兆业君汇上品25栋2单元，伏龙小区2号23栋1单元，蓝岸丽景8栋1单元，蜀郡又一城119栋1单元，丽都新城北区1栋1-2单元，祥鹤三街468号A座调整为高风险区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二、自2022年11月27日起，将华阳街道中海锦江城花涧二期二栋四单元，万科海悦汇城西区10栋，慕和南道13栋2单元调整为低风险区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特此通告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四川天府新区新型冠状病毒肺炎&lt;/p&gt;&lt;p&gt;疫情防控指挥部&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年11月26日&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;strong&gt;四川天府新区华阳街道新冠肺炎疫情防控指挥部&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;strong&gt;关于加强华阳街道社会面疫情防控的通告&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;strong&gt;（2022年第3号）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;鉴于近期华阳新冠肺炎新增病例较多，疫情呈现多源多链散发态势，防控形势严峻复杂。为有效统筹疫情防控和经济社会发展，尽量减少疫情对市民生活的影响，根据《新型冠状病毒肺炎防控方案（第九版）》《关于进一步优化新冠肺炎疫情防控措施科学精准做好防控工作的通知》（联防联控机制综发〔2022〕101号）相关规定，经四川天府新区华阳街道新型冠状病毒肺炎疫情防控指挥部研究，报四川天府新区新型冠状病毒肺炎疫情防控指挥部同意，现就加强辖区社会面疫情防控有关事项通告如下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一、严格落实“四方责任”。各行业主管部门要落实主管责任，各单位要落实主体责任，个人和家庭要自觉履行防控义务。各党政机关要严格执行体温检测、扫码亮码、查验24小时内核酸检测阴性证明或24小时内采样短信证明、戴口罩、通风消毒等防控措施；各企事业单位、小区（院落）、各类场所和机构要严格执行体温检测、扫码亮码、按规定查验48小时内核酸检测阴性证明或24小时内采样短信证明、戴口罩、通风消毒等防控措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二、严格重点场所、重点人群管理。辖区内酒吧、KTV、密室逃脱、剧本杀、影剧院、网吧、健身房、茶楼（棋牌室）、洗浴场所（SPA、足浴、汗蒸）、按摩店、美容店等空间密闭娱乐场所和室内体育场馆（含游泳馆、台球厅）等各类公共文体活动场所暂停营业。防疫一线、医疗机构、邮政快递、外卖、酒店（民宿、网约房）、商超及各类市场从业人员等重点人群，实行1天1检。农（集）贸市场、商场、超市、宾馆、酒店等各类场所严格执行“一扫四查”（扫场所码，查验健康码、24小时内核酸阴性证明、风险城市旅居史、行程卡）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三、严控人员聚集。辖区内暂不举办大型会议、论坛、演出等活动；各类校外培训机构暂停线下培训；宗教活动场所暂时关闭，养老院、福利机构等实行封闭管理；餐饮单位暂停堂食，鼓励提供到店自取、外卖订餐，实施无接触配送服务；不举办坝坝宴、坝坝舞等聚集性活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四、保障生产生活有序。辖区内各企事业单位倡导“两点一线”或居家办公，减少人员流动。具备条件的企业实施“防疫泡泡”闭环生产；暂无条件的企业实行“一扫四查”和“两点一线”管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五、减少个人活动，做好健康监测。辖区内居民按照社区、小区通知，每天分时段有序到指定地点参加全面核酸检测，不漏一户、不漏一人；坚持佩戴口罩，做好防护，不扎堆、不聚集。隔离管控人员按原有渠道进行核酸检测。居民尽量减少外出、避免聚集、保持社交距离、做好个人防护，出现发热、干咳、咽痛、嗅（味）觉减退、腹泻等症状后要及时主动前往发热门诊就诊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本通告自2022年11月27日0时起实施，暂定实施3天，后续根据疫情进展和防控需要作动态调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;感谢广大市民群众的理解、支持和配合。让我们团结一心、战胜疫情。对因履行“四方责任”不到位和违反疫情防控规定引起新冠肺炎传播或有传播危险的个人及单位，将依法依规追究责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四川天府新区华阳街道新型冠状&lt;/p&gt;&lt;p&gt;病毒肺炎疫情防控指挥部&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年11月26日&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;strong&gt;四川天府新区万安街道新型冠状病毒肺炎疫情防控指挥部&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;strong&gt;关于加强社会面疫情防控的通告&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;当前，辖区疫情防控形势严峻复杂，为有效统筹疫情防控和经济社会发展，尽量减少疫情对市民生活的影响，根据《新型冠状病毒肺炎防控方案（第九版）》（联防联控机制综发〔2022〕71号）《关于进一步优化新冠肺炎疫情防控措施科学精准做好防控工作的通知》（联防联控机制综发〔2022〕101号）规定以及专家风险评估，经万安街道疫情防控指挥部研究，报四川天府新区疫情防控指挥部同意，现就加强辖区社会面疫情防控有关事项通告如下。&lt;/p&gt;&lt;section&gt;一、严格落实“四方责任”。各行业主管部门要落实主管责任，各单位要落实主体责任，个人和家庭要自觉履行防控义务。各党政机关、企事业单位、小区（院落）、各类场所和机构要严格执行“一扫四查一测”（扫场所码，查验健康码、核酸阴性证明或采样短信证明、风险城市旅居史及行程卡，测量体温）和戴口罩、通风消毒等防控措施；要加强内部防控，做好员工健康监测和管理，落实落细风险区旅居史人员排查管控。防疫一线、医疗机构、交通物流、货运、邮政快递、外卖、酒店（民宿、网约房）服务、商超及农（集）贸市场（含建材市场、批发市场）从业人员等重点人群核酸检测频次要求按照相关规定执行，各行业主管部门、相关企业加强对重点人群的定期核酸监测。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br style="margin: 0px; padding: 0px; outline: 0px; max-width: 100%; box-sizing: border-box !important; overflow-wrap: break-word !important;"/&gt;&lt;/section&gt;&lt;section&gt;二、严格重点场所管理。茶楼茶铺（棋牌室）、酒吧、KTV、网吧、电子游艺厅、密室逃脱、电影院、健身房、室内游泳馆、洗浴场所（美容美体、SPA、足浴、汗蒸、按摩店等）各类空间密闭场所暂停开放。各类校外培训机构暂停线下培训（采取全封闭管理的高考艺术类考生培训机构除外）。餐饮店、农贸市场等重点场所动态限流，暂停外摆。暂停举办坝坝宴、广场舞等聚集性活动。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br style="margin: 0px; padding: 0px; outline: 0px; max-width: 100%; box-sizing: border-box !important; overflow-wrap: break-word !important;"/&gt;&lt;/section&gt;&lt;section&gt;三、辖区内居民尽量减少外出、避免聚集、保持社交距离、做好个人防护，出现发热、干咳、咽痛、嗅（味）觉减退、腹泻等症状后要及时主动前往发热门诊就诊。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br style="margin: 0px; padding: 0px; outline: 0px; max-width: 100%; box-sizing: border-box !important; overflow-wrap: break-word !important;"/&gt;&lt;/section&gt;&lt;section&gt;四、对因履行“四方责任”不到位和违反疫情防控规定引起新冠肺炎传播或有传播危险的个人及单位，将依法依规追究责任。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br style="margin: 0px; padding: 0px; outline: 0px; max-width: 100%; box-sizing: border-box !important; overflow-wrap: break-word !important;"/&gt;&lt;/section&gt;&lt;section&gt;本通告自2022年11月27日0时起实施，暂定实施3天，相关措施将根据有关政策和疫情形势变化适时调整。&lt;/section&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;section&gt;特此通告。&lt;/section&gt;&lt;section&gt;&lt;br style="margin: 0px; padding: 0px; outline: 0px; max-width: 100%; box-sizing: border-box !important; overflow-wrap: break-word !important;"/&gt;&lt;/section&gt;&lt;p&gt;四川天府新区万安街道新型冠状&lt;/p&gt;&lt;p&gt;病毒肺炎疫情防控指挥部&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年11月26日&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;strong&gt;天府新区近期本土病例活动轨迹及风险区通告&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;section&gt;&lt;section powered-by="xiumi.us"&gt;&lt;section&gt;&lt;section powered-by="xiumi.us"&gt;&lt;/section&gt;&lt;/section&gt;&lt;/section&gt;&lt;/section&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;section&gt;&lt;section powered-by="xiumi.us"&gt;&lt;section&gt;&lt;section powered-by="xiumi.us"&gt;&lt;p&gt;为方便市民排查风险轨迹，现将天府新区近期本土病例活动轨迹整理如下，请市民朋友们对照自查。如与以下活动轨迹有重叠，立即向社区和单位（或居住的酒店）报备，三天内接受三次核酸检测（间隔24小时），期间做好个人防护，不聚会、不聚餐。如有疑问，请拨打12345咨询。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;/section&gt;&lt;/section&gt;&lt;/section&gt;&lt;section powered-by="xiumi.us"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;天府新区近期本土病例活动轨迹&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（截至11月25日24时）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="image.png" class="lazy" data-original="https://images.cdsb.com/Uploads/micropub_posts/image/20221127/1669505857834903.png" title="1669505857834903.png"/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;span style="font-size: 14px; color: rgb(127, 127, 127);"&gt;备注：红色部分为25日24时前新增轨迹。&lt;/span&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;section powered-by="xiumi.us"&gt;&lt;section&gt;&lt;section powered-by="xiumi.us"&gt;&lt;section&gt;&lt;section powered-by="xiumi.us"&gt;&lt;p&gt;目前天府新区共有高风险区19个：&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;/section&gt;&lt;/section&gt;&lt;/section&gt;&lt;/section&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;section powered-by="xiumi.us"&gt;&lt;section&gt;&lt;section powered-by="xiumi.us"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;高风险区（19个）：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;section powered-by="xiumi.us"&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;华阳街道15个：中海锦江城花涧二期二栋四单元；万科海悦汇城西区10栋；慕和南道13栋2单元；光明城市11栋；慕和南道9栋；伏龙小区2号28栋、2号29栋；奥园公园府邸55栋；南湖半岛1栋；慕和南道10栋；宏升花园24栋5单元；蜀郡又一城117栋1单元；府河音乐花园49栋3单元；光明城市9栋、12栋；慕和南道16栋；阳光华苑43栋2单元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;万安街道4个：碧桂园海昌天澜79栋、106栋、107栋、103栋；滨江和城二期8栋；碧桂园海昌天澜100栋、98栋；雅居乐一期55栋。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;/section&gt;&lt;section powered-by="xiumi.us"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;低风险区：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;section powered-by="xiumi.us"&gt;&lt;section&gt;&lt;p&gt;天府新区除高风险区以外的其他区域为低风险区。&lt;/p&gt;&lt;/section&gt;&lt;/section&gt;&lt;/section&gt;&lt;/section&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;section powered-by="xiumi.us"&gt;&lt;section&gt;&lt;section powered-by="xiumi.us"&gt;&lt;section&gt;&lt;/section&gt;&lt;/section&gt;&lt;/section&gt;&lt;/section&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;红星新闻综合自武侯发布、@成华发布、掌上金牛、@锦绣青羊、@金温江、@健康龙泉驿、龙泉驿发布、新都发布、@双流发布、天府发布&lt;/p&gt;&lt;p&gt;编辑 杨渝彤&lt;/p&gt;
&lt;/article&gt;
&lt;div id="reporters"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/section&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;section id="async-iframe"&gt;&lt;/section&gt;
&lt;div class="share-callback-overmark"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="share-callback"&gt;
&lt;div class="share-callback-close"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;link href="//appstatic.cdsb.com/appstatic/articles/ziyuan/asset/photoswipe/photoswipe.css" rel="stylesheet" type="text/css"/&gt;
&lt;script src="//appstatic.cdsb.com/appstatic/articles/ziyuan/asset/photoswipe/photoswipe.js" type="text/javascript"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;div aria-hidden="true" class="pswp" id="js-cd-pswper" role="dialog" tabindex="-1"&gt;
&lt;div class="pswp__bg"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="pswp__scroll-wrap"&gt;
&lt;div class="pswp__container"&gt;
&lt;div class="pswp__item"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="pswp__item"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="pswp__item"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;script src="//appstatic.cdsb.com/appstatic/articles/ziyuan/js/jquery.lazyload.js" type="text/javascript"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;!-- share --&gt;
&lt;script type="text/javascript"&gt;
    var pageInfo = {
        _id: '458965',
        sourceType: '14',
        title: '武侯区、成华区、金牛区、青羊区、温江区、龙泉驿区、新都区、双流区、天府新区最新通告',
        desc: '成都市武侯区新冠肺炎疫情防控指挥部关于进一步做好社会面疫情防控的通告（2022年',
        img: 'https://images.cdsb.com/Uploads/micropub/202211/8a/2c2f9edabdd6f8c08704110ef0b74e.png-cdsb.onlycompress',
        env: 'production',
        url: 'https://static.cdsb.com/micropub/Articles/202211/cd105909eea47961ce1d8747033778a9.html' + (window.CDSB_WX_OPENID ? ('?wxopenid=' + window.CDSB_WX_OPENID) : '')
    };
    window.onload = function () {
        function timeToTime(time) {
            time = time.replace(/-/g, '/');
            var _timestamp = new Date(time),
                timestamp = new Date(),
                timeChange = Math.floor((timestamp - _timestamp) / 1000) - 0,
                _date;
            if (timeChange &lt; 60 * 60) {
                //时间小于一小时
                _date = timeChange &lt; 60 ? '刚刚' : Math.floor(timeChange / 60) + '分钟前';
                return _date;
            }
            // else if (timeChange &lt; 60 * 60 * 24) {
            //     //时间小于24小时
            //     var _date = Math.floor(timeChange / 3600) + '小时前'
            //     return _date;
            // }
            else {
                _date = _timestamp.getMonth() + 1 + '-' + _timestamp.getDate();
                return _date;
            }
        }

        // var _timeline = document.getElementById('article-time');
        // _timeline.innerText = timeToTime('2022-11-27 07:43:26');


    }
&lt;/script&gt;
&lt;script src="//staticfilecdn.cdsb.com/staticfile/js/base-hongxing.js?v=1.1" type="text/javascript"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;script defer="" type="text/javascript"&gt;
    /*************** 统计用代码 *************/
        // 页面统计，通过js变量传递值
    var nlJson = new Object();
    nlJson.pid = "458965";//文章id
    nlJson.postauthor = "杨渝彤";
    nlJson.posttime = "2022-11-27 07:43:26";
    nlJson.category = "社会";
    nlJson.wxopenid = window.CDSB_WX_OPENID ? window.CDSB_WX_OPENID : 'null';

    var account = "micropub";
    
&lt;/script&gt;
&lt;!-- 百度统计 --&gt;
&lt;script defer="" type="text/javascript"&gt;
    var _hmt = _hmt || [];
    (function() {
        var hm = document.createElement("script");
        hm.src = "https://hm.baidu.com/hm.js?4acd8caeb39a6449f9591bc5b7b5191d";
        var s = document.getElementsByTagName("script")[0];
        s.parentNode.insertBefore(hm, s);
    })();
&lt;/script&gt;
&lt;script src="//res.wx.qq.com/open/js/jweixin-1.6.0.js" type="text/javascript"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;script src="//staticfilecdn.cdsb.com/staticfile/js/common-sharev2.js?v=1.1" type="text/javascript"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;script&gt;
    (function(){
        setTimeout(function() {
            new CDSBase({
                id: "458965",
                sourceType: "14",
                show: ['comment', 'recommend', 'bannerNews', 'report', 'share']
            });
        }, 0);

        var bp = document.createElement('script');
        var curProtocol = window.location.protocol.split(':')[0];
        if (curProtocol === 'https'){
            bp.src = 'https://zz.bdstatic.com/linksubmit/push.js';
        }
        else{
            bp.src = 'http://push.zhanzhang.baidu.com/push.js';
        }
        var s = document.getElementsByTagName("script")[0];
        s.parentNode.insertBefore(bp, s);
    })();
&lt;/script&gt;
&lt;/body&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://static.cdsb.com/micropub/Articles/202211/cd105909eea47961ce1d8747033778a9.html?fromUdid=c3d0938e-8061-4f9c-bb51-0e9a7d834e4c</guid><pubDate>Sun, 27 Nov 2022 16:21:25 GMT</pubDate></item><item><title>俄乌双方公布最新进展！德国总理明确表态：坚持今年底禁运俄石油；德法签署能源团结声</title><link>https://www.nbd.com.cn/articles/2022-11-27/2569083.html</link><description>&lt;div class="g-articl-text"&gt;
&lt;!-- 原创文章自动插入记者、编辑 --&gt;
&lt;p style="color:#6d6d6d;font-size: 16px;"&gt;
            每经编辑 毕陆名
          &lt;/p&gt;
&lt;!-- 正文图片 --&gt;
&lt;!-- 正文 --&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;据央视新闻27日消息，俄罗斯国防部发言人科纳申科夫当地时间11月26日通报称，在红利曼地区、库皮扬斯克地区和顿涅茨克地区，俄军击退了乌军的进攻。同一天，乌克兰武装部队总参谋部称，乌军对多个俄军指挥所、人员和武器装备集结点进行了打击。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;值得注意的是，当地时间11月26日，德国总理朔尔茨明确表态，称将坚持在今年年底对俄罗斯石油实施禁令。当地时间11月26日，俄罗斯国防部还发布公告称，当天有9名被乌克兰扣押的俄罗斯军人启程返回俄罗斯，他们将乘坐俄罗斯空天军的运输机飞往莫斯科。同一天，乌克兰国家安全局发布视频称，当天有12名乌克兰被扣押人员返回乌克兰。&lt;/p&gt;
&lt;h2 style="text-align: justify;"&gt;俄称击退乌军进攻，乌称打击俄军目标&lt;/h2&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;据央视新闻27日消息，俄罗斯国防部发言人科纳申科夫当地时间11月26日通报称，在红利曼地区、库皮扬斯克地区和顿涅茨克地区，俄军击退了乌军的进攻。在扎波罗热地区，俄军打击了乌军的弹药库。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="" class="nbdLazyload" data-imgheight="1020" data-imgscale="1.6362745098039215" data-imgwidth="1669" data-not-nbd-origin="0" src="http://image.nbd.com.cn/uploads/articles/images/1301301/QQ__20221127080733.jpg" width="630"/&gt;&lt;br/&gt;&lt;img alt="" class="nbdLazyload" data-imgheight="1023" data-imgscale="1.6217008797653958" data-imgwidth="1659" data-not-nbd-origin="0" src="http://image.nbd.com.cn/uploads/articles/images/1301302/QQ__20221127080759.jpg" width="630"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;em&gt;图片来源：央视新闻视频截图&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;俄航空兵与火箭炮兵部队继续打击多地的乌军指挥所、炮兵部队射击阵地等目标。俄防空部队在赫尔松地区击落多架无人机，拦截了多枚“海马斯”多管火箭炮系统发射的火箭弹。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="" class="nbdLazyload" data-imgheight="1025" data-imgscale="1.626341463414634" data-imgwidth="1667" data-not-nbd-origin="0" src="http://image.nbd.com.cn/uploads/articles/images/1301303/QQ__20221127080823.jpg" width="630"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;em&gt;图片来源：央视新闻视频截图&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;同一天，乌克兰武装部队总参谋部称，乌军对多个俄军指挥所、人员和武器装备集结点进行了打击。乌克兰武装部队总参谋部还称，俄军正集中力量抑制乌军的行动并改进防线和阵地的防御装备，同时向某些方向发动进攻。&lt;/p&gt;
&lt;h2 style="text-align: justify;"&gt;德国总理继续坚持在年底禁运俄油&lt;/h2&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;据央视新闻27日消息，当地时间11月26日，德国总理朔尔茨明确表态，称将坚持在今年年底对俄罗斯石油实施禁令。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;朔尔茨当天在勃兰登堡州社民党的党代会上表示，德国一直在为俄罗斯以后停止向施韦特和洛伊纳两家炼油厂运输石油做准备——“这有望在今年年底成为可能”。朔尔茨透露，替代方案正在积极筹备中，包括实现相匹配的技术条件。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;按照计划，从2023年1月1日起，德国将不再从俄罗斯进口石油。禁令首先适用于勃兰登堡州的施韦特炼油厂。该炼油厂由俄罗斯石油公司运营，数十年来一直通过德鲁日巴管道输送石油，是德国第四大炼油厂，为柏林以及周边地区提供90%的燃料。今年9月，德国政府接管了俄罗斯石油公司在其境内的两家子公司。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="" class="nbdLazyload" data-imgheight="2560" data-imgscale="1.5" data-imgwidth="3840" data-not-nbd-origin="0" src="http://image.nbd.com.cn/uploads/articles/images/1301304/XxjpsgC007394_20220112_PEPFN0A001.jpg" width="630"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;em&gt;德国总理朔尔茨。图片来源：新华社&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;当地时间11月26日，德国总理朔尔茨在发布的例行视频讲话中宣布，德国将与世界粮食计划署协调，额外提供1500万欧元用于进一步从乌克兰运送粮食。眼下，一艘由德国出资支持的世界粮食计划署船只正在将乌克兰出口的粮食运往埃塞俄比亚。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;据新华社11月25日消息，欧盟能源部长24日在布鲁塞尔举行特别会议，未能就此前欧盟委员会提议的天然气限价机制达成一致，将于12月中上旬再次讨论这一引发广泛争议的机制。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;乌克兰危机升级后，受能源供应紧张影响，欧洲多地天然气价格屡创新高，加剧通胀压力，加重民生负担。观察人士认为，欧盟试图通过对天然气实施限价缓解能源困境，但这一政策难以有效抑制天然气价格，无法从根本上解决欧盟面临的能源困境，欧盟成员国之间难以弥合的分歧也令其“难产”。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;对于是否引入天然气价格上限机制，欧盟国家近几个月争执不停。比利时、希腊、意大利和波兰等国强烈要求实施限价，认为这将帮助居民和企业缓解价格上涨冲击；德国、荷兰等国则认为此举可能导致欧盟更难获得天然气。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;会议当天，有成员国支持价格设限，但认为启动该机制的条件过于苛刻；也有成员国对其可能造成的供应安全影响表示关切，呼吁采取更多保障措施。欧盟轮值主席国捷克工业和贸易部长约瑟夫·西克拉表示，欧盟能源部长对此存在非常不同的看法，需要开展进一步工作。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;比利时根特大学能源研究员乔安妮斯·拉韦纳认为，设置天然气价格上限纯粹是政治工具，是欧盟平衡不同成员国意见的折中政策，难有作为。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;布鲁盖尔研究所高级研究员乔治·扎克曼表示，由于欧盟成员国利益诉求、财政实力、受能源危机影响程度各不相同，因此分歧难以弥合。欧盟应该放弃限价的想法，转向更有效和透明地解决欧盟内部能源市场公平竞争问题。&lt;/p&gt;
&lt;h2 style="text-align: justify;"&gt;德法签署能源团结声明&lt;/h2&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;据澎湃新闻报道，德国总理朔尔茨25日在柏林同到访的法国总理博尔内签署双边团结声明，强调两国需在能源领域紧密合作，在能源安全方面彼此提供支持。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="" class="nbdLazyload" data-imgheight="1460" data-imgscale="1.3842465753424658" data-imgwidth="2021" data-not-nbd-origin="0" src="http://image.nbd.com.cn/uploads/articles/images/1301305/XxjpsgC007014_20221126_PEPFN0A001.jpg" width="630"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;em&gt;11月25日，在德国柏林总理府，德国总理朔尔茨（右）同法国总理博尔内签署双边文件。图片来源：新华社&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;据《联合早报》报道，根据德法双边团结声明，为减少对俄罗斯能源的依赖，法国10月中旬以来向德国输送的天然气每天高达100吉瓦时，双方还将于明年一季度围绕天然气供应机制签署合作协议。同时，为确保法国今年冬天的电力供应，德国承诺尽最大可能保障两国电网互联，并将德国剩余核电站淘汰时间推迟至明年4月，以便为法国电力市场提供额外的供给。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;朔尔茨当天同博尔内共同出席记者会时说，除能源政策外，德国和法国还希望在许多其他欧洲问题上共同寻求突破，德法关系非常亲密，两国将继续深化双边关系。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;每日经济新闻综合&lt;/p&gt;
&lt;!-- 当没有勾选文章中显示缩略图时，在文章最末尾加上 封面图片来源：摄图网 --&gt;
&lt;p style="color:#6d6d6d; font-size:small;"&gt;封面图片来源：新华社&lt;/p&gt;
&lt;!-- 页数 --&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.nbd.com.cn/articles/2022-11-27/2569083.html</guid><pubDate>Sun, 27 Nov 2022 16:21:25 GMT</pubDate></item><item><title>生死之战，梅西世界波沸腾全场；姆巴佩梅开二度，法国队打破冠军魔咒</title><link>https://www.nbd.com.cn/articles/2022-11-27/2569087.html</link><description>&lt;div class="g-articl-text"&gt;
&lt;!-- 原创文章自动插入记者、编辑 --&gt;
&lt;p style="color:#6d6d6d;font-size: 16px;"&gt;
            每经编辑 卢祥勇 易启江    
          &lt;/p&gt;
&lt;!-- 正文图片 --&gt;
&lt;!-- 正文 --&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img alt="CFF20LXzkOzNUmT2QvpquZjjCrem5n1zJE0jtkf7JAryfUO73yzhnO3gelbh5meJALmQTPoGJHbhxvibXyS2KXA.jpg" src="https://tmp-file-1252627319.cos.ap-shanghai.myqcloud.com/wx_article_img/CFF20LXzkOzNUmT2QvpquZjjCrem5n1zJE0jtkf7JAryfUO73yzhnO3gelbh5meJALmQTPoGJHbhxvibXyS2KXA.jpg"/&gt;&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;来关注世界杯最新战况。&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;超级球星的作用在最近两场卡塔尔世界杯赛场上尽显无遗。北京时间11月27日凌晨0时，法国队在卡塔尔世界杯D组第二轮比赛中2比1绝杀丹麦队，成为本届世界杯第一支出线球队。姆巴佩独中两元帮助法国队击败丹麦队提前出线。&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;北京时间11月27日凌晨3时，世界杯C组第二轮，首战爆冷输球的阿根廷队面对中北美球队墨西哥队。第64分钟，梅西世界波破门；第87分钟，恩索·费尔南德斯锁定胜局。最终阿根廷队2比0战胜墨西哥队，让处在悬崖边缘的阿根廷队保留了晋级希望。&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="CFF20LXzkOwNfsay86cib4p0S2T0NfBIZicSMl7tYnKBaibmLibs8uIQI1mZYasibU5KFf6wlMM5EENdMic3ibFTHCmUw.png" src="https://tmp-file-1252627319.cos.ap-shanghai.myqcloud.com/wx_article_img/CFF20LXzkOwNfsay86cib4p0S2T0NfBIZicSMl7tYnKBaibmLibs8uIQI1mZYasibU5KFf6wlMM5EENdMic3ibFTHCmUw.png"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;梅西世界波破门&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;阿根廷2比0战胜墨西哥&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;世界杯小组赛C组第二轮，阿根廷与墨西哥的生死之战。&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;上半场，阿根廷和墨西哥互交白卷，比赛来到64分钟，梅西世界波破门，打入个人世界杯第8个进球，进球数追平马拉多纳。&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;第一轮比赛中，阿根廷队1:2败给沙特，全队几乎陷入绝境，梅西这一脚世界波让全场沸腾。&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="CFF20LXzkOzNUmT2QvpquZjjCrem5n1zGeiaffSxjicb9TslYeFW9dKQymqdKiaL4icjITamnwVyia0NKqJicZuB3lZQ.jpg" src="https://tmp-file-1252627319.cos.ap-shanghai.myqcloud.com/wx_article_img/CFF20LXzkOzNUmT2QvpquZjjCrem5n1zGeiaffSxjicb9TslYeFW9dKQymqdKiaL4icjITamnwVyia0NKqJicZuB3lZQ.jpg"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;11月26日，阿根廷队球员梅西（中）庆祝进球。新华社记者 徐子鉴 摄&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;比赛接近尾声，87分钟时，费尔南德斯在禁区内搓射破门。最终，阿根廷2:0战胜墨西哥，取得卡塔尔世界杯的首场胜利，梅西当选全场最佳球员。&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="CFF20LXzkOzNUmT2QvpquZjjCrem5n1zTeNPDicnhXavxsaXMGSILyKXnzb2cDFeOQwwBqwuYxLxeNIO3RHoChw.jpg" src="https://tmp-file-1252627319.cos.ap-shanghai.myqcloud.com/wx_article_img/CFF20LXzkOzNUmT2QvpquZjjCrem5n1zTeNPDicnhXavxsaXMGSILyKXnzb2cDFeOQwwBqwuYxLxeNIO3RHoChw.jpg"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;11月26日，阿根廷队守门员阿尔马尼（上右）在比赛中救球。新华社记者 曹灿 摄&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;本场比赛是梅西代表阿根廷队出场的第21场世界杯比赛，这使得他追平了“球王”马拉多纳保持的队史纪录。在球队危难之际，35岁的阿根廷巨星挺身而出，打进关键远射拯救球队。阿根廷队也兑现了赛前诺言——用一场胜利来告慰两年前逝去的马拉多纳。&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;目前，波兰积4分，阿根廷和沙特同积3分，阿根廷以净胜球优势排名第二，墨西哥积1分。最后一轮小组赛，阿根廷队将对阵波兰队，沙特队则与墨西哥队交锋。阿根廷队只要取胜就将锁定小组出线名额。&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="CFF20LXzkOwNfsay86cib4p0S2T0NfBIZicSMl7tYnKBaibmLibs8uIQI1mZYasibU5KFf6wlMM5EENdMic3ibFTHCmUw.png" src="https://tmp-file-1252627319.cos.ap-shanghai.myqcloud.com/wx_article_img/CFF20LXzkOwNfsay86cib4p0S2T0NfBIZicSMl7tYnKBaibmLibs8uIQI1mZYasibU5KFf6wlMM5EENdMic3ibFTHCmUw.png"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;姆巴佩连场破门 梅开二度&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;法国率先晋级淘汰赛&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;在过去三届世界杯中，以卫冕冠军身份出战的球队全部折戟小组赛，包括2010年的意大利，2014年的西班牙以及2018年的德国。这一魔咒今晨被法国队打破。&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;世界杯小组赛D组第二轮，法国与丹麦展开焦点大战。&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;上半场，两队均无进球。比赛进行到第61分钟，姆巴佩推射破门，法国1:0领先。&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;丹麦紧追其后，第68分钟，克里斯滕森头球攻门，扳平比分。&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;85分钟时，姆巴佩禁区内撞射破门，法国再得一分。&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="CFF20LXzkOzNUmT2QvpquZjjCrem5n1zLwhic1icG2gaw7ibELCl7DYF1mLPsRoBCCvJr0Vjx1eFhPpiakyrOtlTYQ.jpg" src="https://tmp-file-1252627319.cos.ap-shanghai.myqcloud.com/wx_article_img/CFF20LXzkOzNUmT2QvpquZjjCrem5n1zLwhic1icG2gaw7ibELCl7DYF1mLPsRoBCCvJr0Vjx1eFhPpiakyrOtlTYQ.jpg"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;11月26日，法国队球员姆巴佩（右）射门得分。新华社记者 王丽莉 摄&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;最终，法国2:1获胜。全取三分后，法国队提前一轮晋级16强。法国队是本届世界杯第一支取得两连胜的队伍，也是第一支确定从小组中出线的球队。&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;赛后，法国队主教练德尚表示，帮助球队打进两球的姆巴佩就像行驶在绿茵场上的“蒸汽火车”，起到带动全队的作用。&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;编辑|&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;卢祥勇 易启江&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;校对|&lt;/strong&gt;何小桃&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="CFF20LXzkOyYmal29zn37N5Bg2NQ4tyN4ylvMFyM3VmF4x90Uj4cDmoEphibia4RN55ibIXmqU1Od9w2Q5nhA08lA.png" src="https://tmp-file-1252627319.cos.ap-shanghai.myqcloud.com/wx_article_img/CFF20LXzkOyYmal29zn37N5Bg2NQ4tyN4ylvMFyM3VmF4x90Uj4cDmoEphibia4RN55ibIXmqU1Od9w2Q5nhA08lA.png"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;每日经济新闻综合自央视新闻、新华社、红星新闻&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- 当没有勾选文章中显示缩略图时，在文章最末尾加上 封面图片来源：摄图网 --&gt;
&lt;!-- 页数 --&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.nbd.com.cn/articles/2022-11-27/2569087.html</guid><pubDate>Sun, 27 Nov 2022 16:21:25 GMT</pubDate></item><item><title>全球最贵药物“上新”：一剂2500万元</title><link>https://www.nbd.com.cn/articles/2022-11-27/2569086.html</link><description>&lt;div class="g-articl-text"&gt;
&lt;!-- 原创文章自动插入记者、编辑 --&gt;
&lt;p style="color:#6d6d6d;font-size: 16px;"&gt;
            每经编辑 何小桃    
          &lt;/p&gt;
&lt;!-- 正文图片 --&gt;
&lt;!-- 正文 --&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img alt="CFF20LXzkOzNUmT2QvpquZjjCrem5n1z0rbxm7C0kQ402RgO0fEZzvOfsTs7trgD6YwicUiceXkAAicBBAEfiamF6w.jpg" src="https://tmp-file-1252627319.cos.ap-shanghai.myqcloud.com/wx_article_img/CFF20LXzkOzNUmT2QvpquZjjCrem5n1z0rbxm7C0kQ402RgO0fEZzvOfsTs7trgD6YwicUiceXkAAicBBAEfiamF6w.jpg"/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;据新华社报道，美国媒体24日报道，美国食品和药物管理局（FDA）已批准一款血友病药物，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;一剂350万美元（约合人民币2500万元）。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;而据21世纪经济报道，FDA宣布澳大利亚制药公司&lt;span&gt;杰特贝林&lt;/span&gt;的治疗b型血友病的一次性基因疗法hemgenix获批，定价为350万美元，刷新了世界上最昂贵治疗方法的记录。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;img alt="CFF20LXzkOwNfsay86cib4p0S2T0NfBIZicSMl7tYnKBaibmLibs8uIQI1mZYasibU5KFf6wlMM5EENdMic3ibFTHCmUw.png" src="https://tmp-file-1252627319.cos.ap-shanghai.myqcloud.com/wx_article_img/CFF20LXzkOwNfsay86cib4p0S2T0NfBIZicSMl7tYnKBaibmLibs8uIQI1mZYasibU5KFf6wlMM5EENdMic3ibFTHCmUw.png"/&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;全球最贵药物&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;据美国商业内幕网报道，美国食品和药物管理局22日宣布批准这种名为hemgenix的基因疗法药物，用于治疗b型血友病。b型血友病患者体内缺乏必要的凝血因子ix，造成凝血功能障碍。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;美国食品和药物管理局提供的数据显示，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;平均每4万人中有1人患b型血友病，患者多为男性。所有血友病病例中，大约15%属于b型血友病。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;这款新药由澳大利亚杰特贝林公司研发。在临床试验中，hemgenix使流血事件在一年间比预期减少54%；使94%的受试患者在一段时间内免于注射凝血因子。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;报道说，hemgenix价格不菲，一剂药的价格为350万美元，是全球最贵药物。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;生物技术投资人、美国隆卡尔投资公司首席执行官布拉德·隆卡尔告诉美国彭博新闻社记者，他认为hemgenix能够成功，因为现有b型血友病治疗药物均价格昂贵，该病患者“一直生活在对出血的恐惧中”。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;img alt="CFF20LXzkOzNUmT2QvpquZjjCrem5n1zOEyBSVrAvw9FftymqC1bbVt2ra3TaStAKtNuUd1HesQmDRf3hA3Uow.jpg" src="https://tmp-file-1252627319.cos.ap-shanghai.myqcloud.com/wx_article_img/CFF20LXzkOzNUmT2QvpquZjjCrem5n1zOEyBSVrAvw9FftymqC1bbVt2ra3TaStAKtNuUd1HesQmDRf3hA3Uow.jpg"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align:center"&gt;2021年8月23日在美国马里兰州拍摄的美国食品和药物管理局大楼。图片来源：新华社&lt;/p&gt; &lt;img alt="CFF20LXzkOwNfsay86cib4p0S2T0NfBIZicSMl7tYnKBaibmLibs8uIQI1mZYasibU5KFf6wlMM5EENdMic3ibFTHCmUw.png" src="https://tmp-file-1252627319.cos.ap-shanghai.myqcloud.com/wx_article_img/CFF20LXzkOwNfsay86cib4p0S2T0NfBIZicSMl7tYnKBaibmLibs8uIQI1mZYasibU5KFf6wlMM5EENdMic3ibFTHCmUw.png"/&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;全球最贵药半年易主三次&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;据21世纪经济报道，今年以前，诺华旗下用于脊髓性肌萎缩症的基因疗法Zolgensma以&lt;/span&gt;&lt;span&gt;212.5万美元&lt;/span&gt;&lt;span&gt;的售价被称为“全球最贵药物”。而在过去不到半年的时间里，全球最贵药物已经在基因疗法领域内转手三次。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;2022年8月，美国蓝鸟生物推出的用于治疗β-地中海贫血患者的基因疗法产品Zynteglo，定价&lt;/span&gt;&lt;span&gt;280万美元&lt;/span&gt;&lt;span&gt;；9月，其推出的用于减缓4-17岁早期活动性脑肾上腺脑白质营养不良(CALD)男孩神经功能障碍的进展的基因治疗药物Skysona，定价&lt;/span&gt;&lt;span&gt;300万美元&lt;/span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;按hemgenix原生产企业uniqure此前估计，美国和欧洲大约有1600万b型血友病患者，a型血友病患者是前者的5倍。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;据悉，&lt;span&gt;杰特贝林公司&lt;/span&gt;曾在2020年以4.5亿美元的价格从unique公司获得了Hemgenix的全球化权益，将由其负责该产品的商业化。unique有资格获得高达15亿美元的里程碑付款和与药物成功相关的版税。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;有统计发现，从2011年到2020年，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;罕见病药物的平均成功率只有17%。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;也就是说，从1期临床试验到美国FDA批准上市，能突破重围的罕见病药并不多。所以，一款罕见病药的研发不但要在时间、人员和资金上大量投入，还要随时面临失败的风险。&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;另一方面，虽然罕见病患者占总人口的比例很小，但种类却不一。对于不同的罕见病，可能要研发出不同的罕见病药，然而消费群体非常少。对于药企来说，为了保证效益，只能提高药价。&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;编辑|&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;何小桃 杜恒峰&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;校对|&lt;/strong&gt;王月龙&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="CFF20LXzkOyYmal29zn37N5Bg2NQ4tyN4ylvMFyM3VmF4x90Uj4cDmoEphibia4RN55ibIXmqU1Od9w2Q5nhA08lA.png" src="https://tmp-file-1252627319.cos.ap-shanghai.myqcloud.com/wx_article_img/CFF20LXzkOyYmal29zn37N5Bg2NQ4tyN4ylvMFyM3VmF4x90Uj4cDmoEphibia4RN55ibIXmqU1Od9w2Q5nhA08lA.png"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;每日经济新闻综合新华社、21世纪经济报道等&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- 当没有勾选文章中显示缩略图时，在文章最末尾加上 封面图片来源：摄图网 --&gt;
&lt;!-- 页数 --&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.nbd.com.cn/articles/2022-11-27/2569086.html</guid><pubDate>Sun, 27 Nov 2022 16:21:25 GMT</pubDate></item><item><title>早财经丨新疆：严厉打击暴力抗拒防疫等行为；国足原主教练李铁被查；蔡英文宣布辞去民</title><link>https://www.nbd.com.cn/articles/2022-11-27/2569085.html</link><description>&lt;div class="g-articl-text"&gt;
&lt;!-- 原创文章自动插入记者、编辑 --&gt;
&lt;p style="color:#6d6d6d;font-size: 16px;"&gt;
            每经编辑 胡玲 王晓波 卢祥勇 易启江    
          &lt;/p&gt;
&lt;!-- 正文图片 --&gt;
&lt;!-- 正文 --&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img alt="CFF20LXzkOzNUmT2QvpquZjjCrem5n1zJE0jtkf7JAryfUO73yzhnO3gelbh5meJALmQTPoGJHbhxvibXyS2KXA.jpg" src="https://tmp-file-1252627319.cos.ap-shanghai.myqcloud.com/wx_article_img/CFF20LXzkOzNUmT2QvpquZjjCrem5n1zJE0jtkf7JAryfUO73yzhnO3gelbh5meJALmQTPoGJHbhxvibXyS2KXA.jpg"/&gt;&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="CFF20LXzkOzNUmT2QvpquZjjCrem5n1z2wlVHtx4S5Q6pIpr8wgHjRN4sjsPECXiasVQwoLLp3mxpP7nicibYSbjg.png" src="https://tmp-file-1252627319.cos.ap-shanghai.myqcloud.com/wx_article_img/CFF20LXzkOzNUmT2QvpquZjjCrem5n1z2wlVHtx4S5Q6pIpr8wgHjRN4sjsPECXiasVQwoLLp3mxpP7nicibYSbjg.png"/&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;img alt="CFF20LXzkOzNUmT2QvpquZjjCrem5n1zeRAFwKBNY7oPNXI1C46LExda9gEXkicCXCW3qg43o0VafgubFFem0eA.jpg" src="https://tmp-file-1252627319.cos.ap-shanghai.myqcloud.com/wx_article_img/CFF20LXzkOzNUmT2QvpquZjjCrem5n1zeRAFwKBNY7oPNXI1C46LExda9gEXkicCXCW3qg43o0VafgubFFem0eA.jpg"/&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;最新赛果&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;11月26日18:00，突尼斯 0-1 澳大利亚&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  11月26日晚，世界杯小组赛D组第二轮，突尼斯迎战澳大利亚。第23分钟，杜克头球破门，澳大利亚1-0领先。此后，突尼斯一直试图扳平比分，但始终没能进球。最终，突尼斯0-1不敌澳大利亚。两轮过后，突尼斯一平一负，澳大利亚一胜一负。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;11月26日21:00，波兰 2-0 沙特阿拉伯&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  11月26日晚，世界杯C组第2轮比赛，波兰2-0击败沙特。杰林斯基打破僵局，什琴斯尼扑出多萨里主罚的点球，莱万禁区前抢断单刀推射破门，打入个人世界杯首球！目前波兰积4分暂列榜首，沙特积3分排名第二。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;11月27日00:00，法国 2-1 丹麦&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  2022世界杯小组赛D组第二轮，法国2-1击败丹麦，收获两连胜，在下半场，特奥助攻姆巴佩破门，克里斯滕森头球闪电扳平，姆巴佩在终场前再入一球完成绝杀，法国两连胜提前小组出线。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;11月27日03:00，阿根廷 2-0 墨西哥&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  2022世界杯小组赛C组第二轮，阿根廷2-0力克墨西哥。第64分钟，梅西世界波破门，打入个人世界杯第8个进球，进球数追平马拉多纳。第87分钟，恩索·费尔南德斯锁定胜局！目前，波兰积4分，阿根廷和沙特同积3分，阿根廷以净胜球优势排名第二，末轮将对阵波兰。墨西哥积1分垫底，末轮将战沙特。阿根廷末轮赢球即可出线。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;比赛预告&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;11月27日18:00，E组 日本 VS 哥斯达黎加&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;11月27日21:00，F组 比利时 VS 摩洛哥&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;11月28日00:00，F组 克罗地亚 VS 加拿大&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;11月28日03:00，E组 西班牙 VS 德国&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;赛场内外&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  据环球网11月26日援引法新社报道，&lt;span&gt;&lt;strong&gt;巴西队队医表示，巴西球星内马尔因脚踝伤势将缺席巴西队接下来对阵瑞士队的比赛&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;。此前他在首场巴西队2：0击败塞尔维亚队的比赛中脚踝韧带受伤。26日下午，&lt;span&gt;&lt;strong&gt;内马尔在社交平台微博发文，回应了自己受伤一事称，相信会有机会重返赛场&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;img alt="CFF20LXzkOzNUmT2QvpquZjjCrem5n1zh3d2t9fXByz2b6x91zMyX11Y7lK0oANJVhemibRepQnI7BHricUnqyicQ.jpg" src="https://tmp-file-1252627319.cos.ap-shanghai.myqcloud.com/wx_article_img/CFF20LXzkOzNUmT2QvpquZjjCrem5n1zh3d2t9fXByz2b6x91zMyX11Y7lK0oANJVhemibRepQnI7BHricUnqyicQ.jpg"/&gt;&lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  图片来源：内马尔微博 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;央视主持人朱广权点评法国出线之战：&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;“法国队提前出线。近20年来，除了2006年世界杯的卫冕冠军巴西队逃过一劫外，“世界杯卫冕冠军小组赛出局”的魔咒一直生效，而这一魔咒的始作俑者正是2002年世界杯卫冕冠军法国队。&lt;span&gt;&lt;strong&gt;自己开启的魔咒，自己用进球穿透，自己不信邪，却让那么多冠军信了你的邪，说好一块渡劫，你却自己破茧成蝶。&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;了解更多赛事信息，参与“加油世界杯，赢万元现金”，&lt;span&gt;&lt;span&gt;请点击&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="CFF20LXzkOzNUmT2QvpquZjjCrem5n1zcKVSic4vwhibN6icb7KwLyVzJf68VuyiaX94CNdu4Crx3mHGJZicKacfOzw.jpg" src="https://tmp-file-1252627319.cos.ap-shanghai.myqcloud.com/wx_article_img/CFF20LXzkOzNUmT2QvpquZjjCrem5n1zcKVSic4vwhibN6icb7KwLyVzJf68VuyiaX94CNdu4Crx3mHGJZicKacfOzw.jpg"/&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;img alt="CFF20LXzkOzNUmT2QvpquZjjCrem5n1z65De8RWWhFbM7DQWLkq7Y2pGbcJuicYfEPKlKqa7mEVejYVxdmTxthg.jpg" src="https://tmp-file-1252627319.cos.ap-shanghai.myqcloud.com/wx_article_img/CFF20LXzkOzNUmT2QvpquZjjCrem5n1z65De8RWWhFbM7DQWLkq7Y2pGbcJuicYfEPKlKqa7mEVejYVxdmTxthg.jpg"/&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;NO.1 &lt;/span&gt;国内疫情信息&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  11月26日，中国疾控中心有关专家表示，当前一些地方在落实防控政策中存在“一封了之”和“一放了之”两种错误的倾向，&lt;span&gt;&lt;strong&gt;国务院联防联控机制要求坚决整治层层加码问题，并针对20条优化措施实施过程中出现的问题进行整改落实&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;。&lt;span&gt;&lt;strong&gt;国家卫健委、国家疾控局已派出工作组，督促指导地方坚持第九版防控方案和二十条措施不动摇、不走样&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;，采取更为坚决、果断的措施攻坚，尽快遏制住疫情扩散蔓延的势头。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  11月26日0时至19时30分，&lt;span&gt;&lt;strong&gt;河南&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;郑州新增阳性病例871例，新增初筛阳性1038例&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;。当晚，&lt;span&gt;&lt;strong&gt;郑州市疫情防控指挥部社会防控部执行副部长李洪涛在新冠肺炎疫情防控新闻发布会说&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;：“相信经过我们勠力同心、克难攻坚，将实现社会面基本清零，&lt;span&gt;&lt;strong&gt;11月30日转入常态化动态清零，城市的生产生活秩序将陆续恢复&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;。” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;11月26日起，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;来（返）湖北武汉市人员抵汉不满5天者，不得进入全市餐饮服务、购物中心、超市卖场等公共场所&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;同时将在“健康码”“场所码”等展示界面显示“来汉返汉不满5天”的标记提示。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  11月26日0时至15时，&lt;span&gt;&lt;strong&gt;北京新增本土新冠肺炎病毒感染者2454例&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;。其中，社会面筛查人员428例。当前北京市疫情新增病例数持续高位增长，&lt;span&gt;&lt;strong&gt;社会面病例数上升势头明显&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;11月26日，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;湖南健康码“蓝码”存在1天即被取消&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;据湖南省疾控中心及长沙市疾控中心相关工作人员，“蓝码”目前已被取消，而&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;对于外省入（返）湘人员，采用弹窗的形式进行政策提示&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;11月25日凌晨，未经提前沟通，郑州市先后三批26辆大巴车载客抵达徐州市&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;。接报警后，徐州市防疫指挥部第一时间开展应急处置。经社会面多种形式深入排查，&lt;span&gt;&lt;strong&gt;共计排查乘客870人，为郑州航空港区重点企业离职员工&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;。根据员工本人意愿，&lt;span&gt;&lt;strong&gt;截至26日凌晨，绝大部分员工已闭环转运离徐&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;，相关信息已推送目的地，&lt;span&gt;&lt;strong&gt;暂时滞留徐州市人员已落实闭环管理，疫情风险总体可控&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  11月26日，乌鲁木齐市人民政府新闻办公室召开疫情防控工作新闻发布会介绍有关情况，会上通报：&lt;span&gt;&lt;strong&gt;乌鲁木齐社会面基本清零，将分阶段有序恢复低风险区居民生活秩序&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;。&lt;span&gt;&lt;strong&gt;高风险区连续5天内未发现新增感染者降为低风险区&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;，市民朋友可以出户下楼&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;，在小区内有序活动。3天内若无新增感染者，可出小区，在本区县内低风险区域有序活动。&lt;span&gt;&lt;strong&gt;可以出小区的个体工商户，店铺在本区县内的，允许恢复经营&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新疆维吾尔自治区党委常委会11月26日上午召开会议，深入学习贯彻习近平总书记关于疫情防控工作重要讲话重要指示批示精神和党中央决策部署，传达中央领导同志重要指示精神，研究部署乌鲁木齐市疫情防控、风险防范处置、提高群众工作能力水平等有关工作。自治区党委书记马兴瑞主持会议。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;会议指出，在党中央、国务院坚强领导下，在有关方面大力支持帮助下，在各族干部群众共同努力下，乌鲁木齐市疫情防控工作取得重大阶段性成果，已实现社会面基本清零。同时，疫情风险尚未彻底清除、传播链条仍未完全阻断，稍有松懈就会造成反弹。乌鲁木齐市各级各部门要不断提高政治判断力、政治领悟力、政治执行力，深刻认识疫情防控的复杂性艰巨性反复性，进一步把思想和行动统一到习近平总书记重要讲话重要指示批示精神上来，完整准确全面贯彻落实党中央决策部署，坚持人民至上、生命至上，坚持总策略总方针不动摇不走样，增强必胜信心、保持定力耐力，锚定目标、连续作战、乘势而上，抓紧抓实各项措施，巩固扩大防控成果，奋力夺取疫情防控歼灭战最终胜利。要坚持第九版防控方案、落实二十条优化措施，盯紧重点链条重点部位，更加科学精准推进核酸检测、流调排查、隔离转运等工作，加快推动社会面见底清零，稳步有序恢复正常生产生活秩序。要坚持实事求是，讲真话、报实情、办实事，既要反对不负责任的态度，又要力戒简单化、“一刀切”、层层加码等做法，不断提高防控质效。要扎实做好防疫期间维护稳定工作，依法依规严厉打击造谣传谣、煽动滋事、暴力抗拒疫情防控措施等违法犯罪行为，坚决维护疫情防控秩序。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;  （综合央视新闻、河南日报、湖北发布、北京日报、上海发布、红星新闻、徐州发布、新疆日报） &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;NO.2 &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;台湾地区基层公职人员“九合一”选举于26日进行投票&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;，选举产生县市长、议员以及乡镇长、村里长等。据台湾当局选务主管机关的票数统计，&lt;span&gt;&lt;strong&gt;除嘉义市市长选举因故延期外，在已选举产生的21个县市长中，中国国民党获13席，民进党获5席，民众党获1席，另有2席为无党籍&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;。（新华社） &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  11月26日晚间，&lt;span&gt;&lt;strong&gt;蔡英文宣布辞去民进党党主席职务&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;，以示对该党在台湾地区“九合一”选举中的表现负责。（央视新闻） &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;国台办发言人朱凤莲26日晚就台湾地区“九合一”选举结果应询表示&lt;/strong&gt;，&lt;/span&gt;我们注意到这次选举的结果。&lt;span&gt;&lt;strong&gt;这一结果反映了岛内“求和平、求稳定、要过好日子”的主流民意&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;。我们&lt;span&gt;&lt;strong&gt;将继续团结广大台湾同胞，共同推动两岸关系和平发展、融合发展，增进两岸同胞福祉，坚决反对“台独”分裂和外部势力干涉&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;，共创中华民族伟大复兴的光明未来。（新华社） &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;NO.3 &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;11月26日，据中国天气消息，&lt;span&gt;&lt;strong&gt;今冬来最强寒潮将横扫30余省份，中央气象台升级发布寒潮黄色预警&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;。&lt;span&gt;&lt;strong&gt;27日起，中东部将迎大范围雨雪天气&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;。11月26日夜间至30日，我国北方和中东部大部地区气温将先后下降10～16℃，&lt;span&gt;&lt;strong&gt;部分地区降温幅度可达16℃以上&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;。寒潮降温过后，&lt;span&gt;&lt;strong&gt;最低气温0℃线将逐步南压到江南北部至贵州南部一带&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;NO.4 &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;北交所指数化投资时代即将开启。11月26日，&lt;span&gt;&lt;strong&gt;8只北证50指数基金陆续发布基金份额发售公告，发行时间定档11月29日&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;。此前，11月25日，上述8只北证50指数基金正式获批。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;NO.5 &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;科技日报11月25日消息，据英国《新科学家》杂志网站报道，&lt;span&gt;&lt;strong&gt;法国科学家近日复活了在西伯利亚永久冻土中冷冻了数万年的七种病毒，其中最古老的被冷冻了48500年&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;，是迄今复活的最古老病毒。研究负责人、马赛大学的让·米歇尔·克拉维里表示，&lt;span&gt;&lt;strong&gt;这些病毒仍然能够感染细胞&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;，表明如果永久冻土解冻，这些古老的病毒有可能感染动植物，包括人。据红星新闻，科学家警告称，&lt;span&gt;&lt;strong&gt;这意味着永久冻土中其他可能传染动植物甚至人类的病毒，也可以被释放和复活&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;。（每经综合） &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;NO.6 &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;11月25日，&lt;span&gt;&lt;strong&gt;河南省郑州市第三批集中供地收官&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;。本批次郑州市推出了23宗地块，&lt;span&gt;&lt;strong&gt;最终3宗地块流拍，20宗地块底价成交，成交总额约114.83亿元&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;，总成交出让面积849836平方米，规划建筑面积为2318687平方米，平均成交楼板价为4952元/平方米。（澎湃新闻） &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;NO.7 &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;据《日本经济新闻》近日报道，&lt;span&gt;&lt;strong&gt;世界各国中央银行正在增加黄金储备&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;。国际调查机构称，&lt;span&gt;&lt;strong&gt;2022年黄金购买量将创20世纪60年代以来最高水平&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;。世界黄金协会11月发布的报告显示，&lt;span&gt;&lt;strong&gt;今年第三季度全球央行黄金净购买量为399.3吨，是去年同期4倍以上&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;。前三个季度的累计净购买量已超过自1967年有统计数据以来单年最大净购买量。（央视新闻） &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;NO.8 &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;11月26日，首都医科大学附属北京友谊医院发布讣告，&lt;strong&gt;中国共产党优秀党员、世界著名麻风病防治专家、北京友谊医院医生、北京热带医学研究所研究员李桓英，于11月25日在北京逝世&lt;/strong&gt;，享年101岁。（北京日报） &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;NO.9 &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;11月26日，据湖北省纪委监委网站消息，&lt;span&gt;&lt;strong&gt;中国国家男子足球队原主教练李铁涉嫌严重违法，目前正接受中央纪委国家监委驻国家体育总局纪检监察组和湖北省监委监察调查&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  据湖北省纪委监委网站消息，&lt;span&gt;&lt;strong&gt;宜昌市人大常委会原党组成员、副主任王金建，严重违反党的政治纪律、组织纪律，构成严重职务违法并涉嫌受贿犯罪，被开除党籍&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  记者26日从甘肃省高级人民法院获悉，&lt;span&gt;&lt;strong&gt;张掖市中级人民法院25日公开宣判兰州市人大常委会原副主任席飞跃受贿案&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;。&lt;span&gt;&lt;strong&gt;法院以被告人席飞跃犯受贿罪，判处有期徒刑十一年六个月，并处罚金60万元&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;。经审理查明，&lt;span&gt;&lt;strong&gt;2003年至2020年，席飞跃利用职务便利，收受财物1256万余元&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;，受贿所得产生孳息438万余元。（央视新闻） &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;NO.10 &lt;/span&gt;国际新闻&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  当地时间11月26日，&lt;span&gt;&lt;strong&gt;俄罗斯国防部发布公告称，当天有9名被乌克兰扣押的俄罗斯军人启程返回俄罗斯&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;，他们将乘坐俄罗斯空天军的运输机飞往莫斯科。同一天，&lt;span&gt;&lt;strong&gt;乌克兰国家安全局发布视频称，当天有12名乌克兰被扣押人员返回乌克兰&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  当地时间11月26日，&lt;span&gt;&lt;strong&gt;德国总理朔尔茨明确表态，称将坚持在今年年底对俄罗斯石油实施禁令&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  当地时间11月26日，德国总理朔尔茨在发布的例行视频讲话中宣布，&lt;span&gt;&lt;strong&gt;德国将与世界粮食计划署协调，额外提供1500万欧元用于进一步从乌克兰运送粮食&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  德国市场研究机构捷孚凯25日发布的报告显示，&lt;span&gt;&lt;strong&gt;12月德国消费者信心先行指数为负40.2点&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;，环比上升1.7点，但仍处于相对较低水平&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  由于需求疲软，&lt;span&gt;&lt;strong&gt;11月美国商业活动连续第五个月收缩&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;。&lt;span&gt;&lt;strong&gt;11月标准普尔全球综合采购经理人指数估值下滑至46.3&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;；美国制造业采购经理人指数下降至47.6&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;。专家担忧，美国经济将进一步陷入可能的衰退。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  为了减少塑料垃圾，韩国再次扩大了一次性用品禁用范围，&lt;span&gt;&lt;strong&gt;从11月24日起，韩国禁止便利店、面包房提供或销售一次性塑料袋&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;。此外，&lt;span&gt;&lt;strong&gt;在餐厅、咖啡店等场所不允许使用纸杯和塑料吸管等一次性用品&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;，体育设施内也禁止使用塑料助威用品等。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  当地时间11月26日上午，&lt;span&gt;&lt;strong&gt;哈萨克斯坦总统就职仪式在位于首都阿斯塔纳的独立宫举行&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;。托卡耶夫在仪式上向宪法宣誓，正式成为哈萨克斯坦总统。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  据路透社报道，&lt;span&gt;&lt;strong&gt;德国政府计划对天然气、石油和煤炭等传统化石能源公司征收高达33%的暴利税&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;，预计将获得10亿到30亿欧元的税金。此外，&lt;span&gt;&lt;strong&gt;德国还计划对发电企业的超额收入征收90%的暴利税&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  日本宇宙航空研究开发机构25日说，&lt;span&gt;&lt;strong&gt;现役宇航员古川聪担任总负责人的一个科研项目涉嫌捏造和篡改数据问题&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;。该科研项目旨在评估人们在模拟太空居住环境下的心理压力。调查显示，研究人员篡改了多处研究数据，还捏造了并不存在的数据，并存在计算错误、结果未填写等多个问题。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  当地时间11月25日，&lt;span&gt;&lt;strong&gt;美国中央司令部发表声明称，在叙利亚沙达迪地区的美军基地遭到两枚导弹袭击&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;。袭击没有对基地造成损坏。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  （综合央视新闻、央视财经） &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="CFF20LXzkOzNUmT2QvpquZjjCrem5n1z8QciaHYASLEeeKdVwRJj0k7hibga8jgfnnV0lxzHN3dQPbDGh3nGVgXQ.jpg" src="https://tmp-file-1252627319.cos.ap-shanghai.myqcloud.com/wx_article_img/CFF20LXzkOzNUmT2QvpquZjjCrem5n1z8QciaHYASLEeeKdVwRJj0k7hibga8jgfnnV0lxzHN3dQPbDGh3nGVgXQ.jpg"/&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;NO.1&lt;/span&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;复星医药（SH600196，股价35.04元，市值935亿元）：&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;11月26日，复星医药宣布，首批约77万剂复必泰原始株/Omicron变异株BA.4-5二价疫苗（每剂30微克）（“复必泰二价疫苗”）已运抵中国香港特别行政区。复必泰二价疫苗可供12岁或以上合资格人士作第四剂加强针选择，康复人士可用作接种第三剂疫苗。根据官方信息，香港市民可于11月27日起预约接种，12月1日正式开打。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  同日，根据中国澳门地区相关部门的消息，为应对新冠病毒变异株Omicron的疫情，澳门特区政府已购买针对新冠病毒Omicron变异株BA.4/5的复必泰(BioNTech)二价mRNA疫苗和可供6个月至4岁幼儿接种的复必泰mRNA疫苗，上述疫苗均已抵达澳门，待完成疫苗收货程序后，将开始提供接种。（每日经济新闻） &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;NO.2 &lt;/span&gt;&lt;span&gt;中证指数有限公司：&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;日前，中证指数有限公司宣布定期例行调整沪深300、中证500、中证1000、中证红利、中证100、中证香港100等指数的样本，于12月9日收市后生效。其中，沪深300指数更换15只样本，大全能源、德业股份等调入指数；中证500指数更换50只样本，东方电缆、派能科技等调入指数；中证1000指数更换100只样本，高测股份、艾为电子等调入指数；中证红利指数更换20只样本，鲁西化工、新钢股份等调入指数；中证100指数更换4只样本，天齐锂业、中国中铁等调入指数；中证香港100指数更换7只样本，港铁公司、百胜中国等调入指数。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;NO.3 &lt;/span&gt;&lt;span&gt;鸿海：&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;11月26日，鸿海创办人郭台铭表示，鸿海与台积电的策略完全错开，鸿海做的产品比较偏向利基型，例如下一代材料、新一代制程、新一代封装等。台积电已经做的或做得很好的市场，鸿海不需要去复制，台积电有它的主要市场，将来鸿海应该着重在汽车，以及一些看起来很小但用途很大的各种市场和技术领域的发展。（界面新闻） &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;NO.4 &lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;中信建投（SH601066，24.7元，市值1916亿元）、东兴证券（SH601198，SH601198，股价8.17元，市值264亿元）：&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;日前，券商中信建投、东兴证券均发布公告，因为保荐的上市公司涉嫌欺诈发行，向投资者、社会各界进行道歉，并表态要认真反思和整改，配合好监管部门后续风险化解等相关工作。上述两家券商分别是*ST紫晶、*ST泽达的保荐机构，这两家上市公司因涉嫌欺诈发行、信息披露违法违规等被证监会采取行政处罚。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;华金证券、华龙证券：&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;近日，证监会通报证券公司投行业务内部控制及廉洁从业专项检查情况。监管机构对违规问题多、情节严重的华金证券，采取责令改正、暂停保荐和公司债券承销业务3个月的行政监管措施。对违规问题多、情节严重，且涉及个案违法的华龙证券，综合采取行政处罚、监管谈话等措施。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;NO.5 &lt;/span&gt;&lt;span&gt;中科云网（SZ002306，股价4.2元，市值35亿元）：&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;宣布与深圳普乐的合作突然遭遇“分手”的同时，中科云网立马又披露，选择同翎新能源为新的合作对象。日前，深交所向中科云网下发问询函，要求中科云网说明相关投资决策是否谨慎、是否具备可行性；说明公司及相关方前期公告披露是否存在蹭热点、炒作股价等情形。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;NO.6 &lt;/span&gt;&lt;span&gt;金安国纪（SZ002636，股价8.01元，市值58亿元）：&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;日前，深交所向金安国纪下发关注函，要求公司说明是否向特定对象输送利益及损害上市公司利益。此前，金安国纪公告称，拟以子公司国纪电子名义购买位于上海闵行区金丰路的一处房产，总价7554.96万元，用于客户接待、业务洽谈等综合办公业务。但据上证报，金安国纪决定购置的上述房产，不仅被称为“上海顶级别墅”，而且物业方明确仅限个人住宅使用，不可用于办公。今年以来，金安国纪业绩断崖式下挫。前三季度营收为27.43亿元，同比回落39.47%；净利润3829.63万元，同比回落94.65%。（每经综合） &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;NO.7 &lt;/span&gt;&lt;span&gt;曼联（MANU，股价21.21美元，市值35亿美元）：&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;在曼联的所有者格雷泽家族正式表示有意向出售球队后，北京时间11月26日，曼联美股收涨13.35%，盘中一度涨逾22%，创下2018年10月以来新高；本周累计上涨超62%，市值增加约13亿美元。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  目前有不少潜在买家的消息。英国首富、石油化工集团Ineos的亿万富翁老板Jim Ratcliffe此前就曾表露过对曼联的兴趣。沙特体育部长在接受BBC采访时表示，希望沙特投资人拿下英超豪门曼联和利物浦。此外，有报道称，前曼联球星贝克汉姆也愿意与任何潜在买家举行会谈，商讨他是否能够进入到收购的序列中。（每日经济新闻） &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;NO.8 &lt;/span&gt;&lt;span&gt;药明康德（SH603259，股价81.94元，市值2426亿元）：&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;日前，机构重仓的药明康德披露一份减持计划。根据计划，这家CXO龙头实控人及一致行动人将在半年内合计减持不超6500万股，即不超过公司总股本的2.2%。按照现有股价计算，此次减持计划总金额超过50亿元。值得注意的是，此时距离上一次减持完毕不到2个月。药明康德在年内已出现两次大额减持，尤其在上次公布大额减持后，二级市场以跌停予以回应。目前，药明康德股价已从去年最高点171.97元/股，一路跌至81.94元/股，市值腰斩。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;NO.9 &lt;/span&gt;&lt;span&gt;蔷薇资本、精达股份（SH600577，股价4.57元，市值95亿元）：&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;又有机构因内幕交易被处罚。近日，深圳证监局公布行政处罚决定，对蔷薇资本内幕交易精达股份的违法行为罚没381.77万元，并对直接负责的主管人员林治洪罚款50万元。深圳证监局表示，涉案交易资金由蔷薇资本的控股股东蔷薇控股股份有限公司银行账户转入，交易精达股份股票的决策由蔷薇资本法定代表人、执行董事林治洪作出。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;NO.10 &lt;/span&gt;&lt;span&gt;推特：&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;据路透社报道，推特CEO马斯克表示，暂定于12月2日启用新版推特认证服务，用三种颜色对认证用户进行区分。马斯克表示，将用金色代表经认证的公司，灰色代表政府，此前使用的蓝色代表个人(无论是否为名人)，所有认证在激活前都将进行人工核验。（中新网） &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  根据美国福克斯新闻网站报道，当地时间25日晚间，推特首席执行官马斯克在回应评论时称，如果社交媒体推特的应用程序被苹果公司的App Store或谷歌的Google Play删除，他不排除生产自己的智能手机的可能性。（央视财经） &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  声明：文章内容和数据仅供参考，不构成投资建议。投资者据此操作，风险自担。 &lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;编辑|&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;胡玲 王晓波&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;卢祥勇 易启江&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;校对|&lt;/strong&gt;张益铭&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="CFF20LXzkOyYmal29zn37N5Bg2NQ4tyN4ylvMFyM3VmF4x90Uj4cDmoEphibia4RN55ibIXmqU1Od9w2Q5nhA08lA.png" src="https://tmp-file-1252627319.cos.ap-shanghai.myqcloud.com/wx_article_img/CFF20LXzkOyYmal29zn37N5Bg2NQ4tyN4ylvMFyM3VmF4x90Uj4cDmoEphibia4RN55ibIXmqU1Od9w2Q5nhA08lA.png"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;｜每日经济新闻  &lt;/span&gt;&lt;span&gt;nbdnews&lt;/span&gt;&lt;span&gt;  原创文章｜&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;未经许可禁止转载、摘编、复制及镜像等使用&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;!-- 当没有勾选文章中显示缩略图时，在文章最末尾加上 封面图片来源：摄图网 --&gt;
&lt;!-- 页数 --&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.nbd.com.cn/articles/2022-11-27/2569085.html</guid><pubDate>Sun, 27 Nov 2022 16:21:25 GMT</pubDate></item><item><title>韩国合资公司称“亚洲的24节气”，欧莱雅中国致歉</title><link>https://www.nbd.com.cn/articles/2022-11-27/2569084.html</link><description>&lt;div class="g-articl-text"&gt;
&lt;!-- 原创文章自动插入记者、编辑 --&gt;
&lt;p style="color:#6d6d6d;font-size: 16px;"&gt;
            每经编辑 何小桃    
          &lt;/p&gt;
&lt;!-- 正文图片 --&gt;
&lt;!-- 正文 --&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img alt="CFF20LXzkOzNUmT2QvpquZjjCrem5n1z0rbxm7C0kQ402RgO0fEZzvOfsTs7trgD6YwicUiceXkAAicBBAEfiamF6w.jpg" src="https://tmp-file-1252627319.cos.ap-shanghai.myqcloud.com/wx_article_img/CFF20LXzkOzNUmT2QvpquZjjCrem5n1z0rbxm7C0kQ402RgO0fEZzvOfsTs7trgD6YwicUiceXkAAicBBAEfiamF6w.jpg"/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;11月25日，欧莱雅中国在官方微博就与韩国企业合资推出主打二十四节气概念护肤品牌一事作出回应，并表达歉意。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;欧莱雅中国称，该公司十分热爱并尊重中国悠久的历史文化，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;对于韩国合资公司新品牌发布的新闻稿没有准确表述二十四节气起源于中国一事，该公司表示歉意。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;“我们始终认为二十四节气是源于中国的宝贵文化遗产，是中华民族传统文化的重要组成部分，同时对其他亚洲文化也产生了重要的影响。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="CFF20LXzkOzNUmT2QvpquZjjCrem5n1zIcFTLDlL7taqLLmGZUbngfRiaOibRvlS7yMCicsDEq9ibZwLKMCQhVWa9A.png" src="https://tmp-file-1252627319.cos.ap-shanghai.myqcloud.com/wx_article_img/CFF20LXzkOzNUmT2QvpquZjjCrem5n1zIcFTLDlL7taqLLmGZUbngfRiaOibRvlS7yMCicsDEq9ibZwLKMCQhVWa9A.png"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;根据报道，此前，欧莱雅集团宣布与韩国新罗酒店（Hotel Shilla）、私募股权公司Anchor Equity Partners合作，通过第三方合资企业Loshian，推出一个全新的奢侈护肤品牌Shihyo。相关新闻稿称，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;品牌灵感源自亚洲的24节气以及与节气对应的24种草药。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;此举引发众多网友的不满，11月24日，微博出现话题“巴黎欧莱雅 二十四节气”，截至26日19时，话题总阅读量超过749万。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;在欧莱雅中国相关微博下面，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;有网友炮轰欧莱雅没有常识，还有网友希望欧莱雅认真尊重中国传统文化。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="CFF20LXzkOzNUmT2QvpquZjjCrem5n1zzpR490iajmqrM0PqNGdK98opa02kYrFiclb9cNeNr7ibF1WD2tosiazx7w.png" src="https://tmp-file-1252627319.cos.ap-shanghai.myqcloud.com/wx_article_img/CFF20LXzkOzNUmT2QvpquZjjCrem5n1zzpR490iajmqrM0PqNGdK98opa02kYrFiclb9cNeNr7ibF1WD2tosiazx7w.png"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="CFF20LXzkOzNUmT2QvpquZjjCrem5n1zNefWVKUiaaYSiaZ5Q7z7a7DEcicEicf1E8bCyhU7ficTWich8baJEIo6QicYw.png" src="https://tmp-file-1252627319.cos.ap-shanghai.myqcloud.com/wx_article_img/CFF20LXzkOzNUmT2QvpquZjjCrem5n1zNefWVKUiaaYSiaZ5Q7z7a7DEcicEicf1E8bCyhU7ficTWich8baJEIo6QicYw.png"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="CFF20LXzkOzNUmT2QvpquZjjCrem5n1zZIXLhU7WVx4b3M9KlLKmk5UAzsHHW5icDXpr5EVtTSWHsaczpNKffqg.png" src="https://tmp-file-1252627319.cos.ap-shanghai.myqcloud.com/wx_article_img/CFF20LXzkOzNUmT2QvpquZjjCrem5n1zZIXLhU7WVx4b3M9KlLKmk5UAzsHHW5icDXpr5EVtTSWHsaczpNKffqg.png"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;公开信息显示，欧莱雅于1997年进入中国，欧莱雅中国的总部位于上海，目前在中国拥有31个品牌，一个研发和创新中心，两家工厂分别位于苏州和宜昌，共有超过14000名员工。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;目前中国已成为欧莱雅集团全球第二大市场。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;10月20日，欧莱雅公布了第三季度的业绩。财报显示，欧莱雅当季销售额为95.75亿欧元，同比增长9.1%，略高于分析师预期的8.3%的有机销售增长。具体来看，美国地区返校季带动需求强劲回升，销售额增长了9.3%。欧洲的销售额增长了10.5%，欧莱雅在德国、西班牙和英国等主要市场的市场份额有所提高。中国增幅为0.3%，但9月份的业务增长有所加快。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;编辑|&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;何小桃 杜恒峰&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;校对|&lt;/strong&gt;王月龙&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;封面视频来源：欧莱雅中国官网截图&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="CFF20LXzkOyYmal29zn37N5Bg2NQ4tyN4ylvMFyM3VmF4x90Uj4cDmoEphibia4RN55ibIXmqU1Od9w2Q5nhA08lA.png" src="https://tmp-file-1252627319.cos.ap-shanghai.myqcloud.com/wx_article_img/CFF20LXzkOyYmal29zn37N5Bg2NQ4tyN4ylvMFyM3VmF4x90Uj4cDmoEphibia4RN55ibIXmqU1Od9w2Q5nhA08lA.png"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;每日经济新闻综合界面新闻、欧莱雅中国官方微博等&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- 当没有勾选文章中显示缩略图时，在文章最末尾加上 封面图片来源：摄图网 --&gt;
&lt;!-- 页数 --&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.nbd.com.cn/articles/2022-11-27/2569084.html</guid><pubDate>Sun, 27 Nov 2022 16:21:25 GMT</pubDate></item><item><title>得票率94.9%！奥比昂再次当选赤道几内亚总统</title><link>https://www.nbd.com.cn/articles/2022-11-27/2569077.html</link><description>&lt;div class="g-articl-text"&gt;
&lt;!-- 原创文章自动插入记者、编辑 --&gt;
&lt;p style="color:#6d6d6d;font-size: 16px;"&gt;
            每经编辑 毕陆名
          &lt;/p&gt;
&lt;!-- 正文图片 --&gt;
&lt;!-- 正文 --&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;据央视新闻27日消息，当地时间11月26日，据赤道几内亚一位官员透露，&lt;strong&gt;赤道几内亚现任总统奥比昂以94.9%的得票率再次当选该国总统。当地时间11月20日，赤道几内亚举行总统选举。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="" class="nbdLazyload" data-imgheight="2560" data-imgscale="1.5" data-imgwidth="3840" data-not-nbd-origin="0" src="http://image.nbd.com.cn/uploads/articles/images/1301294/XxjpsgC007275_20221121_PEPFN0A001.jpg" width="630"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;em&gt;11月20日，一名选民在赤道几内亚首都马拉博的投票站投票。图片来源：新华社&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;赤道几内亚现任总统、执政党民主党候选人奥比昂与另外两名反对派候选人共同参选。9月20日，赤道几内亚总统府颁布法令，决定于11月20日提前举行总统大选，并与议会和市政选举合并举行。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="" class="nbdLazyload" data-imgheight="2560" data-imgscale="1.5" data-imgwidth="3840" data-not-nbd-origin="0" src="http://image.nbd.com.cn/uploads/articles/images/1301295/XxjpsgC007278_20221121_PEPFN0A001.jpg" width="630"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;em&gt;11月20日，一名选民在赤道几内亚首都马拉博的一处投票站准备投票。图片来源：新华社&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;据央视新闻此前报道，几内亚、几内亚比绍、赤道几内亚，也许会有人分不清这些国家的名字，的确，这些都是位于非洲西部几内亚湾附近的国家。其中，赤道几内亚国土面积28051平方公里，人口140万。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;赤道几内亚位于非洲西海岸，由大陆和岛屿两部分组成，首都马拉博在最大的岛屿比奥科岛上。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;虽然叫做赤道几内亚，但其实赤道并没有穿过它的陆地领土。在热带雨林气候和习习海风的双重作用下，赤道几内亚植被茂密，全年平均气温在25摄氏度左右。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;在非洲大陆，赤道几内亚是唯一以西班牙语作为官方语言的国家。但它同时又是葡萄牙语国家共同体的成员国。这还要从它苦难的历史说起。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;15世纪的大航海时期，葡萄牙人在前往印度的航路中发现了赤道几内亚，并将其据为己有。1778年，葡萄牙把赤道几内亚割让给西班牙，以此换取西班牙在拉丁美洲的部分殖民地。1968年，赤道几内亚推翻殖民统治，正式宣告独立。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;独立后，赤道几内亚一度发展缓慢。长时期的殖民掠夺，使得其经济基础非常薄弱，几乎没有什么工业。20世纪90年代，在赤几领海发现了大量石油，此后，石油的生产和出口成为该国最重要的财政收入。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;然而，单一的经济结构也带来很多弊端。农业总产值连年下降，传统的经济作物可可和咖啡，产量也严重萎缩。2014年，赤道几内亚正式启动经济多元化进程。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;每日经济新闻综合央视新闻、央视新闻&lt;/p&gt;
&lt;!-- 当没有勾选文章中显示缩略图时，在文章最末尾加上 封面图片来源：摄图网 --&gt;
&lt;p style="color:#6d6d6d; font-size:small;"&gt;封面图片来源：新华社&lt;/p&gt;
&lt;!-- 页数 --&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.nbd.com.cn/articles/2022-11-27/2569077.html</guid><pubDate>Sun, 27 Nov 2022 16:21:25 GMT</pubDate></item><item><title>世界杯最新战报：打破卫冕冠军魔咒，法国队率先出线；梅西远射破门，阿根廷2:0胜墨西哥</title><link>https://www.nbd.com.cn/articles/2022-11-27/2569072.html</link><description>&lt;div class="g-articl-text"&gt;
&lt;!-- 原创文章自动插入记者、编辑 --&gt;
&lt;p style="color:#6d6d6d;font-size: 16px;"&gt;
            每经编辑 毕陆名
          &lt;/p&gt;
&lt;!-- 正文图片 --&gt;
&lt;!-- 正文 --&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;当世界杯小组赛进入第二轮，每场对决就开始关乎出线。一起来回顾卡塔尔世界杯最新战况！&lt;/p&gt;
&lt;h2 style="text-align: justify;"&gt;莱万收获世界杯首粒进球，波兰2:0击败沙特&lt;/h2&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;据新华社11月27日消息，在26日进行的卡塔尔世界杯小组赛C组第二轮比赛中，莱万多夫斯基一传一射，帮助波兰队2:0战胜沙特队，同时打破了自己在世界杯上的进球荒。26日下午的教育城球场球迷看台上，放眼望去一片“绿色海洋”，在数万支持者的助威声中，沙特队一上来就侵略性十足。第13分钟，卡努禁区内接队友传球一脚劲射，可惜被波兰队门将什琴斯尼单掌扑出。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;第14和第15分钟，波兰队球员连吃两张黄牌，第18分钟吃到第三张黄牌——这是2002年世界杯，意大利对阵墨西哥以来，第一支球队在世界杯开场20分钟内就被罚三张黄牌。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="" class="nbdLazyload" data-imgheight="715" data-imgscale="1.3986013986013985" data-imgwidth="1000" data-not-nbd-origin="0" src="http://image.nbd.com.cn/uploads/articles/images/1301284/XxjspcC007007_20221127_CBMFN0A001.jpg" width="630"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;em&gt;11月26日，波兰队球员莱万多夫斯基破门，这是他在本届世界杯上打入的首粒进球。新华社记者丁旭摄&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;激烈的对抗导致频频有队员倒地，仅仅20分钟内裁判就掏出4张黄牌。僵持的局面被波兰队率先打破，第39分钟，泽林斯基接到莱万的底线回传，一脚推射破门。仅仅5分钟后，沙特队员在禁区内被放倒，裁判在观看VAR回放后判罚点球，关键时刻，什琴斯尼展现“门神”本色，他先是扑出达瓦萨里的点球，随后又将布莱克的补射拒之门外，帮助波兰队化解危机。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;第44分钟，谢赫里突破至禁区遭遇别利克犯规，裁判处以点球极刑，结果什琴斯尼先是扑出了达瓦萨里射出的点球，又化解了布莱克的跟进补射。据统计什琴斯尼是波兰队史第二位在世界杯赛场扑出点球的门将——上一位还要追溯到1974年，当时托马谢夫斯基在对阵前联邦德国队的比赛中两次扑点成功。什琴斯尼还实现了一个另类大满贯——在英超、意甲、意大利超级杯、欧洲冠军联赛、世界杯这些自己参加过的赛事中，他都扑出过点球。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;截至比赛第60分钟，沙特控球率达到63%，射门11比3，射正4比1。和上一场逆转阿根廷一样，他们不缺乏扳平比分的勇气，只是少了一些运气。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;下半场比赛，沙特队利用禁区前的传控配合，持续向对手施压，但他们的攻击始终无法穿透对方的防线，反倒是波兰队借助反击的机会创造了几次有威胁的射门。第63分钟，米力克的头球击中横梁弹出；第66分钟，莱万的射门被门柱拒绝。第82分钟，莱万终于迎来了自己的世界杯首粒进球，他在前场断球后轻松推射破门，凭借此球，波兰队最终以2:0取胜。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="" class="nbdLazyload" data-imgheight="662" data-imgscale="1.5105740181268883" data-imgwidth="1000" data-not-nbd-origin="0" src="http://image.nbd.com.cn/uploads/articles/images/1301285/XxjspcC007007_20221127_CBMFN0A002.jpg" width="630"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;em&gt;11月26日，沙特阿拉伯队球员达瓦萨里（左一）罚点球被什琴斯尼扑出。新华社记者辛悦卫摄&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;相比于波兰队28%的控球率，本场比赛沙特队的控球率达52%，他们的传控体系给对手后防线造成了不小压力，让人们再次看到了这支阻击阿根廷队的亚洲劲旅的不俗实力。然而，他们今天的一切努力在莱万的星光闪耀下显得黯淡无光。这位超级巨星用进球消除了人们此前的质疑，而他在比赛中所起到的撕扯防线、带动球队的作用，又远非一粒进球可以体现。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;此役过后，波兰队以1胜1平积4分的战绩暂列小组第一，沙特队积3分排名第二。26日晚，C组将迎来阿根廷队对墨西哥队的第二轮小组赛。而在第三轮，波兰队将遭遇阿根廷队，沙特队则将与墨西哥队展开较量。&lt;/p&gt;
&lt;h2 style="text-align: justify;"&gt;梅西世界杯破门，阿根廷2比0战胜墨西哥&lt;/h2&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;据央视体育27日报道，2022世界杯小组赛C组第二轮，阿根廷2-0力克墨西哥，重新掌握出线主动权。第64分钟，梅西世界波破门，打入个人世界杯第8个进球，进球数追平马拉多纳。第87分钟，恩索·费尔南德斯锁定胜局！目前，波兰积4分，阿根廷和沙特同积3分，阿根廷以净胜球优势排名第二，墨西哥积1分。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;据新华网报道，本场比赛是梅西代表阿根廷队出场的第21场世界杯比赛，这使得他追平了“球王”马拉多纳保持的队史纪录。在球队危难之际，35岁的阿根廷巨星挺身而出，打进关键远射拯救球队。阿根廷队也兑现了赛前诺言——用一场胜利来告慰两年前逝去的马拉多纳。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="" class="nbdLazyload" data-imgheight="643" data-imgscale="1.5552099533437014" data-imgwidth="1000" data-not-nbd-origin="0" src="http://image.nbd.com.cn/uploads/articles/images/1301290/XxjspcC007025_20221127_CBMFN0A001.jpg" width="630"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;em&gt;11月26日，梅西（右二）射门得分。新华社记者潘昱龙摄&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;首轮比赛爆冷1:2不敌沙特队后，阿根廷队如果第二轮再次输球，将被提前淘汰。站在悬崖边上，阿根廷队主教练斯卡洛尼对球队首发阵容做出多达5处调整，但是收效甚微。整个上半场，墨西哥队全线收缩防守，阿根廷队基本没有创造出任何有威胁的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="" class="nbdLazyload" data-imgheight="703" data-imgscale="1.422475106685633" data-imgwidth="1000" data-not-nbd-origin="0" src="http://image.nbd.com.cn/uploads/articles/images/1301291/XxjspcC007025_20221127_CBMFN0A002.jpg" width="630"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;em&gt;11月26日，恩佐·费尔南德斯庆祝进球。新华社记者曹灿摄&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;久攻不下的阿根廷人在第64分钟终于等到了他们的英雄。梅西在禁区外接到迪玛利亚传球，稍做调整后左脚打出“贴地斩”，皮球蹿入死角，阿根廷队1:0领先。丢球后的墨西哥队大举压上试图扳平比分，后防线留下大片空当。第87分钟，替补上场的恩佐·费尔南德斯再入一球，阿根廷队锁定胜局。&lt;/p&gt;
&lt;h2 style="text-align: justify;"&gt;法国2比1战胜丹麦，姆巴佩双响&lt;/h2&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;据央视体育27日消息，2022世界杯小组赛D组第二轮，法国2-1击败丹麦，收获两连胜，提前一轮小组出线。姆巴佩双响，克里斯滕森一度扳平比分。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;据悉，在过去三届世界杯中，以卫冕冠军身份出战的球队全部折戟小组赛，包括2010年的意大利，2014年的西班牙以及2018年的德国。这一魔咒今晨被法国队打破，在2:1战胜丹麦队后，法国队提前一轮从D组中出线，成为本届世界杯首支确定进入淘汰赛的球队。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="" class="nbdLazyload" data-imgheight="667" data-imgscale="1.4992503748125936" data-imgwidth="1000" data-not-nbd-origin="0" src="http://image.nbd.com.cn/uploads/articles/images/1301286/XxjspcC007015_20221127_CBMFN0A001.jpg" width="630"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;em&gt;11月26日，姆巴佩（右二）在比赛中破门得分。新华社记者肖艺九摄&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;法国队与丹麦队的较量是本轮焦点战之一，两支球队世界排名均在前十之列。双方上半时互有攻守，但比分直至下半场第61分钟才被改写，特奥-埃尔南德斯边路传中助攻姆巴佩推射破门。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="" class="nbdLazyload" data-imgheight="703" data-imgscale="1.422475106685633" data-imgwidth="1000" data-not-nbd-origin="0" src="http://image.nbd.com.cn/uploads/articles/images/1301287/XxjspcC007015_20221127_CBMFN0A002.jpg" width="630"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;em&gt;11月26日，姆巴佩（右）打进他在比赛中的第二球。新华社记者王丽莉摄&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;丹麦队第68分钟扳平比分。埃里克森发出角球，约西姆-安德森前点后蹭，克里斯滕森跟进头球破门。姆巴佩第86分钟绝杀比赛，他接格列兹曼禁区外横传跟进破门，此役独中两元。&lt;/p&gt;
&lt;h2 style="text-align: justify;"&gt;1比0小胜突尼斯，澳大利亚拿下世界杯历史第三胜&lt;/h2&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;当世界杯小组赛进入第二轮，每场对决就开始关乎出线。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;北京时间11月26日，世界杯小组赛第二轮继续进行，为这个比赛日打响头炮的，是突尼斯和澳大利亚之间的交锋。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;从球队身价对比来看，全队身价6240万欧元的突尼斯相比3840万欧元的澳大利亚占据一定优势，但比赛的胜负，还是要靠场上的表现见真章。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;本场比赛，突尼斯派出的首发阵容是：门将：达门；后卫：塔尔比、梅里亚赫、布隆；中场：德雷格、阿布迪、莱杜尼、斯希里；前锋：姆萨克尼、杰巴利、斯莱蒂。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;而澳大利亚的首发阵容则是：门将：瑞恩；后卫：卡拉契奇、罗尔斯、贝希、苏塔尔；中场：穆伊、麦克格里、欧文；前锋：莱基、杜克、古德温。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;据新华社11月26日消息，在输球便出局的绝境中，“袋鼠军团”澳大利亚队实现了自救，他们在26日D组次轮小组赛1:0战胜非洲劲旅突尼斯队，从而保留晋级卡塔尔世界杯16强的希望。澳大利亚队这场胜利，也是亚足联旗下球队在本届世界杯上收获的第四场胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="" class="nbdLazyload" data-imgheight="749" data-imgscale="1.335113484646195" data-imgwidth="1000" data-not-nbd-origin="0" src="http://image.nbd.com.cn/uploads/articles/images/1301288/XxjspcC007081_20221126_CBMFN0A001.jpg" width="630"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt; 　&lt;em&gt;　11月26日，澳大利亚队球员阿·贝希奇（左）与突尼斯队球员纳伊姆·斯利蒂拼抢。新华社记者郑焕松摄&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;由于首战1:4不敌法国队，澳大利亚队如果再输球就将直接被淘汰，而突尼斯队首战也仅收获平局，只有赢球才能掌握晋级主动权。“袋鼠军团”与“迦太基之鹰”的此番争夺，注定是一场恶战。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;双方一上开场没有任何试探直接进入对攻模式，在身体和力量的交锋中，双方球员频频碰撞倒地。澳大利亚队在第23分钟率先打破均势，麦格瑞中场斜传，左路的古德温得球后传中，杜克禁区内甩头攻门入网。突尼斯队在上半场结束前有两次扳平比分的机会，但德拉格尔极具威胁的射门被对方球员封堵，姆萨克尼禁区内抢点劲射滑门而过。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="" class="nbdLazyload" data-imgheight="644" data-imgscale="1.5527950310559007" data-imgwidth="1000" data-not-nbd-origin="0" src="http://image.nbd.com.cn/uploads/articles/images/1301289/XxjspcC007081_20221126_CBMFN0A002.jpg" width="630"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;em&gt;11月26日，澳大利亚队球员米·杜克（右二）破门得分后与队友马修·莱基庆祝。新华社记者郑焕松摄&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;下半场，双方都进行了人员调整加强冲击。第71分钟，澳大利亚队差点扩大比分，替补上场的麦克拉伦左路传中，莱基拍马赶到禁区，但他的滑铲没碰到皮球。突尼斯队在最后十余分钟发动了疯狂反扑，但得势不得分。赛后统计数据显示，突尼斯队在控球率和射门次数方面稍稍占优，但有威胁的射门不多，进攻效率不高。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;赢球的澳大利亚队避免了两连败出局，小组最后一轮他们将力拼丹麦队，争取出线；而目前仅积1分的突尼斯队将挑战强大的法国队，想要在卫冕冠军身上拿分恐怕“难于上青天”。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: justify;"&gt;每日经济新闻综合新华社、央视体育、新华网&lt;/p&gt;
&lt;!-- 当没有勾选文章中显示缩略图时，在文章最末尾加上 封面图片来源：摄图网 --&gt;
&lt;p style="color:#6d6d6d; font-size:small;"&gt;封面图片来源：新华社&lt;/p&gt;
&lt;!-- 页数 --&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.nbd.com.cn/articles/2022-11-27/2569072.html</guid><pubDate>Sun, 27 Nov 2022 16:21:25 GMT</pubDate></item><item><title>早财经丨梅西破门，阿根廷2-0墨西哥，法国2-1丹麦；蔡英文辞去民进党主席；关于“二十</title><link>https://www.nbd.com.cn/articles/2022-11-26/2569006.html</link><description>&lt;div class="g-articl-text"&gt;
&lt;!-- 原创文章自动插入记者、编辑 --&gt;
&lt;!-- 正文图片 --&gt;
&lt;!-- 正文 --&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="nbdLazyload" data-imgheight="117" data-imgscale="8.615384615384615" data-imgwidth="1008" data-not-nbd-origin="0" src="http://image.nbd.com.cn/uploads/articles/images/1301225/1127.jpg" width="630"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="zw_article_cut_line" id="article_cut_line" src="http://static.nbd.com.cn/images/zcj-banner/%E4%B8%96%E7%95%8C%E6%9D%AF.jpg" style="width: 100%;" width="244"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="color: #004396;"&gt;&lt;strong&gt;最新赛果&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="color: #c00000;"&gt;&lt;strong&gt;11月26日18:00，突尼斯 0-1 澳大利亚&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月26日晚，世界杯小组赛D组第二轮，突尼斯迎战澳大利亚。第23分钟，杜克头球破门，澳大利亚1-0领先。此后，突尼斯一直试图扳平比分，但始终没能进球。最终，突尼斯0-1不敌澳大利亚。两轮过后，突尼斯一平一负，澳大利亚一胜一负。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="color: #c00000;"&gt;&lt;strong&gt;11月26日21:00，波兰 2-0 沙特阿拉伯&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月26日晚，世界杯C组第2轮比赛，波兰2-0击败沙特。杰林斯基打破僵局，什琴斯尼扑出多萨里主罚的点球，莱万禁区前抢断单刀推射破门，打入个人世界杯首球！目前波兰积4分暂列榜首，沙特积3分排名第二。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="color: #c00000;"&gt;&lt;strong&gt;11月27日00:00，法国 2-1 丹麦&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022世界杯小组赛D组第二轮，法国2-1击败丹麦，收获两连胜，在下半场，特奥助攻姆巴佩破门，克里斯滕森头球闪电扳平，姆巴佩在终场前再入一球完成绝杀，法国两连胜提前小组出线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="color: #c00000;"&gt;&lt;strong&gt;11月27日03:00，阿根廷 2-0 墨西哥&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022世界杯小组赛C组第二轮，阿根廷2-0力克墨西哥。第64分钟，梅西世界波破门，打入个人世界杯第8个进球，进球数追平马拉多纳。第87分钟，恩索·费尔南德斯锁定胜局！目前，波兰积4分，阿根廷和沙特同积3分，阿根廷以净胜球优势排名第二，末轮将对阵波兰。墨西哥积1分垫底，末轮将战沙特。阿根廷末轮赢球即可出线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="color: #004396;"&gt;&lt;strong&gt;比赛预告&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="color: #c00000;"&gt;&lt;strong&gt;11月27日18:00，E组 日本 VS 哥斯达黎加&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="color: #c00000;"&gt;&lt;strong&gt;11月27日21:00，F组 比利时 VS 摩洛哥&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="color: #c00000;"&gt;&lt;strong&gt;11月28日00:00，F组 克罗地亚 VS 加拿大&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="color: #c00000;"&gt;&lt;strong&gt;11月28日03:00，E组 西班牙 VS 德国&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="color: #004396;"&gt;&lt;strong&gt;赛场内外&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据环球网11月26日援引法新社报道，&lt;span style="color: #c00000;"&gt;&lt;strong&gt;巴西队队医表示，巴西球星内马尔因脚踝伤势将缺席巴西队接下来对阵瑞士队的比赛&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;。此前他在首场巴西队2：0击败塞尔维亚队的比赛中脚踝韧带受伤。26日下午，&lt;span style="color: #c00000;"&gt;&lt;strong&gt;内马尔在社交平台微博发文，回应了自己受伤一事称，相信会有机会重返赛场&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;strong&gt;&lt;img alt="" class="nbdLazyload" data-imgheight="598" data-imgscale="0.959866220735786" data-imgwidth="574" data-not-nbd-origin="0" src="http://image.nbd.com.cn/uploads/articles/images/1301247/QQ__20221126154118.jpg"/&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;图片来源：内马尔微博&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="color: #c00000;"&gt;&lt;strong&gt;央视主持人朱广权点评法国出线之战：&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;“法国队提前出线。近20年来，除了2006年世界杯的卫冕冠军巴西队逃过一劫外，“世界杯卫冕冠军小组赛出局”的魔咒一直生效，而这一魔咒的始作俑者正是2002年世界杯卫冕冠军法国队。&lt;span style="color: #c00000;"&gt;&lt;strong&gt;自己开启的魔咒，自己用进球穿透，自己不信邪，却让那么多冠军信了你的邪，说好一块渡劫，你却自己破茧成蝶。&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="color: #004396;"&gt;&lt;strong&gt;了解更多赛事信息，参与“加油世界杯，赢万元现金”，&lt;span style="text-decoration: underline;"&gt;&lt;span style="color: #c00000; text-decoration: underline;"&gt;&lt;a href="https://www.nbd.com.cn/corp/2022CupVote/dist/#/" target="_blank"&gt;请点击&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="nbdLazyload" data-imgheight="701" data-imgscale="2.283880171184023" data-imgwidth="1601" data-not-nbd-origin="0" src="http://image.nbd.com.cn/uploads/articles/images/1301283/___.jpg" width="630"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="zw_article_cut_line" id="article_cut_line" src="http://static.nbd.com.cn/images/zcj-banner/%E8%B4%A2%E7%BB%8F%E6%96%B0%E9%97%BBtop10.jpg" style="width: 100%;" width="244"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style="color: #004396;"&gt;&lt;span style="font-size: x-large;"&gt;NO.1 &lt;/span&gt;国内疫情信息&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;11月26日，中国疾控中心有关专家表示，当前一些地方在落实防控政策中存在“一封了之”和“一放了之”两种错误的倾向，&lt;span style="color: #c00000;"&gt;&lt;strong&gt;国务院联防联控机制要求坚决整治层层加码问题，并针对20条优化措施实施过程中出现的问题进行整改落实&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;。&lt;span style="color: #c00000;"&gt;&lt;strong&gt;国家卫健委、国家疾控局已派出工作组，督促指导地方坚持第九版防控方案和二十条措施不动摇、不走样&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;，采取更为坚决、果断的措施攻坚，尽快遏制住疫情扩散蔓延的势头。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;11月26日0时至19时30分，&lt;span style="color: #c00000;"&gt;&lt;strong&gt;河南&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;郑州新增阳性病例871例，新增初筛阳性1038例&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;。&lt;/span&gt;当晚，&lt;span style="color: #c00000;"&gt;&lt;strong&gt;郑州市疫情防控指挥部社会防控部执行副部长李洪涛在新冠肺炎疫情防控新闻发布会说&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;：“相信经过我们勠力同心、克难攻坚，将实现社会面基本清零，&lt;span style="color: #c00000;"&gt;&lt;strong&gt;11月30日转入常态化动态清零，城市的生产生活秩序将陆续恢复&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月26日0时至18时，&lt;span style="color: #c00000;"&gt;&lt;strong&gt;重庆市新增本土确诊病例125例；新增本土无症状感染者5520例&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月26日，&lt;span style="color: #c00000;"&gt;&lt;strong&gt;青海省海东市新增331例新冠病毒感染者&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;（其中：民和县114例，化隆县95例，循化县87例，互助县30例，乐都区4例，平安区1例）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月26日0时—22时，&lt;span style="color: #c00000;"&gt;&lt;strong&gt;安徽合肥肥东、肥西、瑶海、庐阳、包河、新站在省外来返肥人员落地检、跟踪检、隔离筛查中共发现15例感染者，庐江、巢湖、包河、高新、新站、长丰在重点人员、管控人员和密接者隔离筛查中共发现16例感染者&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月26日0时至15时，&lt;span style="color: #c00000;"&gt;&lt;strong&gt;黑龙江哈尔滨市新增本土新冠病毒阳性感染者119例&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;。目前社区传播风险持续加大，本土疫情进入快速上升期。自11月26日起，&lt;span style="color: #c00000;"&gt;&lt;strong&gt;暂停各类商业综合体、百货商场、家居商场营业（商场内设的超市除外）&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;，严防人员聚集。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月26日起，&lt;span style="color: #c00000;"&gt;&lt;strong&gt;来（返）湖北武汉市人员抵汉不满5天者，不得进入全市餐饮服务、购物中心、超市卖场等公共场所&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;。同时将在“健康码”“场所码”等展示界面显示“来汉返汉不满5天”的标记提示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月26日0时至15时，&lt;span style="color: #c00000;"&gt;&lt;strong&gt;北京新增本土新冠肺炎病毒感染者2454例&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;。其中，社会面筛查人员428例。当前北京市疫情新增病例数持续高位增长，&lt;span style="color: #c00000;"&gt;&lt;strong&gt;社会面病例数上升势头明显&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月26日，&lt;span style="color: #c00000;"&gt;&lt;strong&gt;上海市社会面新增2例新冠病毒肺炎本土确诊病例和2例本土无症状感染者&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;。&lt;span style="color: #c00000;"&gt;&lt;strong&gt;全市常态化核酸检测点免费检测服务延长至12月31日&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;。从即日起进入本市演出场所、娱乐场所、博物馆等文化旅游场所的人员，须持有48小时内核酸检测阴性证明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月26日，&lt;span style="color: #c00000;"&gt;&lt;strong&gt;湖南健康码“蓝码”存在1天即被取消&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;。据湖南省疾控中心及长沙市疾控中心相关工作人员，“蓝码”目前已被取消，而&lt;span style="color: #c00000;"&gt;&lt;strong&gt;对于外省入（返）湘人员，采用弹窗的形式进行政策提示&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="color: #c00000;"&gt;&lt;strong&gt;11月25日凌晨，未经提前沟通，郑州市先后三批26辆大巴车载客抵达徐州市&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;。接报警后，徐州市防疫指挥部第一时间开展应急处置。经社会面多种形式深入排查，&lt;span style="color: #c00000;"&gt;&lt;strong&gt;共计排查乘客870人，为郑州航空港区重点企业离职员工&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;。根据员工本人意愿，&lt;span style="color: #c00000;"&gt;&lt;strong&gt;截至26日凌晨，绝大部分员工已闭环转运离徐&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;，相关信息已推送目的地，&lt;span style="color: #c00000;"&gt;&lt;strong&gt;暂时滞留徐州市人员已落实闭环管理，疫情风险总体可控&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月26日，乌鲁木齐市人民政府新闻办公室召开疫情防控工作新闻发布会介绍有关情况，会上通报：&lt;span style="color: #c00000;"&gt;&lt;strong&gt;乌鲁木齐社会面基本清零，将分阶段有序恢复低风险区居民生活秩序&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;。&lt;span style="color: #c00000;"&gt;&lt;strong&gt;高风险区连续5天内未发现新增感染者降为低风险区&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;，市民朋友可以出户下楼&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;，在小区内有序活动。3天内若无新增感染者，可出小区，在本区县内低风险区域有序活动。&lt;span style="color: #c00000;"&gt;&lt;strong&gt;可以出小区的个体工商户，店铺在本区县内的，允许恢复经营&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（综合央视新闻、河南日报、湖北发布、北京日报、上海发布、红星新闻、徐州发布、新疆日报）&lt;/p&gt;
&lt;p class="news-title"&gt;&lt;span data-v-754cf908=""&gt;&lt;span style="color: #004396; font-size: x-large;"&gt;&lt;strong&gt;NO.2 &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style="color: #c00000;"&gt;&lt;strong&gt;台湾地区基层公职人员“九合一”选举于26日进行投票&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;，选举产生县市长、议员以及乡镇长、村里长等。据台湾当局选务主管机关的票数统计，&lt;span style="color: #c00000;"&gt;&lt;strong&gt;除嘉义市市长选举因故延期外，在已选举产生的21个县市长中，中国国民党获13席，民进党获5席，民众党获1席，另有2席为无党籍&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;。（新华社）&lt;/p&gt;
&lt;p class="news-title"&gt;11月26日晚间，&lt;span style="color: #c00000;"&gt;&lt;strong&gt;蔡英文宣布辞去民进党党主席职务&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;，以示对该党在台湾地区“九合一”选举中的表现负责。（央视新闻）&lt;/p&gt;
&lt;p class="news-title"&gt;&lt;span style="color: #c00000;"&gt;&lt;strong&gt;国台办发言人朱凤莲26日晚就台湾地区“九合一”选举结果应询表示&lt;/strong&gt;，&lt;/span&gt;我们注意到这次选举的结果。&lt;span style="color: #c00000;"&gt;&lt;strong&gt;这一结果反映了岛内“求和平、求稳定、要过好日子”的主流民意&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;。我们&lt;span style="color: #c00000;"&gt;&lt;strong&gt;将继续团结广大台湾同胞，共同推动两岸关系和平发展、融合发展，增进两岸同胞福祉，坚决反对“台独”分裂和外部势力干涉&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;，共创中华民族伟大复兴的光明未来。（新华社）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="color: #004396; font-size: x-large;"&gt;&lt;strong&gt;NO.3 &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;11月26日，据中国天气消息，&lt;span style="color: #c00000;"&gt;&lt;strong&gt;今冬来最强寒潮将横扫30余省份，中央气象台升级发布寒潮黄色预警&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;。&lt;span style="color: #c00000;"&gt;&lt;strong&gt;27日起，中东部将迎大范围雨雪天气&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;。11月26日夜间至30日，我国北方和中东部大部地区气温将先后下降10～16℃，&lt;span style="color: #c00000;"&gt;&lt;strong&gt;部分地区降温幅度可达16℃以上&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;。寒潮降温过后，&lt;span style="color: #c00000;"&gt;&lt;strong&gt;最低气温0℃线将逐步南压到江南北部至贵州南部一带&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="color: #004396; font-size: x-large;"&gt;&lt;strong&gt;NO.4 &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;北交所指数化投资时代即将开启。11月26日，&lt;span style="color: #c00000;"&gt;&lt;strong&gt;8只北证50指数基金陆续发布基金份额发售公告，发行时间定档11月29日&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;。此前，11月25日，上述8只北证50指数基金正式获批。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="color: #004396; font-size: x-large;"&gt;&lt;strong&gt;NO.5 &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;科技日报11月25日消息，据英国《新科学家》杂志网站报道，&lt;span style="color: #c00000;"&gt;&lt;strong&gt;法国科学家近日复活了在西伯利亚永久冻土中冷冻了数万年的七种病毒，其中最古老的被冷冻了48500年&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;，是迄今复活的最古老病毒。研究负责人、马赛大学的让·米歇尔·克拉维里表示，&lt;span style="color: #c00000;"&gt;&lt;strong&gt;这些病毒仍然能够感染细胞&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;，表明如果永久冻土解冻，这些古老的病毒有可能感染动植物，包括人。据红星新闻，科学家警告称，&lt;span style="color: #c00000;"&gt;&lt;strong&gt;这意味着永久冻土中其他可能传染动植物甚至人类的病毒，也可以被释放和复活&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;。（每经综合）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="color: #004396; font-size: x-large;"&gt;&lt;strong&gt;NO.6 &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;11月25日，&lt;span style="color: #c00000;"&gt;&lt;strong&gt;河南省郑州市第三批集中供地收官&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;。本批次郑州市推出了23宗地块，&lt;span style="color: #c00000;"&gt;&lt;strong&gt;最终3宗地块流拍，20宗地块底价成交，成交总额约114.83亿元&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;，总成交出让面积849836平方米，规划建筑面积为2318687平方米，平均成交楼板价为4952元/平方米。（澎湃新闻）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="color: #004396; font-size: x-large;"&gt;&lt;strong&gt;NO.7 &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;据《日本经济新闻》近日报道，&lt;span style="color: #c00000;"&gt;&lt;strong&gt;世界各国中央银行正在增加黄金储备&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;。国际调查机构称，&lt;span style="color: #c00000;"&gt;&lt;strong&gt;2022年黄金购买量将创20世纪60年代以来最高水平&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;。世界黄金协会11月发布的报告显示，&lt;span style="color: #c00000;"&gt;&lt;strong&gt;今年第三季度全球央行黄金净购买量为399.3吨，是去年同期4倍以上&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;。前三个季度的累计净购买量已超过自1967年有统计数据以来单年最大净购买量。（央视新闻）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="color: #004396; font-size: x-large;"&gt;&lt;strong&gt;NO.8 &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;11月26日，首都医科大学附属北京友谊医院发布讣告，&lt;strong&gt;中国共产党优秀党员、世界著名麻风病防治专家、北京友谊医院医生、北京热带医学研究所研究员李桓英，于11月25日在北京逝世&lt;/strong&gt;，享年101岁。（北京日报）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="color: #004396; font-size: x-large;"&gt;&lt;strong&gt;NO.9 &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;11月26日，据湖北省纪委监委网站消息，&lt;span style="color: #c00000;"&gt;&lt;strong&gt;中国国家男子足球队原主教练李铁涉嫌严重违法，目前正接受中央纪委国家监委驻国家体育总局纪检监察组和湖北省监委监察调查&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据湖北省纪委监委网站消息，&lt;span style="color: #c00000;"&gt;&lt;strong&gt;宜昌市人大常委会原党组成员、副主任王金建，严重违反党的政治纪律、组织纪律，构成严重职务违法并涉嫌受贿犯罪，被开除党籍&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;记者26日从甘肃省高级人民法院获悉，&lt;span style="color: #c00000;"&gt;&lt;strong&gt;张掖市中级人民法院25日公开宣判兰州市人大常委会原副主任席飞跃受贿案&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;。&lt;span style="color: #c00000;"&gt;&lt;strong&gt;法院以被告人席飞跃犯受贿罪，判处有期徒刑十一年六个月，并处罚金60万元&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;。经审理查明，&lt;span style="color: #c00000;"&gt;&lt;strong&gt;2003年至2020年，席飞跃利用职务便利，收受财物1256万余元&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;，受贿所得产生孳息438万余元。（央视新闻）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="color: #004396;"&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style="font-size: x-large;"&gt;NO.10 &lt;/span&gt;国际新闻&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当地时间11月26日，&lt;span style="color: #c00000;"&gt;&lt;strong&gt;俄罗斯国防部发布公告称，当天有9名被乌克兰扣押的俄罗斯军人启程返回俄罗斯&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;，他们将乘坐俄罗斯空天军的运输机飞往莫斯科。同一天，&lt;span style="color: #c00000;"&gt;&lt;strong&gt;乌克兰国家安全局发布视频称，当天有12名乌克兰被扣押人员返回乌克兰&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当地时间11月26日，&lt;span style="color: #c00000;"&gt;&lt;strong&gt;德国总理朔尔茨明确表态，称将坚持在今年年底对俄罗斯石油实施禁令&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当地时间11月26日，德国总理朔尔茨在发布的例行视频讲话中宣布，&lt;span style="color: #c00000;"&gt;&lt;strong&gt;德国将与世界粮食计划署协调，额外提供1500万欧元用于进一步从乌克兰运送粮食&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国市场研究机构捷孚凯25日发布的报告显示，&lt;span style="color: #c00000;"&gt;&lt;strong&gt;12月德国消费者信心先行指数为负40.2点&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;，环比上升1.7点，但仍处于相对较低水平&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于需求疲软，&lt;span style="color: #c00000;"&gt;&lt;strong&gt;11月美国商业活动连续第五个月收缩&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;。&lt;span style="color: #c00000;"&gt;&lt;strong&gt;11月标准普尔全球综合采购经理人指数估值下滑至46.3&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style="color: #c00000;"&gt;&lt;strong&gt;；美国制造业采购经理人指数下降至47.6&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;。专家担忧，美国经济将进一步陷入可能的衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了减少塑料垃圾，韩国再次扩大了一次性用品禁用范围，&lt;span style="color: #c00000;"&gt;&lt;strong&gt;从11月24日起，韩国禁止便利店、面包房提供或销售一次性塑料袋&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;。此外，&lt;span style="color: #c00000;"&gt;&lt;strong&gt;在餐厅、咖啡店等场所不允许使用纸杯和塑料吸管等一次性用品&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;，体育设施内也禁止使用塑料助威用品等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当地时间11月26日上午，&lt;span style="color: #c00000;"&gt;&lt;strong&gt;哈萨克斯坦总统就职仪式在位于首都阿斯塔纳的独立宫举行&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;。托卡耶夫在仪式上向宪法宣誓，正式成为哈萨克斯坦总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据路透社报道，&lt;span style="color: #c00000;"&gt;&lt;strong&gt;德国政府计划对天然气、石油和煤炭等传统化石能源公司征收高达33%的暴利税&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;，预计将获得10亿到30亿欧元的税金。此外，&lt;span style="color: #c00000;"&gt;&lt;strong&gt;德国还计划对发电企业的超额收入征收90%的暴利税&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本宇宙航空研究开发机构25日说，&lt;span style="color: #c00000;"&gt;&lt;strong&gt;现役宇航员古川聪担任总负责人的一个科研项目涉嫌捏造和篡改数据问题&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;。该科研项目旨在评估人们在模拟太空居住环境下的心理压力。调查显示，研究人员篡改了多处研究数据，还捏造了并不存在的数据，并存在计算错误、结果未填写等多个问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当地时间11月25日，&lt;span style="color: #c00000;"&gt;&lt;strong&gt;美国中央司令部发表声明称，在叙利亚沙达迪地区的美军基地遭到两枚导弹袭击&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;。袭击没有对基地造成损坏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（综合央视新闻、央视财经）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="zw_article_cut_line" id="article_cut_line" src="http://static.nbd.com.cn/images/zcj-banner/%E5%85%AC%E5%8F%B8%E6%96%B0%E9%97%BBtop10.jpg" style="width: 100%;" width="244"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style="color: #004396; font-size: x-large;"&gt;NO.1&lt;/span&gt;&lt;span style="font-size: x-large;"&gt; &lt;/span&gt;&lt;span style="color: #c00000;"&gt;复星医药（SH600196，股价35.04元，市值935亿元）：&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;11月26日，复星医药宣布，首批约77万剂复必泰原始株/Omicron变异株BA.4-5二价疫苗（每剂30微克）（“复必泰二价疫苗”）已运抵中国香港特别行政区。复必泰二价疫苗可供12岁或以上合资格人士作第四剂加强针选择，康复人士可用作接种第三剂疫苗。根据官方信息，香港市民可于11月27日起预约接种，12月1日正式开打。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;同日，根据中国&lt;/span&gt;澳门&lt;span&gt;地区相关部门的消息，&lt;/span&gt;为应对新冠病毒变异株Omicron的疫情，澳门特区政府已购买针对新冠病毒Omicron变异株BA.4/5的复必泰(BioNTech)二价mRNA疫苗和可供6个月至4岁幼儿接种的复必泰mRNA疫苗，上述疫苗均已抵达澳门，待完成疫苗收货程序后，将开始提供接种。（每日经济新闻）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style="color: #004396; font-size: x-large;"&gt;NO.2 &lt;/span&gt;&lt;span style="color: #c00000;"&gt;中证指数有限公司：&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;日前，中证指数有限公司宣布定期例行调整沪深300、中证500、中证1000、中证红利、中证100、中证香港100等指数的样本，于12月9日收市后生效。其中，&lt;span&gt;沪深300指数更换15只样本，大全能源、德业股份等调入指数；中证500指数更换50只样本，东方电缆、派能科技等调入指数；中证1000指数更换100只样本，高测股份、艾为电子等调入指数；中证红利指数更换20只样本，鲁西化工、新钢股份等调入指数；中证100指数更换4只样本，天齐锂业、中国中铁等调入指数；中证&lt;/span&gt;香港&lt;span&gt;100指数更换7只样本，港铁公司、百胜中国等调入指数。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style="color: #004396; font-size: x-large;"&gt;NO.3 &lt;/span&gt;&lt;span style="color: #c00000;"&gt;鸿海：&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;11月26日，鸿海创办人郭台铭表示，鸿海与台积电的策略完全错开，鸿海做的产品比较偏向利基型，例如下一代材料、新一代制程、新一代封装等。台积电已经做的或做得很好的市场，鸿海不需要去复制，台积电有它的主要市场，将来鸿海应该着重在汽车，以及一些看起来很小但用途很大的各种市场和技术领域的发展。（界面新闻）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style="color: #004396; font-size: x-large;"&gt;NO.4 &lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span style="color: #c00000;"&gt;&lt;strong&gt;中信建投（SH601066，24.7元，市值1916亿元）、东兴证券（SH601198，SH601198，股价8.17元，市值264亿元）：&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;日前，券商中信建投、东兴证券均发布公告，&lt;span&gt;因为保荐的上市公司涉嫌欺诈发行，&lt;/span&gt;向投资者、社会各界进行道歉，并&lt;span&gt;表态要认真反思和整改，配合好监管部门后续风险化解等相关工作&lt;/span&gt;。上述两家券商分别是*ST紫晶、*ST泽达的保荐机构，这两家上市公司因涉嫌欺诈发行、信息披露违法违规等被证监会采取行政处罚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="color: #c00000;"&gt;&lt;strong&gt;华金证券、华龙证券：&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;近日，证监会通报证券公司投行业务内部控制及廉洁从业专项检查情况。监管机构对违规问题多、情节严重的华金证券，采取责令改正、暂停保荐和公司债券承销业务3个月的行政监管措施。对违规问题多、情节严重，且涉及个案违法的华龙证券，综合采取行政处罚、监管谈话等措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style="color: #004396; font-size: x-large;"&gt;NO.5 &lt;/span&gt;&lt;span style="color: #c00000;"&gt;中科云网（SZ002306，股价4.2元，市值35亿元）：&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;宣布与深圳普乐的合作突然遭遇“分手”的同时，中科云网立马又披露，选择同翎新能源为新的合作对象。日前，深交所向中科云网下发问询函，要求中科云网说明相关投资决策是否谨慎、是否具备可行性；说明公司及相关方前期公告披露是否存在蹭热点、炒作股价等情形。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style="color: #004396; font-size: x-large;"&gt;NO.6 &lt;/span&gt;&lt;span style="color: #c00000;"&gt;金安国纪（SZ002636，股价8.01元，市值58亿元）：&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;日前，深交所向金安国纪下发关注函，要求公司说明是否向特定对象输送利益及损害上市公司利益。此前，&lt;span&gt;金安国纪公告称，拟以子公司国纪电子名义&lt;/span&gt;购买位于上海闵行区金丰路的一处房产，总价7554.96万元，&lt;span&gt;用于客户接待、业务洽谈等综合办公业务。&lt;/span&gt;但据上证报，金安国纪决定购置的上述房产，不仅被称为“上海顶级别墅”，而且物业方明确仅限个人住宅使用，不可用于办公。今年以来，金安国纪业绩断崖式下挫。前三季度营收为27.43亿元，同比回落39.47%；净利润3829.63万元，同比回落94.65%。（每经综合）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style="color: #004396; font-size: x-large;"&gt;NO.7 &lt;/span&gt;&lt;span style="color: #c00000;"&gt;曼联（MANU，股价21.21美元，市值35亿美元）：&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;在曼联的所有者格雷泽家族正式表示有意向出售球队后，北京时间11月26日，曼联美股收涨13.35%，盘中一度涨逾22%，创下2018年10月以来新高；本周累计上涨超62%，市值增加约13亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前有不少潜在买家的消息。英国首富、石油化工集团Ineos的亿万富翁老板Jim Ratcliffe此前就曾表露过对曼联的兴趣。沙特体育部长在接受BBC采访时表示，希望沙特投资人拿下英超豪门曼联和利物浦。此外，有报道称，前曼联球星贝克汉姆也愿意与任何潜在买家举行会谈，商讨他是否能够进入到收购的序列中。（每日经济新闻）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style="color: #004396; font-size: x-large;"&gt;NO.8 &lt;/span&gt;&lt;span style="color: #c00000;"&gt;药明康德（SH603259，股价81.94元，市值2426亿元）：&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;日前，机构重仓的药明康德披露一份减持计划。根据计划，这家CXO龙头实控人及一致行动人将在半年内合计减持不超6500万股，即不超过公司总股本的2.2%。按照现有股价计算，此次减持计划总金额超过50亿元。值得注意的是，此时距离上一次减持完毕不到2个月。药明康德在年内已出现两次大额减持，尤其在上次公布大额减持后，二级市场以跌停予以回应。目前，药明康德股价已从去年最高点171.97元/股，一路跌至81.94元/股，市值腰斩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style="color: #004396; font-size: x-large;"&gt;NO.9 &lt;/span&gt;&lt;span style="color: #c00000;"&gt;蔷薇资本、精达股份（SH600577，股价4.57元，市值95亿元）：&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;又有机构因内幕交易被处罚。近日，深圳证监局公布行政处罚决定，对蔷薇资本内幕交易精达股份的违法行为罚没381.77万元，并对直接负责的主管人员林治洪罚款50万元。深圳证监局表示，涉案交易资金由蔷薇资本的控股股东蔷薇控股股份有限公司银行账户转入，交易精达股份股票的决策由蔷薇资本法定代表人、执行董事林治洪作出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style="color: #004396; font-size: x-large;"&gt;NO.10 &lt;/span&gt;&lt;span style="color: #c00000;"&gt;推特：&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;据路透社报道，推特CEO马斯克表示，暂定于12月2日启用新版推特认证服务，用三种颜色对认证用户进行区分。马斯克表示，将用金色代表经认证的公司，灰色代表政府，此前使用的蓝色代表个人(无论是否为名人)，所有认证在激活前都将进行人工核验。（中新网）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;根据美国福克斯新闻网站报道，当地时间25日晚间，推特首席执行官马斯克在回应评论时称，&lt;/span&gt;如果社交媒体推特的应用程序被苹果公司的App Store或谷歌的Google Play删除，他不排除生产自己的智能手机的可能性。（央视财经）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每经编辑：胡玲 王晓波&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明：文章内容和数据仅供参考，不构成投资建议。投资者据此操作，风险自担。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 当没有勾选文章中显示缩略图时，在文章最末尾加上 封面图片来源：摄图网 --&gt;
&lt;!-- 页数 --&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.nbd.com.cn/articles/2022-11-26/2569006.html</guid><pubDate>Sun, 27 Nov 2022 16:21:25 GMT</pubDate></item><item><title>关于“二十条”，国家疾控中心专家权威发声！郑州宣布将转入常态化动态清零，生产生活</title><link>https://www.nbd.com.cn/articles/2022-11-27/2569053.html</link><description>&lt;div class="g-articl-text"&gt;
&lt;!-- 原创文章自动插入记者、编辑 --&gt;
&lt;p style="color:#6d6d6d;font-size: 16px;"&gt;
            每经编辑 何小桃    
          &lt;/p&gt;
&lt;!-- 正文图片 --&gt;
&lt;!-- 正文 --&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img alt="CFF20LXzkOzNUmT2QvpquZjjCrem5n1z0rbxm7C0kQ402RgO0fEZzvOfsTs7trgD6YwicUiceXkAAicBBAEfiamF6w.jpg" src="https://tmp-file-1252627319.cos.ap-shanghai.myqcloud.com/wx_article_img/CFF20LXzkOzNUmT2QvpquZjjCrem5n1z0rbxm7C0kQ402RgO0fEZzvOfsTs7trgD6YwicUiceXkAAicBBAEfiamF6w.jpg"/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;近期，全国本土疫情呈现传播范围广、传播链条多、疫情波及面扩大的严峻复杂态势。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;据央视新闻报道，中国疾控中心有关专家26日接受总台记者专访，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;进一步解读第九版防控方案和优化调整疫情防控二十条措施。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;另外，在11月26日晚上的新闻发布会上，郑州市疫情防控指挥部社会防控部执行副部长李洪涛介绍，“相信经过我们戮力同心、克难攻坚，将实现社会面基本清零，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;11月30日转入常态化动态清零，城市的生产生活秩序将陆续恢复&lt;/span&gt;&lt;span&gt;。”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;img alt="CFF20LXzkOwNfsay86cib4p0S2T0NfBIZicSMl7tYnKBaibmLibs8uIQI1mZYasibU5KFf6wlMM5EENdMic3ibFTHCmUw.png" src="https://tmp-file-1252627319.cos.ap-shanghai.myqcloud.com/wx_article_img/CFF20LXzkOwNfsay86cib4p0S2T0NfBIZicSMl7tYnKBaibmLibs8uIQI1mZYasibU5KFf6wlMM5EENdMic3ibFTHCmUw.png"/&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;中国疾控中心专家权威发声&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;当前，新冠病毒持续演变，奥密克戎变异株隐匿性更强，传播速度也更快。部分地区的疫情扩散速度加快，防控难度不断加大。中国疾控中心相关专家表示，在疫情发现初期，及时发现管控社会面的感染者、准确判定管控密切接触者、及时精确划定并公布风险区，是抢占疫情防控先机的关键。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;中国疾控中心传防处研究员 王丽萍：&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;根据第九版防控方案和二十条优化措施，要求各地在疫情处置中，流调组、转运组、核酸检测组要进行有效协作，信息沟通共享，黄金24小时就是为了抢占疫情防控的先机。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="oq1PymRl9D7hOb7wiaykMTaqt6vm5IX8MIfxoXxwTiazIXCSiaGc2ulcxSegDwjQqFVXnHChz6OBvvOaSmo05XVkw.png" src="https://tmp-file-1252627319.cos.ap-shanghai.myqcloud.com/wx_article_img/oq1PymRl9D7hOb7wiaykMTaqt6vm5IX8MIfxoXxwTiazIXCSiaGc2ulcxSegDwjQqFVXnHChz6OBvvOaSmo05XVkw.png"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;日前，国务院联防联控机制印发了《新冠肺炎疫情防控核酸检测实施办法》等四个技术性文件，对核酸检测等做了进一步规范。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;中国疾控中心传防处研究员 王丽萍：&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;一轮核酸检测完成以后，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;一定要等待结果全部出来，把相应的风险人员进行管控，转离社区以后，然后再开展下一轮，这是各地在核酸检测中一定要注意的。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;当前一些地方在落实防控政策中存在“一封了之”和“一放了之”两种错误的倾向，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;国务院联防联控机制要求坚决整治层层加码问题，并针对二十条优化措施实施过程中出现的问题进行整改落实。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;中国疾控中心传防处研究员 王丽萍：&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;二十条实际上就我们在疫情处置中，对于高风险区进行封控的管理，提出了非常明确的指导意见。它不仅要求各地要有力做好疫情防控，科学开展疫情处置，同时对于怎么样更有温度地抗疫，也是有相应的指导。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;针对当前的疫情形势，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;国家卫生健康委、国家疾控局已经派出工作组，督促指导地方坚持第九版防控方案和二十条措施不动摇、不走样，采取更为坚决、果断的措施攻坚，尽快遏制住疫情扩散蔓延的势头。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;img alt="CFF20LXzkOwNfsay86cib4p0S2T0NfBIZicSMl7tYnKBaibmLibs8uIQI1mZYasibU5KFf6wlMM5EENdMic3ibFTHCmUw.png" src="https://tmp-file-1252627319.cos.ap-shanghai.myqcloud.com/wx_article_img/CFF20LXzkOwNfsay86cib4p0S2T0NfBIZicSMl7tYnKBaibmLibs8uIQI1mZYasibU5KFf6wlMM5EENdMic3ibFTHCmUw.png"/&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;郑州：30日转入常态化动态清零&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;严禁对安全通道封门上锁&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;据正观新闻报道，11月26日晚上，郑州市新冠肺炎疫情防控指挥部召开“郑州市新冠肺炎疫情防控”第三十六场新闻发布会。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;今天，郑州核酸集中筛查工作按照确定的检测策略，正在平稳有序开展。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;截至26日19:30，新发阳性患者871例，初筛阳1038例。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;接下来，除新郑市23日-25日新增病例较多，决定顺延各项临时管控措施至11月29日24时之外，中牟县、登封市、新密市、荥阳市将根据近日新增病例，科学精准划定高风险区，除高风险区外的其他区域停止集中核酸筛查，恢复低风险区管理。高风险区封控管理，“足不出户、服务上门”；低风险区做好防范，“个人防护、避免聚集”。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;郑州市疫情防控指挥部社会防控部执行副部长李洪涛介绍，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;“相信经过我们戮力同心、克难攻坚，将实现社会面基本清零，11月30日转入常态化动态清零，城市的生产生活秩序将陆续恢复。”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;居家并非“不进不出” ，严禁对安全通道封门上锁&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;11月26日是郑州主城区攻坚行动的第二天。市民原则上居家，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;并非某些社区宣传的“不进不出”，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;就医、紧急避险、救援等情形可以外出。就医、出院病人及其陪护家属、隔离期满的涉疫人员，街面滞留人员、外地返郑人员，社区也不得以防疫为由拒绝其返回居住地。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;严禁对安全通道封门上锁，严禁简单化一刀切地执行封闭政策。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;同时我们将根据这几天的核酸筛查情况进行研判，在总体可控的情况下，28日、29日，确有需求的市民，每户每天1人凭24小时核酸阴性证明，可外出1小时购买生活物资。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;“攻坚战”期间为孕产妇、新生儿和急危重症患者开辟绿色通道&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;在就医保障方面，郑州基层卫生机构开通了24小时健康咨询热线，为糖尿病、高血压、心脑血管疾病以及需拔除引流管、换药、拆线等患者提供常规诊疗及药品配送等服务。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;二级以上医疗机构除急诊外均实行预约诊疗服务，引导患者有序就医，把好医院“入口关”；开通了互联网+医疗服务，通过非接触模式，为常见病、慢性病复诊病人提供线上健康评估、健康指导、健康宣教、就诊指导、慢病康复等服务。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;对孕产妇、新生儿和急危重症等特殊人群开辟了绿色通道，由120急救指挥中心调派救护车按就近、就急的原则及时转运至有救治条件的医疗机构。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;高校开具的返乡证明也可作为离郑证明&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;郑州市启用爱心驿站，开放部分便民核酸采样屋，为保障疫情防控、医疗卫生、应急抢险、物资保供、外卖快递、水电气暖等城市基本运转人员、流动人员，提供便捷的服务保障。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;确需离郑人员由居住地所属社区开具证明，持健康码绿码、24小时内核酸检测阴性证明出行。此外，高校开具的返乡证明、医院开具的出院证明，也均可作为离郑的证明。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;img alt="CFF20LXzkOwNfsay86cib4p0S2T0NfBIZicSMl7tYnKBaibmLibs8uIQI1mZYasibU5KFf6wlMM5EENdMic3ibFTHCmUw.png" src="https://tmp-file-1252627319.cos.ap-shanghai.myqcloud.com/wx_article_img/CFF20LXzkOwNfsay86cib4p0S2T0NfBIZicSMl7tYnKBaibmLibs8uIQI1mZYasibU5KFf6wlMM5EENdMic3ibFTHCmUw.png"/&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;居民家门口发现核酸采样管&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;重庆南岸区：系医护人员遗落&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;11月26日，据重庆市南岸区卫健委官方微信公众号消息，2022年11月23日，网传反映南岸区武夷滨江小区居民发现4根装有棉签的疑似核酸采样试管。南岸区高度重视，区卫生健康、公安部门立即开展调查，现将有关情况通报如下：&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;11月10日晚，龙门浩街道社区卫生服务中心医护人员对武夷滨江小区楼栋相关人员上门入户进行单人单管核酸采样，至11日0时56分，在为某户居民采样时，为便于操作，医护人员将样本袋放置于该户居民门外的鞋柜旁，采样后完成消毒、打包医废等流程，携带样本袋离开。因该医护人员采样时身着二级防护装备（防护服、N95口罩和面屏等），视线和听力均受影响，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;未发现4根试管从样本袋滑出。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;事后，居民在门外鞋柜处发现4根试管，并交由公安机关移送至相关医疗机构处置。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;经调查，该4根试管确系该批次核酸采样遗落的样本。11日，该批次样本送至区疾控中心检测，相关人员也未及时发现样本缺失。12日至今，对该4名采样对象按规定频次进行了后续核酸检测，结果均为阴性。调查表明，该次核酸采样确实存在疲劳作业、工作不细致、管理不到位等问题，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;区卫生健康委已对涉事人员进行处理。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;编辑|&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;何小桃 杜恒峰&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;校对|&lt;/strong&gt;王月龙&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="CFF20LXzkOyYmal29zn37N5Bg2NQ4tyN4ylvMFyM3VmF4x90Uj4cDmoEphibia4RN55ibIXmqU1Od9w2Q5nhA08lA.png" src="https://tmp-file-1252627319.cos.ap-shanghai.myqcloud.com/wx_article_img/CFF20LXzkOyYmal29zn37N5Bg2NQ4tyN4ylvMFyM3VmF4x90Uj4cDmoEphibia4RN55ibIXmqU1Od9w2Q5nhA08lA.png"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;每日经济新闻综合央视新闻、正观新闻等&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- 当没有勾选文章中显示缩略图时，在文章最末尾加上 封面图片来源：摄图网 --&gt;
&lt;!-- 页数 --&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.nbd.com.cn/articles/2022-11-27/2569053.html</guid><pubDate>Sun, 27 Nov 2022 16:21:25 GMT</pubDate></item><item><title>国际足联，退钱！世界啤酒巨头要求拿回3.4亿赞助费；集装箱酒店垃圾环绕，有游客退钱成</title><link>https://www.nbd.com.cn/articles/2022-11-27/2569052.html</link><description>&lt;div class="g-articl-text"&gt;
&lt;!-- 原创文章自动插入记者、编辑 --&gt;
&lt;p style="color:#6d6d6d;font-size: 16px;"&gt;
            每经记者 蔡鼎    每经编辑 王月龙    
          &lt;/p&gt;
&lt;!-- 正文图片 --&gt;
&lt;!-- 正文 --&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img alt="CFF20LXzkOzNUmT2QvpquZjjCrem5n1zMMHfibu48uUcwjz4uaePg6OZhwH3712EvCrBfHncsefLwEFtXm7zHNA.jpg" src="https://tmp-file-1252627319.cos.ap-shanghai.myqcloud.com/wx_article_img/CFF20LXzkOzNUmT2QvpquZjjCrem5n1zMMHfibu48uUcwjz4uaePg6OZhwH3712EvCrBfHncsefLwEFtXm7zHNA.jpg"/&gt;&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;作为全球最受关注的体育赛事之一，四年一度的世界杯会吸引数十亿观众的目光，因此不少商业巨头也瞄准了世界杯带来的巨大营销机会。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;本届世界杯开始前，国际足联全部的赞助商席位就都已售罄，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;包括7个国际足联合作伙伴、7个世界杯赞助商以及5个地区的区域赞助商配额。&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;得益于巨头的慷慨赞助，国际足联在卡塔尔世界杯周期的商业收入也将达到75亿美元，创历史新高。&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;然而，在7家顶级赞助商中，啤酒巨头百威（Budweiser）却怎么也高兴不起来——由于国际足联在开幕式前两天出台的“禁酒令”让百威恼羞成怒，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;多哈时间24日，也就是官方推出“禁酒令”一周后，百威拟向国际足联申请退回约4740万美元（约3.4亿元）的赞助费用。&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="CFF20LXzkOwNfsay86cib4p0S2T0NfBIZicSMl7tYnKBaibmLibs8uIQI1mZYasibU5KFf6wlMM5EENdMic3ibFTHCmUw.png" src="https://tmp-file-1252627319.cos.ap-shanghai.myqcloud.com/wx_article_img/CFF20LXzkOwNfsay86cib4p0S2T0NfBIZicSMl7tYnKBaibmLibs8uIQI1mZYasibU5KFf6wlMM5EENdMic3ibFTHCmUw.png"/&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;签下2026世界杯协议后&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;百威要求国际足联提供折扣&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;据公开资料，百威为本届世界杯与国际足联达成了7500万美元（约合5.33亿元）的协议，这也让百威拥有在世界杯比赛中销售啤酒的独家权利。此外，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;为了拿下2026年世界杯的赞助权，百威还和国际足联签署了一份价值1.12亿美元的新协议。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;然而，多哈时间11月18日，在卡塔尔王室的压力下，国际足联发表声明表示，在卡塔尔世界杯全部8座球场以及周边区域将禁售酒精饮料。&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;营销效果大打折扣的百威直接要求国际足联“退钱”——据美国体育商业媒体FrontOfficeSports，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;百威啤酒将要求国际足联为即将到来的2026年世界杯合作伙伴协议提供约4740万美元的折扣。&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="CFF20LXzkOzNUmT2QvpquZjjCrem5n1zfAjeTSBgNnXiaDovQjXtwCZWMgBJojVqMeHwumG1nRDdSGxMC0jNayA.png" src="https://tmp-file-1252627319.cos.ap-shanghai.myqcloud.com/wx_article_img/CFF20LXzkOzNUmT2QvpquZjjCrem5n1zfAjeTSBgNnXiaDovQjXtwCZWMgBJojVqMeHwumG1nRDdSGxMC0jNayA.png"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;FrontOfficeSports报道截图&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;国际足联此前曾表示，在卡塔尔世界杯期间，球迷可以在特定区域购买啤酒，包括世界杯球场周边地区，但&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;体育场看台和大厅不会供应啤酒。&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;球迷可以在每场比赛开赛前3小时内和赛事结束后1小时内购买啤酒，但&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;不允许在比赛期间购买。&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;在卡塔尔首都多哈市中心的官方球迷区，每天18时30分至次日凌晨1时也会供应啤酒。&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;卡塔尔是一个严格控制酒精的伊斯兰国家，在公共场合饮酒属于违法行为。根据卡塔尔官方的规定，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;游客不能将含酒精饮品带入卡塔尔，仅能在数十家有执照的酒店和俱乐部喝酒。&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;《每日经济新闻》记者还注意到，就在一周前，国际足联还发布了一项禁令，要求将几十个印有百威啤酒品牌的红色帐篷移至8个比赛场馆周边更分散的位置，远离大多数观赛人群经过的地方。&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="CFF20LXzkOzNUmT2QvpquZjjCrem5n1zv0Q1HlHApsTd2ObrjvFQvUaqUM9WicVOxkv0m67hNzBLwIRjFW4UZEg.png" src="https://tmp-file-1252627319.cos.ap-shanghai.myqcloud.com/wx_article_img/CFF20LXzkOzNUmT2QvpquZjjCrem5n1zv0Q1HlHApsTd2ObrjvFQvUaqUM9WicVOxkv0m67hNzBLwIRjFW4UZEg.png"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;图片来源：每日邮报&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;此外，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;卡塔尔方面还对协议进行了调整，要求将卖啤酒的摊位搬迁到世界杯体育场外。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;社交媒体上的一段视频显示，赛场上有工作人员正将一个红色的百威啤酒帐篷推走。&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;另据天空新闻报道，在上个月的筹备中，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;卡塔尔官员在首都多哈郊区建立了一个球迷区，当地时间18时30分至次日凌晨1点，球迷区将提供啤酒，球迷们可以每天在那里自由饮酒数小时，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;官方还安排了公共汽车，可以将球迷运送到体育场，行程大约需要45分钟。&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;据报道，百威最初的计划是在球场内和场外的球迷区销售啤酒，但国际足联突然的政策改变限制了酒精饮料的销售，如今百威只能在隐蔽的球迷区销售少量啤酒。不过&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;百威表示，将把在世界杯期间未售出的啤酒送给获得冠军的国家。&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;百威母公司百威英博也表示，其仍期待“与我们的消费者一起庆祝世界杯”，但由于“我们无法控制的情况”，一些啤酒销售无法进行。&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="CFF20LXzkOwNfsay86cib4p0S2T0NfBIZicSMl7tYnKBaibmLibs8uIQI1mZYasibU5KFf6wlMM5EENdMic3ibFTHCmUw.png" src="https://tmp-file-1252627319.cos.ap-shanghai.myqcloud.com/wx_article_img/CFF20LXzkOwNfsay86cib4p0S2T0NfBIZicSMl7tYnKBaibmLibs8uIQI1mZYasibU5KFf6wlMM5EENdMic3ibFTHCmUw.png"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;球迷也要求退钱&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;卡塔尔还真退了！&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;要求“退钱”的，不止百威。&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;据英国《每日邮报》，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;由于国际足联对所有世界杯比赛场馆内的“禁酒令”，愤怒的球迷也要求退款，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;称把主办权交给卡塔尔完全是“毁了”世界杯。&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;身在卡塔尔的英格兰球迷称，国际足联出台的“禁酒令”就是个耻辱。他们抱怨称，如果事先知道本届世界杯球场内的“禁酒令”，他们就不会花数千英镑购买门票和机票了。&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;显然，让前往卡塔尔看球的球迷想要退钱的，原因不仅仅是因为国际足联的“禁酒令”——&lt;/span&gt;&lt;span&gt;卡塔尔世界杯官员已向住在185英镑（约1600元）/晚的金属集装箱里的愤怒球迷提供全额退款和新住宿。&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;来自世界各地的球迷们在世界杯之前就之前抵达多哈的球迷村，但却发现工人仍在努力完成集装箱房间。垃圾堆积在集装箱周围，而球迷们则抱怨在狭小的房间里拥挤不堪，不得不等待长时间后才能入住。&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="CFF20LXzkOzNUmT2QvpquZjjCrem5n1zT58gtR8hwynpnl6eCJRUp2ia12ic6FEXCSorPzuHUNVdPPJavgm2vDuw.png" src="https://tmp-file-1252627319.cos.ap-shanghai.myqcloud.com/wx_article_img/CFF20LXzkOzNUmT2QvpquZjjCrem5n1zT58gtR8hwynpnl6eCJRUp2ia12ic6FEXCSorPzuHUNVdPPJavgm2vDuw.png"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;图片来源：每日邮报&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;据《每日邮报》，世界杯开始前的一天夜晚，一群在球迷村排队数小时的游客称，他们无法入住房间，原因竟因为前台不确定谁已经入住。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;由于无法入住预先预订的集装箱酒店，一些球迷甚至只能露宿在球迷区内。&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;然而，卡塔尔最高委员会的官员却将该情况和糟糕的住宿环境&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;归咎于“所有者和运营商的疏忽”。&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="CFF20LXzkOzNUmT2QvpquZjjCrem5n1zFImubnYnn0AuAuPjxsSUWYN7am02WALcyjMmPVkab0YibjvXzf9oAIw.png" src="https://tmp-file-1252627319.cos.ap-shanghai.myqcloud.com/wx_article_img/CFF20LXzkOzNUmT2QvpquZjjCrem5n1zFImubnYnn0AuAuPjxsSUWYN7am02WALcyjMmPVkab0YibjvXzf9oAIw.png"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;图片来源：每日邮报&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;卡塔尔最高委员会的一位发言人表示：“我们知道，由于运营商的疏忽，许多球迷在入住球迷村时遇到了延误。&lt;strong&gt;这些设施中有一部分设备是由不同的私人实体交付和管理的，它们没有达到向球迷宣传的要求标准。&lt;/strong&gt;虽然这些地方由独立的商业实体管理，但纠正这些问题仍然是最高委员会的首要任务。&lt;strong&gt;受此事件影响严重的球迷将获得全额退款，并在他们停留卡塔尔期间获得免费其他住宿。&lt;/strong&gt;”&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;《每日经济新闻》记者还注意到，尽管卡塔尔世界杯于上周日就已经开幕，但截至多哈时间本周二，Rawdat All Jahhaniya球迷村仍在建设中。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;未安装完成的马桶和垃圾仍散落在球迷村各处，引发了许多球迷的愤怒。&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;来自印度加尔各答的Aman Mohammed称，他回到球迷村的房间时，里面一片混乱。他称，前一天他顶着烈日等来两个小时清洁工才姗姗来迟：&lt;strong&gt;“那里臭气熏天，就像一个厕所。这太可怕了。”&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;另一名来自伊朗的球迷Milad Mahmooditar则表示，他来到Rawdat All Jahhaniya球迷村时，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;发现狭窄的集装箱酒店垃圾包围。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;他称，集装箱酒店的活动空间太小，空调的噪音也很大，导致他无法入睡。&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“我每晚花了大约200美元，我知道只要100美元，我就能住进一家五星级的全食宿酒店。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;这不是对待任何国家游客的方式。我们花了这么多钱来这里，我希望得到比这更好的待遇。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;我很生气，也许这对卡塔尔人来说没什么，他们很有钱，住在豪宅里。”Milad Mahmooditar说道。&lt;/span&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;记者|&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;蔡鼎&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;编辑|&lt;/strong&gt;王月龙 杜恒峰&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;校对|&lt;/strong&gt;何小桃&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;img alt="CFF20LXzkOyYmal29zn37N5Bg2NQ4tyN4ylvMFyM3VmF4x90Uj4cDmoEphibia4RN55ibIXmqU1Od9w2Q5nhA08lA.png" src="https://tmp-file-1252627319.cos.ap-shanghai.myqcloud.com/wx_article_img/CFF20LXzkOyYmal29zn37N5Bg2NQ4tyN4ylvMFyM3VmF4x90Uj4cDmoEphibia4RN55ibIXmqU1Od9w2Q5nhA08lA.png"/&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;｜每日经济新闻  &lt;/span&gt;&lt;span&gt;nbdnews&lt;/span&gt;&lt;span&gt;  原创文章｜&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;span&gt;未经许可禁止转载、摘编、复制及镜像等使用&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- 当没有勾选文章中显示缩略图时，在文章最末尾加上 封面图片来源：摄图网 --&gt;
&lt;!-- 页数 --&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.nbd.com.cn/articles/2022-11-27/2569052.html</guid><pubDate>Sun, 27 Nov 2022 16:21:25 GMT</pubDate></item><item><title>台湾地区“九合一”选举结果揭晓，蔡英文宣布辞去民进党主席职务</title><link>https://www.nbd.com.cn/articles/2022-11-27/2569051.html</link><description>&lt;div class="g-articl-text"&gt;
&lt;!-- 原创文章自动插入记者、编辑 --&gt;
&lt;p style="color:#6d6d6d;font-size: 16px;"&gt;
            每经编辑 王月龙    
          &lt;/p&gt;
&lt;!-- 正文图片 --&gt;
&lt;!-- 正文 --&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img alt="CFF20LXzkOzNUmT2QvpquZjjCrem5n1zMMHfibu48uUcwjz4uaePg6OZhwH3712EvCrBfHncsefLwEFtXm7zHNA.jpg" src="https://tmp-file-1252627319.cos.ap-shanghai.myqcloud.com/wx_article_img/CFF20LXzkOzNUmT2QvpquZjjCrem5n1zMMHfibu48uUcwjz4uaePg6OZhwH3712EvCrBfHncsefLwEFtXm7zHNA.jpg"/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;据新华社报道，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;蔡英文26日晚间宣布辞去民进党党主席职务，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;以示对该党在台湾地区“九合一”选举中的表现负责。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;台湾地区基层公职人员“九合一”选举于26日进行投票，选举产生县市长、议员以及乡镇长、村里长等。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;据台湾当局选务主管机关的票数统计，除嘉义市市长选举因故延期外，在已选举产生的21个县市长中，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;中国国民党获13席，民进党获5席，民众党获1席，另有2席为无党籍。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;台湾地区26日举行所谓“18岁公民权修宪复决公投”。据台当局选务部门公布的开票结果，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;该案同意票未达到通过门槛，以失败告终。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;国台办发言人朱凤莲26日晚就台湾地区“九合一”选举结果应询表示，我们注意到这次选举的结果。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;这一结果反映了岛内“求和平、求稳定、要过好日子”的主流民意。&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;我们将继续团结广大台湾同胞，共同推动两岸关系和平发展、融合发展，增进两岸同胞福祉，坚决反对“台独”分裂和外部势力干涉，共创中华民族伟大复兴的光明未来。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;编辑|&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;王月龙 杜恒峰&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;校对|&lt;/strong&gt;何小桃&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="CFF20LXzkOyYmal29zn37N5Bg2NQ4tyN4ylvMFyM3VmF4x90Uj4cDmoEphibia4RN55ibIXmqU1Od9w2Q5nhA08lA.png" src="https://tmp-file-1252627319.cos.ap-shanghai.myqcloud.com/wx_article_img/CFF20LXzkOyYmal29zn37N5Bg2NQ4tyN4ylvMFyM3VmF4x90Uj4cDmoEphibia4RN55ibIXmqU1Od9w2Q5nhA08lA.png"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;每日经济新闻综合自新华社&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- 当没有勾选文章中显示缩略图时，在文章最末尾加上 封面图片来源：摄图网 --&gt;
&lt;!-- 页数 --&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.nbd.com.cn/articles/2022-11-27/2569051.html</guid><pubDate>Sun, 27 Nov 2022 16:21:25 GMT</pubDate></item></channel></rss>