<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>人民日报</title><link>http://paper.people.com.cn/</link><description>人民日报每日重要新闻</description><lastBuildDate>Sun, 27 Nov 2022 16:23:00 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>在乡村振兴中显身手（新时代新征程新伟业）  </title><link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2022-11/27/nw.D110000renmrb_20221127_1-01.htm</link><description>&lt;div class="article"&gt;
&lt;h3&gt;山东济南三涧溪村吸引青年就业创业&lt;/h3&gt;
&lt;h1&gt;在乡村振兴中显身手（新时代新征程新伟业）&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p class="sec"&gt;
&lt;!-- &lt;span class="origin"&gt;人民日报&lt;/span&gt;
                        &lt;span class="date"&gt;(2020年02月06日 01版)&lt;/span&gt; --&gt;
                        本报记者  徐锦庚  王  沛
                        &lt;span class="date"&gt;《
          人民日报
          》（
          2022年11月27日
 
          第 01
          版）&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div align="center" style="padding:10px 0 15px 0"&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id="ozoom" style="zoom:100%;"&gt;
&lt;div align="center" id="showArtPicsDiv"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;script language="javascript"&gt;
                               /*	if(picResCount&gt;0){
                                       document.getElementById("picres").style.display="block";
                                       document.write("&lt;br /&gt;");
                                   }*/
                                  &lt;/script&gt;
&lt;!--enpcontent--&gt;&lt;p&gt;　　一大早，山东省济南市章丘区三涧溪村村委会主任叶贵芬骑上电动车，直奔区政府所在地。今年，三涧溪村加快产业升级，新建的商业酒店、冷链物流基地、商业中心需要协调办理有关手续。40岁的叶贵芬，这阵子一直忙前忙后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　做讲解、搞旅游，短短几年间，返乡大学生叶贵芬快速成长，得到村民广泛认可，去年当选村委会主任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这些年，200多名像叶贵芬这样的年轻人返乡下乡就业创业，为三涧溪村全面推进乡村振兴注入青春力量。去年，村集体资产达到2.73亿元，村民人均年收入超过3万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“‘乡村振兴，人才是关键。要积极培养本土人才，鼓励外出能人返乡创业，鼓励大学生村官扎根基层，为乡村振兴提供人才保障。’习近平总书记2018年6月在三涧溪村考察时的殷切嘱托，我们一直铭记在心。”三涧溪村党委书记高淑贞说，“党的二十大报告提出全面推进乡村振兴，我们将下更大力气汇聚人才，吸引和激励更多有志青年在乡村振兴中显身手。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;引才用才育才，让返乡下乡青年有机会有舞台&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年26岁的于锡是三涧溪村的“百事通”。“跟我来，给你看看我的资料库。”推推鼻梁上的眼镜，于锡一溜小跑来到村委会办公室三楼，走进一间屋子，打开电脑，“三涧溪村的家底就在这儿。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　于锡2020年考取了济南市的乡村振兴专员岗位，分配到三涧溪村工作没多久，就投入建设数字服务中心的工作中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“虽然算是科班出身，但心里还是直打鼓。”于锡说，“村里党建、民生、户籍等方面几十年积攒的档案、数据，都要录入电脑。就拿户籍信息来说，稍有差错就会影响村民利益，还关系到村里安置房分配。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有村民担心：“小丫头初出茅庐，这事能干好？”高淑贞说：“年轻人有知识、有闯劲，得让他们放手干、加油干。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　将纸质档案一一扫描、分类、编码、线装，三涧溪村的历史仿佛在手中流过。“我和两个伙伴经常加班加点，一心想干出个样子来。”说起那些日子，于锡颇有成就感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　两个月后，三涧溪社会治理现代化综合平台顺利上线，老年人补贴发放、低保人员统计等都可以在线上处理。输入姓名，村民的拆迁补偿条件、动迁费发放情况等信息自动生成表格，一目了然。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　村委会原委员徐绍霞这些天来帮于锡整理档案材料，开口就忍不住夸，“这姑娘肯吃苦、能干事。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　来到三涧溪村，许多年轻人感觉如鱼得水。90后刘亚楠把三涧溪村官方新媒体账号运营得风生水起；95后退伍军人李其晓在农创园田园综合体创业，单次直播销售额逾1.3万元……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年，三涧溪村两委完成换届，村干部平均年龄43岁，其中新当选的5名干部平均年龄不到35岁，还有两名是大学毕业生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“党的二十大报告提出，‘扎实推动乡村产业、人才、文化、生态、组织振兴’。”章丘区委组织部副部长杨玉新说，“三涧溪村的实践说明，推进乡村人才振兴，要善于引才用才育才，让返乡下乡青年有机会有舞台。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;提供机制保障，让创业平台吸引人留住人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三涧溪村的农创园里，大棚内瓜果成行。不少大棚入口处，都贴着经营者的照片。上前一看，一张张年轻面孔青春洋溢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这些都是由村里的返乡青年经营的，每人租一个大棚，参与农业创业。”济南源虎食品有限公司总经理王元虎介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王元虎和妻子李少清是三涧溪村第一批返乡创业大学生。在当地党委和政府的惠农政策扶持下，夫妻俩历经13年，打造出一家年销售收入超千万元的济南市农业龙头企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“创业不易，我吃过苦头，也栽过跟头。”王元虎颇为感慨，“返乡创业的年轻人有闯劲，但遇到挫折有时也容易泄气。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“咱得着力完善机制、强化保障，让农村的创业平台吸引人、留住人。”高淑贞说。在三涧溪村，产业增长点在哪里，专业合作社就建在哪里，党组织就延伸到哪里，发挥好党员干部示范引领作用。如今，村党委下设青年创业、个体私营企业、康养服务、物业管理、古村旅游5个党支部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王元虎担任青年创业党支部书记，带动121名年轻人组建绿涧生态农业专业合作社，成立农创园田园综合体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘亚楠是首批进驻农创园的年轻人之一。她于2018年嫁到三涧溪村，也想从事农业创业，可当时难题不少，建大棚前期投入至少十几万元，自己经验也不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在农创园，一个大棚一年租金1万元，还有党组织协调，帮助解决技术、配送难题。”入驻当年，刘亚楠不仅收回了本钱，还拿到了入股合作社的分红。2020年，她获得济南市创业大赛一等奖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“党的二十大报告提出，统筹乡村基础设施和公共服务布局，建设宜居宜业和美乡村。”王元虎说，“有志青年投身乡村振兴正逢其时、大有可为。”眼下，他又有新谋划，将8700平方米的旧猪舍转型为农乐园，打造集休闲观光、研学旅游、劳动体验、农事科普等为一体的农业旅游园区，为有志于推进乡村振兴的年轻人就业创业提供更多机会、更好环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年5月，4名00后大学生来此实习，成为农创园的推广主力。“乡村振兴的发展机会越来越吸引年轻人。”其中，19岁的武昊计划留下来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;焕发乡村活力，让更多人才建功立业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　胶济铁路横穿三涧溪村，路北是生态客厅，路南是冷链物流基地和古村。村西头，章丘区中医院楼群拔地而起；村东头，电商基地已开始运行……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这张村庄规划图，深深地印在高淑贞脑中。三涧溪村根据自身资源条件，发挥毗邻城区的优势，持续汇聚人才、资金等资源，着力打造新型产业平台，有序推进田园综合体、工业产业园和旅游、研学、康养产业，让广袤田野焕发新活力，让乡村更有吸引力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　位于三涧溪生态客厅的悦然三涧溪酒店，曲径通幽，花团锦簇。“我们提供宴会、婚庆、预制菜等服务，现在已经辐射整个章丘区。”悦然三涧溪项目负责人孙兆民，早年和姐夫在章丘城区做餐饮，生意蒸蒸日上，“三涧溪生态客厅的发展定位，让我们慕名而来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，悦然三涧溪创业车间已解决80余名村民就业，每年可增加村集体收入70多万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　禾木直播负责人、85后杨志刚也是慕名而来。他带着团队入驻三涧溪村乡村振兴综合体，成立了三涧溪（山东）电子商务集团有限公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“现在还是试营业，计划明年元旦正式营业，届时将推广章丘当地的圣泉茶、酱油醋等各类产品，并服务章丘本地企业。”杨志刚边走边介绍，“二楼设置了300多个工位，免费提供给有创业意愿的大学毕业生，优秀者或特别困难者能享受1万元的补贴。我们还组织培训，鼓励村民学习电商知识，增加自身收入。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们很快也会参与直播基地建设，聚合资源，让三涧溪品牌成为品质的代名词，带动更多优质产品走出去。”工作之余，刘亚楠紧盯电商动态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“如今的三涧溪，正在形成人才、土地、资金、产业汇聚的良性循环。”高淑贞说，“我们将认真贯彻落实党的二十大报告提出的‘真心爱才、悉心育才、倾心引才、精心用才’要求，汇聚更多人才资源，扎实推进乡村振兴。”&lt;/p&gt;&lt;!--/enpcontent--&gt;
&lt;input name="titlecheckbox" sourceid="&amp;lt;Source&amp;gt;SourcePh&amp;lt;/Source&amp;gt;" style="display:none" type="checkbox" value="0"/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2022-11/27/nw.D110000renmrb_20221127_1-01.htm</guid><pubDate>Sun, 27 Nov 2022 16:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>坚定信心，抓实抓细疫情防控各项工作  </title><link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2022-11/27/nw.D110000renmrb_20221127_2-01.htm</link><description>&lt;div class="article"&gt;
&lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;h1&gt;坚定信心，抓实抓细疫情防控各项工作&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p class="sec"&gt;
&lt;!-- &lt;span class="origin"&gt;人民日报&lt;/span&gt;
                        &lt;span class="date"&gt;(2020年02月06日 01版)&lt;/span&gt; --&gt;
                        仲  音
                        &lt;span class="date"&gt;《
          人民日报
          》（
          2022年11月27日
 
          第 01
          版）&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div align="center" style="padding:10px 0 15px 0"&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id="ozoom" style="zoom:100%;"&gt;
&lt;div align="center" id="showArtPicsDiv"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;script language="javascript"&gt;
                               /*	if(picResCount&gt;0){
                                       document.getElementById("picres").style.display="block";
                                       document.write("&lt;br /&gt;");
                                   }*/
                                  &lt;/script&gt;
&lt;!--enpcontent--&gt;&lt;p&gt;　　加大生活必需品上市量和储备量，保障受疫情影响地区的重要民生商品供应充足、价格平稳；协同高效加快“四早”、“四应四尽”、日清日结的任务落地见效，防控工作效率不断提升；制定工业企业复工复产8条举措，生产生活秩序逐步恢复；印发交通运输行业的15条优化措施，在客货运输、隔离转运、滞留人员疏解、物流保通保畅等方面作出具体部署……面对当前复杂严峻的疫情防控形势，各地区各部门认真贯彻落实习近平总书记重要指示精神和党中央决策部署，进一步提升防控的科学性、精准性、有效性，尽快遏制疫情扩散蔓延，坚决筑牢疫情防控屏障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这场全球大流行的世纪疫情反复延宕，给人民生命安全和身体健康带来严重威胁，给世界经济发展带来严重影响，对各国都是一场严峻考验。保护人民生命安全和身体健康是我国制定疫情防控政策的首要考量，也是衡量疫情防控成效的首要标准。近3年来，从整体人口水平看，我国新冠肺炎死亡病例数、住院病例数远低于全球平均值，无论是发病率还是死亡率，中国人受疫情的影响都是最小的。尽管我国人均医疗资源数量、医学技术水平与发达国家相比都有一定差距，但这两年人均预期寿命稳步上升，2020年我国达到77.93岁，较2019年上升0.63岁，2021年则提高到78.2岁。从经济社会发展看，2020年我国在全球主要经济体中唯一实现经济正增长，2021年我国经济总量占全球经济总量比重超过18%，今年以来国民经济总体延续恢复态势，经济社会发展大局保持稳定。在百年变局和世纪疫情叠加，全球累计新冠确诊病例超6.36亿例、累计死亡病例超660万例，全球经济复苏脆弱乏力等大背景下，中国最大程度保护人民生命安全和身体健康，统筹疫情防控和经济社会发展取得重大积极成果来之不易！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以科学之策，应对非常之难。在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，我国坚持人民至上、生命至上，坚持外防输入、内防反弹，坚持动态清零不动摇，因时因势优化完善防控措施，积极应对全球多轮疫情大范围传播流行的严重冲击，充分体现了我国防控疫情的坚实实力和强大能力，充分彰显了中国共产党领导和我国社会主义制度的显著优势。事实充分证明，我们的防控方针是由党的性质和宗旨决定的，我们的防控政策是经得起历史检验的，我们的防控措施是科学有效的，是最经济的、效果最好的。这一点毋庸置疑，我们应有充分的信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　打赢这场常态化疫情防控攻坚战，我们必须坚决克服认识不足、准备不足、工作不足等问题，坚决克服轻视、无所谓、自以为是等错误认识，坚决克服麻痹思想、厌战情绪、侥幸心理、松劲心态，把思想和行动统一到党中央决策部署上来，坚持第九版防控方案，落实二十条优化措施，不动摇、不走样，保持战略定力，坚定必胜信心，以时不我待的精神抓实抓细疫情防控各项工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　常态化疫情防控，任务艰巨繁重，又需要持久坚持，检验能力更考验耐力。面对近期全国本土疫情传播范围广、传播链条多、疫情波及面扩大的态势，必须坚定信心、慎终如始，全面落实属地、部门、单位、个人的四方责任，立足于防、立足于早、立足于快，尽最大可能切断传染源、控制疫情波及范围，坚决防止疫情新燃点，确保疫情不出现反弹。要全力做好人民群众生产生活服务保障，切实满足疫情处置期间基本生活需求，及时解决群众急难愁盼问题，以实实在在的工作成效暖人心、聚民心、强信心。我们既要采取越来越科学、越来越完善、越来越精准、越来越有效的策略举措，也要保持坚定果敢的勇气和坚忍不拔的决心，决不能让来之不易的疫情防控成果前功尽弃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“逆水行舟、不进则退”，只有坚持到底，才能迎来最终胜利。坚定信心、增强斗志，以最坚决的态度抗击病毒，以最果断的措施处置疫情，科学精准做好疫情防控各项工作，我们坚信，胜利就在前方！&lt;/p&gt;&lt;!--/enpcontent--&gt;
&lt;input name="titlecheckbox" sourceid="&amp;lt;Source&amp;gt;SourcePh&amp;lt;/Source&amp;gt;" style="display:none" type="checkbox" value="0"/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2022-11/27/nw.D110000renmrb_20221127_2-01.htm</guid><pubDate>Sun, 27 Nov 2022 16:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>畅通物流配送环节  保障群众生活所需（高效统筹疫情防控和经济社会发展）  </title><link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2022-11/27/nw.D110000renmrb_20221127_3-01.htm</link><description>&lt;div class="article"&gt;
&lt;h3&gt;北京——&lt;/h3&gt;
&lt;h1&gt;畅通物流配送环节  保障群众生活所需（高效统筹疫情防控和经济社会发展）&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p class="sec"&gt;
&lt;!-- &lt;span class="origin"&gt;人民日报&lt;/span&gt;
                        &lt;span class="date"&gt;(2020年02月06日 01版)&lt;/span&gt; --&gt;
&lt;span class="date"&gt;《
          人民日报
          》（
          2022年11月27日
 
          第 01
          版）&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div align="center" style="padding:10px 0 15px 0"&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id="ozoom" style="zoom:100%;"&gt;
&lt;div align="center" id="showArtPicsDiv"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;script language="javascript"&gt;
                               /*	if(picResCount&gt;0){
                                       document.getElementById("picres").style.display="block";
                                       document.write("&lt;br /&gt;");
                                   }*/
                                  &lt;/script&gt;
&lt;!--enpcontent--&gt;&lt;p&gt;　　本报北京11月26日电  （记者朱竞若、贺勇）26日举行的北京新冠肺炎疫情防控工作领导小组第307次会议暨首都严格进京管理联防联控协调机制第256次会议指出，北京市疫情防控处在逆水行舟、不进则退的关键时期和吃劲阶段，要进一步把思想和行动统一到党中央决策部署上来，不断提升防控的科学性、精准性、有效性，以更为坚决果断措施，尽快遏制疫情扩散蔓延。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全力以赴打好疫情防控阻击战的同时，北京市千方百计打通生活物资配送到户的“最后一百米”，全力保障广大市民基本生活需要。来自北京市商务局的最新监测数据显示，北京市粮油肉蛋菜等生活必需品市场供应稳定、秩序良好。11月25日，主要一级批发市场蔬菜上市量达2.2万吨，环比增长1.2%，市场供应充足。此外，猪肉批发价小幅回落，鸡蛋批发价稳中略降。“为做好居家市民物资供应保障工作，我们指导各电商平台企业按平时3至5倍供应量做好备货，采取优化工作流程、提高配送能力等措施，确保配送站点库存充足，价格稳定，配送及时。”北京市商务局副局长赵卫东表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在东城区，各大商超、电商平台都增加了生活必需品的备货量，同时通过多种方式补充运力，全力保障配送需求。“目前我们站点的备货量比上月大幅增加，配送时间段也延长了，从7时到24时。”叮咚买菜东直门站点负责人陈浩介绍。为缓解人员短缺的情况，盒马北京与多家企业对接，提高服务能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新发地等重要批发市场对保障首都供应稳定起到举足轻重的作用。“目前，新发地市场蔬菜交易量每天保持在1.8万吨左右，储备各类冬储蔬菜3000吨，货源充足。”北京市新发地农产品股份有限公司董事长张玉玺说。丰台区对新发地市场实行四大管理机制：一是严格网格化管理，实行门长、队长、网格长三长联动机制，由下沉干部、网格负责人、保安队长共同守护，落实落细防控措施。二是建立三码通行制度，市场的进场码、分区的网格码和商户码，做到逐一扫码登记，实现精准追溯防控。三是完善外部大货车闭环管理机制，安排专班与开往新发地的绿色直通车手递手、面对面对接，确保各地的农产品能够安全顺利进入北京。四是继续实施批发市场免进场费的补贴机制，吸引外地货源进京，稳定拓展货源供应渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海淀区重点抓好物资储备和配送等关键环节。物资储备上，组织区内重点商业网点和保供企业，按照平日3至5倍量备货。配送环节上，统筹重点商超配送运力，保供车辆从日常的300余辆增加到550多辆，进一步提升日配送能力。末端配送上，紧盯商超到小区、小区进家门环节，在做好疫情防控的前提下扩充运送人员“白名单”，确保群众及时吃上放心菜、安心粮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“北京将在做好疫情防控工作的基础上，统筹抓好城市运行、生活服务保障、保供稳价等工作，严格把控全市涉及民生保障相关的商场超市涉疫处置工作，做到快封快解，原则上关闭一天后即重新开放，最多不超过3天。”北京市委宣传部副部长、市政府新闻办主任徐和建说。&lt;/p&gt;&lt;!--/enpcontent--&gt;
&lt;input name="titlecheckbox" sourceid="&amp;lt;Source&amp;gt;SourcePh&amp;lt;/Source&amp;gt;" style="display:none" type="checkbox" value="0"/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2022-11/27/nw.D110000renmrb_20221127_3-01.htm</guid><pubDate>Sun, 27 Nov 2022 16:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>确保物资价稳量足  切实做好民生服务（高效统筹疫情防控和经济社会发展）  </title><link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2022-11/27/nw.D110000renmrb_20221127_4-01.htm</link><description>&lt;div class="article"&gt;
&lt;h3&gt;重庆——&lt;/h3&gt;
&lt;h1&gt;确保物资价稳量足  切实做好民生服务（高效统筹疫情防控和经济社会发展）&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p class="sec"&gt;
&lt;!-- &lt;span class="origin"&gt;人民日报&lt;/span&gt;
                        &lt;span class="date"&gt;(2020年02月06日 01版)&lt;/span&gt; --&gt;
&lt;span class="date"&gt;《
          人民日报
          》（
          2022年11月27日
 
          第 01
          版）&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div align="center" style="padding:10px 0 15px 0"&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id="ozoom" style="zoom:100%;"&gt;
&lt;div align="center" id="showArtPicsDiv"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;script language="javascript"&gt;
                               /*	if(picResCount&gt;0){
                                       document.getElementById("picres").style.display="block";
                                       document.write("&lt;br /&gt;");
                                   }*/
                                  &lt;/script&gt;
&lt;!--enpcontent--&gt;&lt;p&gt;　　本报重庆11月26日电  （记者王斌来、常碧罗）当前，重庆市疫情防控工作正处于攻坚期、关键期。重庆坚定不移坚持人民至上、生命至上，坚定不移落实“外防输入、内防反弹”总策略，坚定不移贯彻“动态清零”总方针；坚持第九版防控方案、落实二十条优化措施，以快制快、多措并举，调集优质医疗力量开展救治，全力做好群众生产生活保障，确保生活必需品价稳量足，保障城市主要功能正常运转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为切实保障民生，重庆全力优化提升供应水平。线下供应方面，重庆要求超市、社区菜店、便利店等供应场所在做好疫情防控措施的前提下“应开尽开”，确保生活物资库存充足。线上供应方面，要求加强电商大仓、前置仓网格仓、快递驿站等场所保障，督促各大电商平台、重点超市线上渠道等优化订单释放策略，保障购买需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“为及时满足大家的购物需求，我们现在有80名员工专门负责线上订单，从早上6点到晚上10点，接单、拣货、处理售后。”重庆两江新区一商超负责人说。为保障生活物资供应，当地每日进行生活物资监测报告，及时准确掌握供应动态，保障日常所需。南岸区还建立了“重点保供企业+农贸市场+电商平台+社区辅助保供网点”四级保供市场网络，对群众生活必需品价格实行每日监测，畅通物流环节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　重庆市商务委要求有关超市前移备货场地、提升库存水平，满足群众购买需要。数据显示，近期重庆中心城区主要农产品批发市场的蔬果进场量保持在每日1.5万吨左右，米面粮油等基本物资储备可满足群众10个月以上生活用量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　多措并举，保持交通大动脉、物流微循环畅通。本轮疫情以来，重庆累计办理8万多张重点物资通行证，保障货运物流畅通。重庆还在高速公路服务区等区域建成21个“司机之家”，配置了餐饮住宿等生活设施设备，努力为货运司机提供休息、就餐等多项服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　加强末端配送，确保生活物资配送进小区。重庆在中心城区有生活物资需求的小区周边设置临时保供网点，新增保供渠道，为群众提供重要生活物资。在渝中区两路口街道，农贸市场的货物被运输至街道所属7个社区临时存放场地，再由供应企业组织人员现场分拣蔬菜、肉类、粮油等6类生活物资标准包，最后由社区志愿者配送到楼栋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　重庆还加强对蔬菜等重要民生商品价格的全链条监管，对部分线上平台开展价格专项监测。截至目前，15个专项组下沉中心城区，共立案查办价格、计量、食品药品等各类案件236件。重庆还推出了云上“文化大餐”，囊括影视剧目大展播、云上博物馆等，做好精神文化产品供给。&lt;/p&gt;&lt;!--/enpcontent--&gt;
&lt;input name="titlecheckbox" sourceid="&amp;lt;Source&amp;gt;SourcePh&amp;lt;/Source&amp;gt;" style="display:none" type="checkbox" value="0"/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2022-11/27/nw.D110000renmrb_20221127_4-01.htm</guid><pubDate>Sun, 27 Nov 2022 16:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>截至10月底全国累计发电装机容量约25亿千瓦（新数据 新看点）  </title><link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2022-11/27/nw.D110000renmrb_20221127_6-01.htm</link><description>&lt;div class="article"&gt;
&lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;h1&gt;截至10月底全国累计发电装机容量约25亿千瓦（新数据 新看点）&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p class="sec"&gt;
&lt;!-- &lt;span class="origin"&gt;人民日报&lt;/span&gt;
                        &lt;span class="date"&gt;(2020年02月06日 01版)&lt;/span&gt; --&gt;
&lt;span class="date"&gt;《
          人民日报
          》（
          2022年11月27日
 
          第 01
          版）&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div align="center" style="padding:10px 0 15px 0"&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;table class="pci_c" width="400"&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align="center"&gt;&lt;img src="../../../images/2022-11/27/01/rmrb2022112701p15_b.jpg"/&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt; &lt;tr&gt;&lt;td&gt;&lt;p&gt;　　数据来源：国家能源局  &lt;br/&gt;　　制图：张芳曼&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;
&lt;div id="ozoom" style="zoom:100%;"&gt;
&lt;div align="center" id="showArtPicsDiv"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;script language="javascript"&gt;
                               /*	if(picResCount&gt;0){
                                       document.getElementById("picres").style.display="block";
                                       document.write("&lt;br /&gt;");
                                   }*/
                                  &lt;/script&gt;
&lt;!--enpcontent--&gt;&lt;p&gt;　　本报北京11月26日电  （记者丁怡婷）记者近日从国家能源局获悉：截至今年10月底，全国累计发电装机容量约25亿千瓦，同比增长8.3%。其中，风电装机容量约3.5亿千瓦，同比增长16.6%；太阳能发电装机容量约3.6亿千瓦，同比增长29.2%。1至10月，全国新增发电装机容量12796万千瓦，比上年同期多投产2252万千瓦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从发电量看，1至10月，全国规模以上工业发电7万亿千瓦时，同比增长2.2%。10月份，全国发电6610亿千瓦时，同比增长1.3%；分品种看，风电、太阳能发电保持较快增长，风电增速为19.2%、太阳能发电增速为24.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从电力投资完成情况看，1至10月，全国主要发电企业电源工程完成投资4607亿元，同比增长27%。其中，太阳能发电1574亿元，同比增长326.7%。电网工程完成投资3511亿元，同比增长3%。&lt;/p&gt;&lt;!--/enpcontent--&gt;
&lt;input name="titlecheckbox" sourceid="&amp;lt;Source&amp;gt;SourcePh&amp;lt;/Source&amp;gt;" style="display:none" type="checkbox" value="0"/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2022-11/27/nw.D110000renmrb_20221127_6-01.htm</guid><pubDate>Sun, 27 Nov 2022 16:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>督导巩固拓展脱贫攻坚成果工作  </title><link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2022-11/27/nw.D110000renmrb_20221127_1-02.htm</link><description>&lt;div class="article"&gt;
&lt;h3&gt;胡春华在云南&lt;/h3&gt;
&lt;h1&gt;督导巩固拓展脱贫攻坚成果工作&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p class="sec"&gt;
&lt;!-- &lt;span class="origin"&gt;人民日报&lt;/span&gt;
                        &lt;span class="date"&gt;(2020年02月06日 01版)&lt;/span&gt; --&gt;
&lt;span class="date"&gt;《
          人民日报
          》（
          2022年11月27日
 
          第 02
          版）&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div align="center" style="padding:10px 0 15px 0"&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id="ozoom" style="zoom:100%;"&gt;
&lt;div align="center" id="showArtPicsDiv"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;script language="javascript"&gt;
                               /*	if(picResCount&gt;0){
                                       document.getElementById("picres").style.display="block";
                                       document.write("&lt;br /&gt;");
                                   }*/
                                  &lt;/script&gt;
&lt;!--enpcontent--&gt;&lt;p&gt;　　新华社昆明11月26日电  国务院副总理胡春华11月23日至26日在云南省督导巩固拓展脱贫攻坚成果工作时强调，要深入学习贯彻党的二十大精神，全面落实习近平总书记系列重要指示，采取有力有效措施，牢牢守住不发生规模性返贫的底线，增强脱贫地区和脱贫群众内生发展动力，以更加扎实的工作确保巩固拓展好脱贫攻坚成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　胡春华指出，云南脱贫人口基数大，总体发展基础较为薄弱，乡村振兴重点帮扶县数量居全国第一。要坚持把巩固拓展脱贫攻坚成果作为脱贫地区首要任务，持续压实工作责任。要强化防止返贫监测帮扶机制落实，及时消除返贫致贫风险，巩固提升“三保障”和饮水安全保障水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　胡春华强调，改变脱贫地区和脱贫群众落后面貌，根本要靠发展。要充分发挥本地资源优势，大力发展带动能力强的特色乡村产业，并不断推动产业高质量发展。要发展壮大县域经济，推动东部发达地区向脱贫地区梯度转移产业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　胡春华指出，要把增加脱贫群众收入作为根本措施，切实保持脱贫劳动力务工就业规模，着力增加经营性收入，稳定转移性收入，不断缩小收入差距，促进各族群众共同富裕和边疆地区繁荣稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　胡春华先后到迪庆州和临沧市，深入农户和企业，详细了解帮扶产业发展、“三保障”巩固提升等情况。&lt;/p&gt;&lt;!--/enpcontent--&gt;
&lt;input name="titlecheckbox" sourceid="&amp;lt;Source&amp;gt;SourcePh&amp;lt;/Source&amp;gt;" style="display:none" type="checkbox" value="0"/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2022-11/27/nw.D110000renmrb_20221127_1-02.htm</guid><pubDate>Sun, 27 Nov 2022 16:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>引资量质齐升  市场引力强劲  </title><link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2022-11/27/nw.D110000renmrb_20221127_2-02.htm</link><description>&lt;div class="article"&gt;
&lt;h3&gt;前十月，我国实际使用外资金额同比增长14.4%&lt;/h3&gt;
&lt;h1&gt;引资量质齐升  市场引力强劲&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p class="sec"&gt;
&lt;!-- &lt;span class="origin"&gt;人民日报&lt;/span&gt;
                        &lt;span class="date"&gt;(2020年02月06日 01版)&lt;/span&gt; --&gt;
                        本报记者  罗珊珊
                        &lt;span class="date"&gt;《
          人民日报
          》（
          2022年11月27日
 
          第 02
          版）&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div align="center" style="padding:10px 0 15px 0"&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id="ozoom" style="zoom:100%;"&gt;
&lt;div align="center" id="showArtPicsDiv"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;script language="javascript"&gt;
                               /*	if(picResCount&gt;0){
                                       document.getElementById("picres").style.display="block";
                                       document.write("&lt;br /&gt;");
                                   }*/
                                  &lt;/script&gt;
&lt;!--enpcontent--&gt;&lt;p&gt;　　今年前十月，全国实际使用外资金额10898.6亿元，按可比口径同比增长14.4%；11月10日落幕的第五届进博会按一年计意向成交金额达735.2亿美元，实现四连增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与亮眼数据相呼应的是，外资企业加码中国的坚定步伐：化妆品企业资生堂将在中国打造全球第二大研发中心；跨国制药公司诺和诺德宣布投资4亿元在上海自贸试验区临港新片区成立投资公司，升级全产业链布局；全球光学与光电行业领先企业蔡司的研发生产新基地项目在苏州工业园区奠基……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“尽管全球跨国投资前景不容乐观，今年前十月，在去年实际使用外资金额首次突破万亿元、实现两位数增长的高基数基础上，中国吸引外资依然实现稳中有增、量质齐升，规模接近去年全年水平。”商务部研究院现代供应链研究所所长林梦说，“这充分彰显了中国市场对跨国投资的强劲吸引力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;现代化产业体系激发增长新动能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国市场的强劲吸引力，在于加快建设现代化产业体系过程中激发出的增长新动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　林梦分析，从结构看，前十月，我国高技术产业实际使用外资增长31.7%，其中高技术制造业增长57.2%，高技术服务业增长25%，这说明我国产业转型升级成效显著，已形成与全球高技术产业发展相匹配的产业基础和创新体系，在科技创新前沿领域、绿色经济转型、应对气候变化国际合作、数字经济发展等领域，跨国公司希望与中国企业共同成长，分享中国经济转型升级的红利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大众汽车集团（中国）执行副总裁刘云峰表示，大众汽车比以往任何时候都更加关注“在中国，为中国”的发展。2015年以来，中国在智能汽车领域已逐渐处于世界领先地位。在自动驾驶领域，其他国家的技术创新和实施速度很难超越中国。大众汽车集团会继续积极参与并推动中国汽车产业的发展，并借助中国创新强化企业竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;深度融入经济全球化带来国际合作新机遇&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国市场的强劲吸引力，在于深度融入经济全球化带来的国际合作新机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　前十月，韩国、日本实际对华投资同比分别增长106.2%、36.8%。林梦认为，《区域全面经济伙伴关系协定》（RCEP）的生效为中日韩等RCEP成员国间进一步深化经贸合作提供了广阔空间。RCEP成员国间在货物、服务、投资等领域高水平的便利化自由化政策措施，显著提升了东亚区域经济一体化水平，释放了区域内贸易投资增长潜能。中国还在加快推动与更多国家和地区商签高水平自贸协定，这无疑有利于促进全球贸易投资增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“有利因素不少，但挑战也不小。”林梦表示，当前，受全球经济衰退风险加大、地缘冲突再起、全球引资竞争加剧等因素影响，跨国企业生产经营受到困扰，投资意愿减弱，我国稳外资工作面临较大压力，需要出台更多强有力的政策提振外资信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年以来，商务部、中国贸促会等有关部门发挥外资工作专班机制作用，了解外资在华生产经营状况，及时助企纾困。近期，经国务院同意，商务部会同相关部门先后发布了《关于以制造业为重点促进外资扩增量稳存量提质量的若干政策措施》《鼓励外商投资产业目录（2022年版）》等，致力于营造市场化、法治化、国际化一流营商环境，更好支持跨国公司在华投资经营。商务部表示，下一步将推动各地商务主管部门结合当地实际，尽快出台配套落实文件，确保政策举措精准实施，优惠政策应享尽享。&lt;/p&gt;&lt;!--/enpcontent--&gt;
&lt;input name="titlecheckbox" sourceid="&amp;lt;Source&amp;gt;SourcePh&amp;lt;/Source&amp;gt;" style="display:none" type="checkbox" value="0"/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2022-11/27/nw.D110000renmrb_20221127_2-02.htm</guid><pubDate>Sun, 27 Nov 2022 16:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>生态修复  森林多彩  </title><link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2022-11/27/nw.D110000renmrb_20221127_3-02.htm</link><description>&lt;div class="article"&gt;
&lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;h1&gt;生态修复  森林多彩&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p class="sec"&gt;
&lt;!-- &lt;span class="origin"&gt;人民日报&lt;/span&gt;
                        &lt;span class="date"&gt;(2020年02月06日 01版)&lt;/span&gt; --&gt;
&lt;span class="date"&gt;《
          人民日报
          》（
          2022年11月27日
 
          第 02
          版）&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div align="center" style="padding:10px 0 15px 0"&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;table class="pci_c" width="399"&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align="center"&gt;&lt;img src="../../../images/2022-11/27/02/rmrb2022112702p7_b.jpg"/&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt; &lt;tr&gt;&lt;td&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;
&lt;div id="ozoom" style="zoom:100%;"&gt;
&lt;div align="center" id="showArtPicsDiv"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;script language="javascript"&gt;
                               /*	if(picResCount&gt;0){
                                       document.getElementById("picres").style.display="block";
                                       document.write("&lt;br /&gt;");
                                   }*/
                                  &lt;/script&gt;
&lt;!--enpcontent--&gt;&lt;p&gt;　　11月26日清晨，安徽省淮北市烈山区龙脊山风景区薄雾笼罩，森林五彩斑斓。近年来，烈山区加大森林生态系统修复力度，辖区内野生动植物资源不断丰富。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　牛旭东摄（影像中国）&lt;/p&gt;&lt;!--/enpcontent--&gt;
&lt;input name="titlecheckbox" sourceid="&amp;lt;Source&amp;gt;SourcePh&amp;lt;/Source&amp;gt;" style="display:none" type="checkbox" value="0"/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2022-11/27/nw.D110000renmrb_20221127_3-02.htm</guid><pubDate>Sun, 27 Nov 2022 16:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>支持农民工就业创业  </title><link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2022-11/27/nw.D110000renmrb_20221127_4-02.htm</link><description>&lt;div class="article"&gt;
&lt;h3&gt;5部门联合发文&lt;/h3&gt;
&lt;h1&gt;支持农民工就业创业&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p class="sec"&gt;
&lt;!-- &lt;span class="origin"&gt;人民日报&lt;/span&gt;
                        &lt;span class="date"&gt;(2020年02月06日 01版)&lt;/span&gt; --&gt;
&lt;span class="date"&gt;《
          人民日报
          》（
          2022年11月27日
 
          第 02
          版）&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div align="center" style="padding:10px 0 15px 0"&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id="ozoom" style="zoom:100%;"&gt;
&lt;div align="center" id="showArtPicsDiv"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;script language="javascript"&gt;
                               /*	if(picResCount&gt;0){
                                       document.getElementById("picres").style.display="block";
                                       document.write("&lt;br /&gt;");
                                   }*/
                                  &lt;/script&gt;
&lt;!--enpcontent--&gt;&lt;p&gt;　　本报北京11月26日电  （记者李心萍）日前，人力资源社会保障部、国家发展改革委、财政部、农业农村部、国家乡村振兴局联合印发《关于进一步支持农民工就业创业的实施意见》（以下简称《意见》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　促进农民工及脱贫人口就业创业，是保持就业大局稳定的重要支撑，是巩固拓展脱贫攻坚成果同乡村振兴有效衔接的关键举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《意见》具体明确了5个方面的政策措施。一是支持稳定农民工就业岗位，全面落实社保费缓缴、稳岗返还、留工培训补助、社会保险补贴等政策，重点支持农民工就业集中的建筑业、制造业、服务业企业渡过难关，组织暂时停工企业与用工短缺企业开展用工余缺调剂，保障好共享用工中劳动者权益。二是引导农民工有序外出务工，探索组建区域劳务协作联盟，健全跨区域就业服务机制，在农民工及脱贫人口输出较多的市县、乡村和就业集中的地区合理设置就业服务站点，对组织农民工外出务工数量较多、成效较好的人力资源服务机构，按规定给予就业创业服务补助。三是促进农民工就近就业创业，加快发展县域特色产业，提升县域就业承载力，大力实施以工代赈，尽可能增加劳务报酬发放规模，组建一批创业服务专家队伍，为返乡创业农民工提供专业化服务。四是强化农民工就业服务保障，允许失业农民工在常住地、就业地、参保地进行失业登记，同等提供基本公共就业服务，支持有条件地区在农民工就业集中地区建立劳动维权咨询服务点，指导企业不得以年龄为由“一刀切”清退大龄农民工，为有就业需求的大龄农民工免费提供公共就业服务。五是实施防止返贫就业攻坚行动，做好脱贫人口就业失业监测，实施优先就业帮扶，强化国家乡村振兴重点帮扶县、易地搬迁大型安置区倾斜支持，统筹用好现有各类乡村公益性岗位，不得在现有规定外另行设置年龄等不必要的限制条件，允许从事非全日制岗位人员同时从事其他灵活就业。&lt;/p&gt;&lt;!--/enpcontent--&gt;
&lt;input name="titlecheckbox" sourceid="&amp;lt;Source&amp;gt;SourcePh&amp;lt;/Source&amp;gt;" style="display:none" type="checkbox" value="0"/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2022-11/27/nw.D110000renmrb_20221127_4-02.htm</guid><pubDate>Sun, 27 Nov 2022 16:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>鼓励社会各界参与医保基金监管（政策解读）  </title><link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2022-11/27/nw.D110000renmrb_20221127_5-02.htm</link><description>&lt;div class="article"&gt;
&lt;h3&gt;两部门发文打击骗保行为&lt;/h3&gt;
&lt;h1&gt;鼓励社会各界参与医保基金监管（政策解读）&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p class="sec"&gt;
&lt;!-- &lt;span class="origin"&gt;人民日报&lt;/span&gt;
                        &lt;span class="date"&gt;(2020年02月06日 01版)&lt;/span&gt; --&gt;
                        本报记者  孙秀艳
                        &lt;span class="date"&gt;《
          人民日报
          》（
          2022年11月27日
 
          第 02
          版）&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div align="center" style="padding:10px 0 15px 0"&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id="ozoom" style="zoom:100%;"&gt;
&lt;div align="center" id="showArtPicsDiv"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;script language="javascript"&gt;
                               /*	if(picResCount&gt;0){
                                       document.getElementById("picres").style.display="block";
                                       document.write("&lt;br /&gt;");
                                   }*/
                                  &lt;/script&gt;
&lt;!--enpcontent--&gt;&lt;p&gt;　　医保基金是人民群众的“看病钱”“救命钱”，违法违规使用基金伤害的是人民群众的共同利益。打击违法违规行为不仅要出重拳，也要发动群众，鼓励社会各界参与基金监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，国家医保局、财政部发布《违法违规使用医疗保障基金举报奖励办法》（以下简称《奖励办法》），对举报奖励制度的目的依据、适用范围做出规定，同时明确奖励的原则、条件、标准、发放、领取等内容，充分体现了在深化有奖举报制度、鼓励群众参与监督等方面的考虑。办法将于2023年1月1日正式施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;将所有违法违规行为纳入举报范围，最高奖励20万元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　随着我国打击欺诈骗保的力度持续加大，“明目张胆”的骗保行为得到了有效遏制，部分骗保行为由台前转入幕后，逐渐向过度诊疗、超标准收费等违规行为转变。医保领域的违法违规问题手段更加隐蔽、造假更加专业、形式更加多样，仅仅依靠医保部门单方面力量，很难发现这些“穿上隐身衣”“躲进青纱帐”的变异骗保行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家医保局成立以来，不断探索创新基金监管方式，积极鼓励和支持社会各界参与基金监管。2018年11月，国家医保局会同财政部联合印发了《欺诈骗取医疗保障基金行为举报奖励暂行办法》（以下简称《暂行办法》），建立起对举报欺诈骗保进行奖励的制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，31个省份和新疆生产建设兵团均建立了相应举报奖励制度，各级医保部门先后奖励举报人2570余人次，发放举报奖励近500万元，天津、浙江、广西等三省份单人次获最高奖励10万元，根据相关群众举报线索查实并追回医保违规金额1.58亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，全国基金监管工作深入推进，基金监管领域的法律、法规不断完善，全面构建包括社会监督在内的立体式基金监管体系，同时明确将所有违法违规使用医保基金行为纳入举报范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此次发布的《奖励办法》是《暂行办法》的升级，不仅明确把针对所有违法违规使用医保基金行为的举报纳入奖励范围，还结合各地实际情况，规定按照案值的一定比例给予举报人一次性奖励。同时，将奖励金额上限由10万元提升至20万元，并设置了最低200元的奖励金额下限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;畅通渠道，优化流程，提供多种举报途径，方便社会监督&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为方便群众举报，各级医保部门对外公布了互联网、电话、传真、邮寄等多种举报渠道，举报人可以根据自身实际，选择任何一种途径进行举报，均符合领取奖励的基本条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家医保局有关负责人表示，在实际工作中，医保部门应当对接收的举报信息进行登记，对举报线索实施全过程管理，并严格按照《医疗保障基金使用监督管理条例》等有关规定进行处理，同时还应按照《奖励办法》相关规定简化流程、开辟便捷的奖励兑付渠道，最大限度规范、方便举报人领取举报奖励。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　此外，为配合《奖励办法》的颁布实施，国家医保局专门在国家医疗保障信息平台开发运用了举报投诉管理系统，力求对各渠道举报线索进行全流程、全链条、全方位精准管理。一方面，对各地投诉举报实施全流程管理，避免群众举报“石沉大海”，确保凡举必查；另一方面，及时督导各地医保部门按时、足额发放举报奖励，确保应奖必奖。目前，该系统已在河北、浙江、江西三省开展试点，条件成熟后将在全国推广使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;强化案件保密、信息安全，依法保护举报人的合法权益&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　社会监督，举报人最担心的就是个人信息被泄露，遭受打击报复。此次，《奖励办法》特别强调，依法保护举报人的合法权益，各级医保部门应当对举报人的信息予以保密，不得将举报人个人信息、举报情况等泄露给被举报人或者与办理举报工作无关的人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　国家医保局有关负责人表示，在实际工作中，群众举报可以实名，也可以匿名。医保部门鼓励举报人实名举报，举报人实名举报的，举报时应提供本人真实身份信息和真实有效的联系方式。医保部门对实名举报人的信息予以严格保密。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　举报人匿名举报并且有领取奖励意愿的，可以在医保部门通知领取奖励后，及时提供本人身份证明、银行账户等相关资料，以便医保部门核实后兑现奖励。针对匿名举报的奖励发放程序，各省级、市级医疗保障行政部门和财政部门在制定实施细则时，可作出具体规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;严格举报查处、奖励审核，骗取奖励将被依法追责&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对高额举报奖励，如何遏制捏造事实的恶意举报行为？《奖励办法》明确，举报人应当对举报内容及其提供材料的真实性负责，捏造、歪曲事实，诬告陷害他人的，应当依法承担相关法律责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　《奖励办法》规定，医保部门发放举报奖励应当进行严格审核，针对举报人通过伪造材料、隐瞒事实等方式骗取举报奖励，明确医保部门有权收回奖励并依法追究相关人员责任，以此促进人民群众依法举报、合法举报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“医保和医疗从来都不是对立关系，二者相互依存、相互制约、协同发展，共同为维护人民群众身体健康而努力。”国家医保局有关负责人表示，我们在鼓励群众举报违法违规使用医保基金行为的同时，强调要依法保护定点医药机构的合法权益。针对相关举报线索，医保部门要全面核查、深入分析、去伪求真，既不能泛泛而查、浅尝辄止，也不能对被举报对象作有罪推定，更不能滥发、乱发举报奖励。&lt;/p&gt;&lt;!--/enpcontent--&gt;
&lt;input name="titlecheckbox" sourceid="&amp;lt;Source&amp;gt;SourcePh&amp;lt;/Source&amp;gt;" style="display:none" type="checkbox" value="0"/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2022-11/27/nw.D110000renmrb_20221127_5-02.htm</guid><pubDate>Sun, 27 Nov 2022 16:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>国家地震烈度速报与预警工程明年底竣工  </title><link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2022-11/27/nw.D110000renmrb_20221127_6-02.htm</link><description>&lt;div class="article"&gt;
&lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;h1&gt;国家地震烈度速报与预警工程明年底竣工&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p class="sec"&gt;
&lt;!-- &lt;span class="origin"&gt;人民日报&lt;/span&gt;
                        &lt;span class="date"&gt;(2020年02月06日 01版)&lt;/span&gt; --&gt;
&lt;span class="date"&gt;《
          人民日报
          》（
          2022年11月27日
 
          第 02
          版）&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div align="center" style="padding:10px 0 15px 0"&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id="ozoom" style="zoom:100%;"&gt;
&lt;div align="center" id="showArtPicsDiv"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;script language="javascript"&gt;
                               /*	if(picResCount&gt;0){
                                       document.getElementById("picres").style.display="block";
                                       document.write("&lt;br /&gt;");
                                   }*/
                                  &lt;/script&gt;
&lt;!--enpcontent--&gt;&lt;p&gt;　　本报北京11月26日电  （记者喻思南）记者从日前召开的2022年全国地震科技工作会议上了解到，近年来，地震科技助力防震减灾工作提质增效。我国地震监测核心技术实现自主创新可控，国内地震自动速报平均用时缩短到2分钟，地震参数自动速报达到国际先进水平。国家地震烈度速报与预警工程将于2023年底竣工验收，届时将在我国重点地区实现秒级地震预警和全国分钟级地震烈度速报能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据介绍，聚焦我国步入世界地震科技强国之列的奋斗目标，中国地震局将开展一系列工作，其中包括建设中国地震科学实验场。该实验场将在川滇地区建设高时空分辨率地震观测网、地震预测应用分析平台、地震灾害链观测实验平台，聚焦中长期预测、短临预测、触发地震、工程结构响应、地震灾害链等5个方面的科学目标，开展攻关研究，力争在地震孕育及致灾机理认识方面取得重大原创性突破。&lt;/p&gt;&lt;!--/enpcontent--&gt;
&lt;input name="titlecheckbox" sourceid="&amp;lt;Source&amp;gt;SourcePh&amp;lt;/Source&amp;gt;" style="display:none" type="checkbox" value="0"/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2022-11/27/nw.D110000renmrb_20221127_6-02.htm</guid><pubDate>Sun, 27 Nov 2022 16:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>京唐京滨城际铁路全线试运行  </title><link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2022-11/27/nw.D110000renmrb_20221127_7-02.htm</link><description>&lt;div class="article"&gt;
&lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;h1&gt;京唐京滨城际铁路全线试运行&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p class="sec"&gt;
&lt;!-- &lt;span class="origin"&gt;人民日报&lt;/span&gt;
                        &lt;span class="date"&gt;(2020年02月06日 01版)&lt;/span&gt; --&gt;
&lt;span class="date"&gt;《
          人民日报
          》（
          2022年11月27日
 
          第 02
          版）&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div align="center" style="padding:10px 0 15px 0"&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id="ozoom" style="zoom:100%;"&gt;
&lt;div align="center" id="showArtPicsDiv"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;script language="javascript"&gt;
                               /*	if(picResCount&gt;0){
                                       document.getElementById("picres").style.display="block";
                                       document.write("&lt;br /&gt;");
                                   }*/
                                  &lt;/script&gt;
&lt;!--enpcontent--&gt;&lt;p&gt;　　本报石家庄11月26日电  （记者张志锋）26日上午9时25分，随着D6601次试验列车从北京站开出，京唐京滨城际铁路正式接入北京站，北京站至唐山站、北京站至北辰站开启全线运行试验阶段，今年年底前将正式“上线”运营，轨道上的京津冀出行更加便捷。&lt;/p&gt;&lt;!--/enpcontent--&gt;
&lt;input name="titlecheckbox" sourceid="&amp;lt;Source&amp;gt;SourcePh&amp;lt;/Source&amp;gt;" style="display:none" type="checkbox" value="0"/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2022-11/27/nw.D110000renmrb_20221127_7-02.htm</guid><pubDate>Sun, 27 Nov 2022 16:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>走和衷共济之路  </title><link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2022-11/27/nw.D110000renmrb_20221127_1-03.htm</link><description>&lt;div class="article"&gt;
&lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;h1&gt;走和衷共济之路&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p class="sec"&gt;
&lt;!-- &lt;span class="origin"&gt;人民日报&lt;/span&gt;
                        &lt;span class="date"&gt;(2020年02月06日 01版)&lt;/span&gt; --&gt;
                        本报记者  张志文  张远南  赵益普
                        &lt;span class="date"&gt;《
          人民日报
          》（
          2022年11月27日
 
          第 03
          版）&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div align="center" style="padding:10px 0 15px 0"&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id="ozoom" style="zoom:100%;"&gt;
&lt;div align="center" id="showArtPicsDiv"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;script language="javascript"&gt;
                               /*	if(picResCount&gt;0){
                                       document.getElementById("picres").style.display="block";
                                       document.write("&lt;br /&gt;");
                                   }*/
                                  &lt;/script&gt;
&lt;!--enpcontent--&gt;&lt;p&gt;　　“‘亚太奇迹’是靠大家携手奋斗、爬坡过坎创造的。长期以来，亚太地区秉持大家庭精神，坚持同舟共济、共克时艰，化解各种风险，在世界经济大潮中破浪前行，在合作中形成共同体意识，成为实现不断发展的深厚根基。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平主席11月17日在亚太经合组织（APEC）工商领导人峰会上发表书面演讲，深刻解析“亚太奇迹”的成功经验，发出走和衷共济之路的时代呼声，为亚太经济合作持久健康发展指明前进方向。在亚太经济进入疫后复苏的关键阶段，习近平主席提出打造稳定畅通的产业链供应链、推进经济优化升级等重要主张，为时代之问提供中国答案，为国际社会带来宝贵信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;同舟共济是亚太地区共同应对挑战的“金钥匙”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　当前，新冠肺炎疫情反复延宕，世界经济复苏面临各种挑战，单边主义、保护主义上升，全球产业链供应链受到冲击，通货膨胀、粮食、能源安全等问题复杂严峻。习近平主席在APEC第二十九次领导人非正式会议上深刻指出，“现在，世界又一次站在历史的十字路口，亚太地位更加重要、作用更加突出。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在APEC平台上，中方呼吁各方要发扬大家庭精神，加强合作，互相支持，互相帮助，推动亚太经济走在世界经济复苏前列，朝着构建亚太命运共同体不断迈进。中国主张切中肯綮、掷地有声，受到亚太各方和国际社会的高度关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“构建亚太命运共同体对于应对亚太地区目前面临的粮食安全、通货膨胀、供应链缺乏韧性等问题，具有积极意义。”新加坡南洋理工大学拉惹勒南国际问题研究院副教授李明江认为，亚太命运共同体理念强调加强团结和促进经贸发展，有助于对冲地缘政治竞争在亚太地区的负面影响，有助于把关注点重新拉回经济领域，增进亚太人民福祉。        &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　历史是最好的教科书。“从合作应对金融危机，到合力抗击疫情，同舟共济是亚太地区共同应对挑战的‘金钥匙’。”中国社会科学院亚太与全球战略研究院研究员许利平认为，在诸多挑战面前，亚太地区展现出和衷共济的情谊，并不断孕育“亚太奇迹”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国倡导亚太命运共同体理念，助力区域经济一体化，与各方分享发展机遇，对亚太地区经济发展产生明显拉动效应。”中国国际问题研究院世界经济与发展研究所研究员姜跃春认为，推动构建亚太命运共同体，有助于各方坚持走和衷共济之路，推动各经济体实现互利共赢，为亚太经济合作走深走实发挥重要支撑作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　站在新的起点上，秉持和衷共济的初心，亚太经济合作的信心更强，动力更足，目标更坚定。本次APEC会议通过APEC领导人宣言和《生物循环绿色经济曼谷目标》两份成果文件，体现了中方推动构建亚太命运共同体等政策主张，为亚太各方坚定走和衷共济之路创造了良好条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;为亚太和世界经济复苏注入强劲动能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平主席郑重指出，我们要遵循经济规律，坚持市场原则，促进生产要素自由流动，维护货物服务生产和供应体系，打造便利、高效、安全的亚太产业链供应链。要共同反对单边主义、保护主义，反对将经贸关系政治化、武器化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“部分国家奉行单边主义和保护主义，作出将经济科技问题政治化、武器化，人为干扰破坏全球产业链供应链等行径，违背市场原则和经济规律，会破坏亚太地区经济稳定复苏进程。”中国社会科学院世界经济与政治研究所全球治理研究室主任、国家全球战略智库研究员任琳表示，习近平主席提出打造稳定畅通的产业链供应链，对亚太地区非常重要。只有遵循经济规律，坚持市场原则，促进各类生产要素的自由流动，才能真正实现亚太地区经济复苏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在菲律宾金砖国家政策研究会创始人赫尔曼·劳雷尔看来，打造稳定畅通的产业链供应链是亚太经济复苏的第一步。“中方对于经济规律和市场原则的尊重，给亚太经济体树立了榜样。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国经济同亚太经济相互依存、深度融合，中国已经成为许多亚太经济体的主要贸易伙伴和地区产业链供应链重要节点。面对国际风云变幻，中国以大国行动推动打造稳定畅通的产业链供应链，为亚太和世界经济复苏注入强劲动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　从携手高质量共建“一带一路”、推动亚太地区互联互通，到倡议设立亚洲基础设施投资银行和丝路基金、打造新型投融资平台；从捐款1000万美元用于支持亚太经合组织机制和能力建设、为亚太经合组织发展中成员提供1500个培训名额用于贸易和投资等领域的能力建设项目，到举办进博会、服贸会、广交会、消博会等高水平开放展会，为亚太经济体提供了更多商机……中国以实际行动推动构建亚太命运共同体，以自身发展为亚太稳定繁荣作出积极贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“中国历来强调合作，特别是在抗击疫情方面，中国为世界各国送去疫苗，为相关环节开辟‘绿色通道’，有力稳定了全球产业链供应链。”姜跃春说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;加快构建亚太绿色合作格局&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　习近平主席强调，我们要顺应新一轮科技革命和产业变革，加速科技创新和制度创新，培育新经济、新业态、新商业模式，实现亚太经济数字化转型。要坚持绿色低碳发展，打造绿色产业和绿色金融，加快构建亚太绿色合作格局，让亚太地区经济发展走在世界前列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　许利平表示，通过数字经济转型培育新业态、新模式，将推动亚太经济可持续增长，为全球经济复苏注入更强劲动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以正确的战略策略应变局、育新机、开新局，向创新要动能，以绿色促发展，已成为推动亚太经济复苏和世界经济走出低迷的有效途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　创新成为中国高质量发展的又一张名片。“未来，我们需要向科技寻求生产力。”在任琳看来，只有加速亚太地区数字化转型，推动经济优化升级，才能在新一轮科技革命和产业变革中赢得新机，为未来亚太经济增长提供重要驱动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“数字经济是世界经济的未来趋势。”APEC秘书处执行主任丽贝卡·玛利亚表示，亚太经济体要加强数字基础设施建设水平，加快推进数字人才培养，同时在数字化标准建设、数字经济发展体系完善上下功夫，推动亚太经济数字化转型实现质的突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　泰国参议院外交委员会顾问、泰国法政大学经济学院副教授阿颂西认为，习近平主席提出加快构建亚太绿色合作格局，非常具有前瞻性。“亚太地区应该汇聚合力，推动绿色经济发展合作，发挥各经济体的互补性优势，争取尽快打造出规模性的区域绿色经济。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“遇山一起爬，遇沟一起跨。”正如这句马来西亚谚语所说，合作始终是亚太发展繁荣的关键词。沿着和衷共济之路坚持走下去，不断深化互信、包容、合作、共赢的亚太伙伴关系，才能续写亚太经济合作的佳话，为推动构建人类命运共同体注入亚太力量。&lt;/p&gt;&lt;!--/enpcontent--&gt;
&lt;input name="titlecheckbox" sourceid="&amp;lt;Source&amp;gt;SourcePh&amp;lt;/Source&amp;gt;" style="display:none" type="checkbox" value="0"/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2022-11/27/nw.D110000renmrb_20221127_1-03.htm</guid><pubDate>Sun, 27 Nov 2022 16:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>为世界提供更多合作机遇（国际论坛·读懂中国·读懂中国共产党）  </title><link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2022-11/27/nw.D110000renmrb_20221127_2-03.htm</link><description>&lt;div class="article"&gt;
&lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;h1&gt;为世界提供更多合作机遇（国际论坛·读懂中国·读懂中国共产党）&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p class="sec"&gt;
&lt;!-- &lt;span class="origin"&gt;人民日报&lt;/span&gt;
                        &lt;span class="date"&gt;(2020年02月06日 01版)&lt;/span&gt; --&gt;
                        葛兴福
                        &lt;span class="date"&gt;《
          人民日报
          》（
          2022年11月27日
 
          第 03
          版）&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div align="center" style="padding:10px 0 15px 0"&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id="ozoom" style="zoom:100%;"&gt;
&lt;div align="center" id="showArtPicsDiv"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;script language="javascript"&gt;
                               /*	if(picResCount&gt;0){
                                       document.getElementById("picres").style.display="block";
                                       document.write("&lt;br /&gt;");
                                   }*/
                                  &lt;/script&gt;
&lt;!--enpcontent--&gt;&lt;p&gt;　　在中国共产党的领导下，中国人民的巨大创造力正在转化为创新发展的动力，推动中国经济高质量发展。中国的自主创新成果不仅造福本国，也在帮助其他国家实现发展&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中共二十大对当前和今后一个时期中国发展作出总体规划和部署，进一步增强了世界对中国未来发展的信心。作为一名工程学家，我对中国产业科技的发展尤其关注。中共二十大报告强调建设现代化产业体系，提出加快建设制造强国、质量强国、航天强国、交通强国、网络强国、数字中国，必将推动中国产业发展迈上新台阶，为世界提供更多合作机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在国际工程领域从业40多年来，我从未在中国以外的任何地方看到过如此生机勃勃的技术发展浪潮。我的专长之一是制造机床。17年前我第一次走访中国时，中国的机床工业还不够发达。如今，中国的机床制造企业不仅能生产优质产品，而且开始在欧洲开设分支机构。当前，先进制造技术在中国得到大力推广，工业领域数字化转型加速推进，数字化普及速度前所未见。我曾与德国官员和学者等一起参观中国的一家数字化转型研究机构，亲眼看到中国伙伴在该领域取得的积极进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在中国共产党的领导下，中国人民的巨大创造力正在转化为创新发展的动力，推动中国经济高质量发展。在关键技术领域，中国日益成为国际前沿创新的重要参与者，中国高技术企业的全球影响力不断提升。中国的自主创新成果不仅造福本国，也在帮助其他国家实现发展，电动汽车领域就是一个很好的例证。中国企业占据全球电动车电池市场的重要份额，与包括德国车企在内的国际汽车厂商开展紧密合作。我希望西方企业与中国企业加强合作。例如，将德国的机械制造能力和中国的数字能力充分结合，能创造大量合作共赢的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国不仅追求自身发展，也致力于推动全球合作。9年多来，共建“一带一路”促进国际贸易发展，不断拉紧各国经济、技术和文化纽带，拉近人与人之间的距离。从推动高质量共建“一带一路”到提出全球发展倡议，中国积极致力于推动全球开放合作，持续为世界经济发展注入正能量。我和德国的一些朋友定期举办活动，向德国民众介绍真实的中国，受到民众的普遍欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　世界又一次站在历史的十字路口，各国需要加强共赢合作。我们生活的世界高度互联，没有任何一个国家可以独善其身。“脱钩断链”等错误做法背离时代潮流，不会给任何国家、任何人带来好处。单边制裁无法化解危机和冲突，平等对话才是解决问题的关键。面向未来，各国唯有坚持增进共识、携手追求进步才能真正造福人类。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　德国同中国拥有巨大的合作潜力。中国在应对气候变化、消除绝对贫困等领域作出了非常了不起的贡献，已成为全球事务中不可或缺的角色。中国的参与对有效应对全球性挑战至关重要，对华合作应当是包括德国在内的西方国家长期坚持的战略选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（作者为中国政府友谊奖获得者、德国工程院院士）&lt;/p&gt;&lt;!--/enpcontent--&gt;
&lt;input name="titlecheckbox" sourceid="&amp;lt;Source&amp;gt;SourcePh&amp;lt;/Source&amp;gt;" style="display:none" type="checkbox" value="0"/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2022-11/27/nw.D110000renmrb_20221127_2-03.htm</guid><pubDate>Sun, 27 Nov 2022 16:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>沈跃跃出席纪念中韩建交30周年妇女研讨会并致辞  </title><link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2022-11/27/nw.D110000renmrb_20221127_3-03.htm</link><description>&lt;div class="article"&gt;
&lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;h1&gt;沈跃跃出席纪念中韩建交30周年妇女研讨会并致辞&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p class="sec"&gt;
&lt;!-- &lt;span class="origin"&gt;人民日报&lt;/span&gt;
                        &lt;span class="date"&gt;(2020年02月06日 01版)&lt;/span&gt; --&gt;
&lt;span class="date"&gt;《
          人民日报
          》（
          2022年11月27日
 
          第 03
          版）&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div align="center" style="padding:10px 0 15px 0"&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id="ozoom" style="zoom:100%;"&gt;
&lt;div align="center" id="showArtPicsDiv"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;script language="javascript"&gt;
                               /*	if(picResCount&gt;0){
                                       document.getElementById("picres").style.display="block";
                                       document.write("&lt;br /&gt;");
                                   }*/
                                  &lt;/script&gt;
&lt;!--enpcontent--&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京11月25日电  11月25日，全国人大常委会副委员长、全国妇联主席沈跃跃以视频方式出席“构建幸福家庭  共创和谐社会”纪念中韩建交30周年妇女研讨会并致辞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　沈跃跃说，中国党和政府始终为全体人民和家庭的幸福安康不懈奋斗，新时代十年来，在习近平主席高度重视和亲自领导下，中国妇女儿童事业和家庭建设取得历史性成就。中国共产党第二十次全国代表大会擘画了以中国式现代化推进中华民族伟大复兴的宏伟蓝图，描绘了个人梦家庭梦民族梦的美好前景。在中国实现第二个百年奋斗目标新征程上，中韩友好合作一定会迎来更加美好的明天。希望双方以建交30周年为新起点，深化交流合作，支持妇女在家庭幸福与社会和谐中发挥更大作用，共同推动构建人类命运共同体。&lt;/p&gt;&lt;!--/enpcontent--&gt;
&lt;input name="titlecheckbox" sourceid="&amp;lt;Source&amp;gt;SourcePh&amp;lt;/Source&amp;gt;" style="display:none" type="checkbox" value="0"/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2022-11/27/nw.D110000renmrb_20221127_3-03.htm</guid><pubDate>Sun, 27 Nov 2022 16:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>蒙古国总统乌赫那·呼日勒苏赫   </title><link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2022-11/27/nw.D110000renmrb_20221127_4-03.htm</link><description>&lt;div class="article"&gt;
&lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;h1&gt;蒙古国总统乌赫那·呼日勒苏赫 &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;今起对我国进行国事访问&lt;/h2&gt;
&lt;p class="sec"&gt;
&lt;!-- &lt;span class="origin"&gt;人民日报&lt;/span&gt;
                        &lt;span class="date"&gt;(2020年02月06日 01版)&lt;/span&gt; --&gt;
&lt;span class="date"&gt;《
          人民日报
          》（
          2022年11月27日
 
          第 03
          版）&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div align="center" style="padding:10px 0 15px 0"&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;table class="pci_c" width="400"&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align="center"&gt;&lt;img src="../../../images/1/20221127/1669491516070_1.jpg"/&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt; &lt;tr&gt;&lt;td&gt;&lt;p&gt;　　呼日勒苏赫总统&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;
&lt;div id="ozoom" style="zoom:100%;"&gt;
&lt;div align="center" id="showArtPicsDiv"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;script language="javascript"&gt;
                               /*	if(picResCount&gt;0){
                                       document.getElementById("picres").style.display="block";
                                       document.write("&lt;br /&gt;");
                                   }*/
                                  &lt;/script&gt;
&lt;!--enpcontent--&gt;&lt;p&gt;　　应国家主席习近平邀请，蒙古国总统乌赫那·呼日勒苏赫将于11月27日至28日对中国进行国事访问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　乌赫那·呼日勒苏赫，1968年出生。2014—2015年、2016—2017年两次出任蒙古国副总理。2017年任总理，2020年连任。2021年6月当选总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次访问是呼日勒苏赫就任总统后首次访华。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（新华社电）&lt;/p&gt;&lt;!--/enpcontent--&gt;
&lt;input name="titlecheckbox" sourceid="&amp;lt;Source&amp;gt;SourcePh&amp;lt;/Source&amp;gt;" style="display:none" type="checkbox" value="0"/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2022-11/27/nw.D110000renmrb_20221127_4-03.htm</guid><pubDate>Sun, 27 Nov 2022 16:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>“互利共赢是各方的正确选择”  </title><link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2022-11/27/nw.D110000renmrb_20221127_5-03.htm</link><description>&lt;div class="article"&gt;
&lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;h1&gt;“互利共赢是各方的正确选择”&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p class="sec"&gt;
&lt;!-- &lt;span class="origin"&gt;人民日报&lt;/span&gt;
                        &lt;span class="date"&gt;(2020年02月06日 01版)&lt;/span&gt; --&gt;
                        本报记者  孙广勇
                        &lt;span class="date"&gt;《
          人民日报
          》（
          2022年11月27日
 
          第 03
          版）&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div align="center" style="padding:10px 0 15px 0"&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id="ozoom" style="zoom:100%;"&gt;
&lt;div align="center" id="showArtPicsDiv"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;script language="javascript"&gt;
                               /*	if(picResCount&gt;0){
                                       document.getElementById("picres").style.display="block";
                                       document.write("&lt;br /&gt;");
                                   }*/
                                  &lt;/script&gt;
&lt;!--enpcontent--&gt;&lt;p&gt;　　“泰中友好源远流长，双方在贸易、投资、文化等各个方面的合作成果丰硕。习近平主席对泰国的访问，进一步加强了泰中友好关系，密切两国各领域务实合作，必将为两国人民带来更多福祉。”泰国前总理阿披实·维乍集瓦在接受本报记者专访时表示，泰方愿以此为契机，在“泰中一家亲”基础上建立更为稳定、更加繁荣、更可持续的泰中命运共同体，“泰中关系将发展得越来越好”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　阿披实曾多次访问中国，见证了中国近年来的发展变化。“在中国共产党的领导下，中国经济社会发展取得巨大成就。每次访华，在与中国官员、学者的交流中，我都能感受到中国共产党坚持以人民为中心的发展思想和为全面推进中华民族伟大复兴而团结奋斗的坚定信念。”阿披实高度评价中国打赢脱贫攻坚战，成功消除绝对贫困。他说：“中国脱贫攻坚任务之艰、规模之大、成效之巨、影响之深前所未有。泰国也以解决贫困问题、改善人民生活为目标，正为促进经济发展、缩小贫富差距而努力。泰方可以借鉴中国减贫经验，推动实现国家发展和民生改善。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　阿披实认为，加强基础设施建设是推动经济发展的重要引擎。中国同149个国家和32个国际组织相继签署共建“一带一路”合作文件。共建“一带一路”日益成为广受欢迎的全球公共产品和开放合作的国际合作平台，为推动共建国家经济发展作出贡献。“泰国积极参与共建‘一带一路’，希望与中国加强经贸等领域合作，促进互联互通，努力成为东南亚地区的物流枢纽。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　阿披实表示，从公路港口等基础设施建设，到数字经济、环境保护等领域，泰中共建“一带一路”契合泰国提出的生物经济、循环经济和绿色经济发展理念，希望双方加快共建“一带一路”倡议与“泰国4.0”战略对接。“泰中双方同意加快泰中铁路建设，推进泰中老三国联通发展，希望泰中铁路早日建成通车，推动本地区互联互通和协调发展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　阿披实表示，当前，亚太地区局势总体稳定，区域合作不断取得进展。刚刚闭幕的亚太经合组织第二十九次领导人非正式会议聚焦“开放、联通、平衡”这一主题，搭建了一个良好的沟通对话平台。各方积极交流讨论，为推动亚太区域经济一体化、提升贸易水平、促进互联互通创造机会。“中方倡导团结合作勇担责任，构建亚太命运共同体，为亚太和全球发展注入强劲动力。”阿披实说，中国是世界第二大经济体，国际影响力不断提升，世界期待中国在国际事务中发挥更大作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“加强国家间的协调与合作是应对挑战的有效途径。”阿披实认为，抗击疫情、应对气候变化、提振世界经济等都需要国际社会携手合作、共同努力。“全球性问题需要全球性解决方案，互利共赢是各方的正确选择。各国应该相互尊重，求同存异，把实现人民对美好生活的向往作为共同追求，建设更加繁荣美好的世界。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（本报曼谷电）&lt;/p&gt;&lt;!--/enpcontent--&gt;
&lt;input name="titlecheckbox" sourceid="&amp;lt;Source&amp;gt;SourcePh&amp;lt;/Source&amp;gt;" style="display:none" type="checkbox" value="0"/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2022-11/27/nw.D110000renmrb_20221127_5-03.htm</guid><pubDate>Sun, 27 Nov 2022 16:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>中共二十大精神对非专场宣介会暨第六届中非青年领导人论坛举行  </title><link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2022-11/27/nw.D110000renmrb_20221127_6-03.htm</link><description>&lt;div class="article"&gt;
&lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;h1&gt;中共二十大精神对非专场宣介会暨第六届中非青年领导人论坛举行&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p class="sec"&gt;
&lt;!-- &lt;span class="origin"&gt;人民日报&lt;/span&gt;
                        &lt;span class="date"&gt;(2020年02月06日 01版)&lt;/span&gt; --&gt;
&lt;span class="date"&gt;《
          人民日报
          》（
          2022年11月27日
 
          第 03
          版）&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div align="center" style="padding:10px 0 15px 0"&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id="ozoom" style="zoom:100%;"&gt;
&lt;div align="center" id="showArtPicsDiv"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;script language="javascript"&gt;
                               /*	if(picResCount&gt;0){
                                       document.getElementById("picres").style.display="block";
                                       document.write("&lt;br /&gt;");
                                   }*/
                                  &lt;/script&gt;
&lt;!--enpcontent--&gt;&lt;p&gt;　　新华社北京11月25日电  11月25日，中共中央对外联络部以视频方式举办中共二十大精神对非专场宣介会暨第六届中非青年领导人论坛。南非共产党总书记马派拉、加蓬民主党总书记恩泽戈、肯尼亚联合民主同盟总书记玛伊娜等来自非洲40多个国家60多个政党和政治组织青年领导人、智库媒体及在华留学生代表等近200人参会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中联部部长刘建超介绍了中共二十大取得的重大成果和深远意义，表示中国共产党将坚定支持非方自主探索符合国情的现代化道路，愿同非方加强政党、青年、贸易、民间和媒体等合作，推动构建新时代中非命运共同体，维护发展中国家共同利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与会非方代表表示中国式现代化道路拓展了非洲国家走向现代化的途径，中国是非洲国家真诚的朋友和值得信赖的伙伴，期待同中国共产党加强交流合作，实现共同发展。&lt;/p&gt;&lt;!--/enpcontent--&gt;
&lt;input name="titlecheckbox" sourceid="&amp;lt;Source&amp;gt;SourcePh&amp;lt;/Source&amp;gt;" style="display:none" type="checkbox" value="0"/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2022-11/27/nw.D110000renmrb_20221127_6-03.htm</guid><pubDate>Sun, 27 Nov 2022 16:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>“亚洲人权论坛——环境、气候变化与人权”在京举行  </title><link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2022-11/27/nw.D110000renmrb_20221127_7-03.htm</link><description>&lt;div class="article"&gt;
&lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;h1&gt;“亚洲人权论坛——环境、气候变化与人权”在京举行&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p class="sec"&gt;
&lt;!-- &lt;span class="origin"&gt;人民日报&lt;/span&gt;
                        &lt;span class="date"&gt;(2020年02月06日 01版)&lt;/span&gt; --&gt;
&lt;span class="date"&gt;《
          人民日报
          》（
          2022年11月27日
 
          第 03
          版）&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div align="center" style="padding:10px 0 15px 0"&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id="ozoom" style="zoom:100%;"&gt;
&lt;div align="center" id="showArtPicsDiv"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;script language="javascript"&gt;
                               /*	if(picResCount&gt;0){
                                       document.getElementById("picres").style.display="block";
                                       document.write("&lt;br /&gt;");
                                   }*/
                                  &lt;/script&gt;
&lt;!--enpcontent--&gt;&lt;p&gt;　　本报北京11月26日电  （记者易舒冉）由中国人民大学主办的“亚洲人权论坛——环境、气候变化与人权”国际研讨会26日在京拉开帷幕，来自亚洲20余个国家及地区的专家学者以线上方式参加了本次论坛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中国人民大学校长林尚立在论坛开幕致辞中表示，中共二十大报告提出“坚持走中国人权发展道路，积极参与全球人权治理，推动人权事业全面发展”，体现了中国共产党一以贯之团结带领人民创造美好生活的政治自觉和历史主动，发出了新时代中国共产党人矢志不渝尊重和保障人权的政治宣言。中国人民大学将围绕发展全过程人民民主、保障人民当家作主等重大理论和现实问题，深入调查研究、潜心钻研探索、组织协同攻关，大力加强人权理论研究和国际交流，不断深化与国际组织以及亚洲各国高校、科研机构的合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全国政协民族和宗教委员会副主任、中国人权研究会常务副会长蒋建国指出，保护生态环境、应对气候变化是全人类面临的共同挑战。亚洲人权交流和合作有优良的传统和坚实共识基础，我们要筑牢和平稳定根基、促进共同发展，秉持相互尊重原则、推动平等交流，坚持对话合作理念、维护公平正义，坚持绿色低碳发展、建设清洁美丽亚洲，始终坚持以人民为中心的理念，以团结促合作，以合作促发展，以发展促人权，以亚洲智慧促进亚洲人民共同福祉，助推人类人权文明可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次论坛围绕“环境、气候变化与人权”主题，设置了亚洲视野下的人权观，环境权的基本理论，亚洲各国的环境权保障成就与经验，气候变化下的法律调适，气候变化下的国家与社会行动，气候变化下的权利保障，环境权的国家与国际保障机制，环境权与可持续发展目标，程序性环境权，性别、平等与气候变化，食品、健康与环境，以及青年论坛特别单元等12个单元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　与会嘉宾们总结十年来亚洲各国环境与人权保护的经验和成就，探讨了人权视野下的环境权及其在气候变化背景下的实现问题，并分别以“气候变化与人权保障：中国的努力与贡献”“生态文明新理念”“环境权与法典”“环境保护权的国际与区域合作机制”“亚洲国家人权共识建构的现实机遇”等为主题，开展了深入交流与探讨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　大家表示，中国近年来大力推进生态文明建设，加大对环境健康和程序性环境权利的重视，公民享有的环境人权得到了更好保障。当前，气候变化已成为全球性议题，要进一步丰富人权法学知识体系、推动环境权理论研究的深入，形成具有亚洲特色和符合亚洲政治和文化背景的环境权理论立场和观点，为人类有效应对气候变化、保护人权贡献亚洲方案、亚洲智慧。&lt;/p&gt;&lt;!--/enpcontent--&gt;
&lt;input name="titlecheckbox" sourceid="&amp;lt;Source&amp;gt;SourcePh&amp;lt;/Source&amp;gt;" style="display:none" type="checkbox" value="0"/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2022-11/27/nw.D110000renmrb_20221127_7-03.htm</guid><pubDate>Sun, 27 Nov 2022 16:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>“以瓷为媒”，中日共商促进文化交流和民间友好  </title><link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2022-11/27/nw.D110000renmrb_20221127_9-03.htm</link><description>&lt;div class="article"&gt;
&lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;h1&gt;“以瓷为媒”，中日共商促进文化交流和民间友好&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p class="sec"&gt;
&lt;!-- &lt;span class="origin"&gt;人民日报&lt;/span&gt;
                        &lt;span class="date"&gt;(2020年02月06日 01版)&lt;/span&gt; --&gt;
&lt;span class="date"&gt;《
          人民日报
          》（
          2022年11月27日
 
          第 03
          版）&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div align="center" style="padding:10px 0 15px 0"&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id="ozoom" style="zoom:100%;"&gt;
&lt;div align="center" id="showArtPicsDiv"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;script language="javascript"&gt;
                               /*	if(picResCount&gt;0){
                                       document.getElementById("picres").style.display="block";
                                       document.write("&lt;br /&gt;");
                                   }*/
                                  &lt;/script&gt;
&lt;!--enpcontent--&gt;&lt;p&gt;　　本报北京11月26日电  （记者黄炜鑫）为纪念中日邦交正常化50周年，“古瓷新韵——中日陶瓷文化交流论坛”25日以线上线下相结合的方式举行。论坛现场，中日两国陶瓷艺术大师展示了专门制作的9件主题作品。与会嘉宾共同鉴赏中日陶瓷艺术，宣介两国特色陶瓷文化，并为两国扩大人文交流、共谋合作发展建言献策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　外交部部长助理吴江浩在视频致辞中表示，中日陶瓷交往历史积淀深厚，陶瓷也是两国恢复邦交和重续友好关系的见证。站在邦交正常化50周年新的历史起点上，希望双方一道重温初心，传承弘扬和平友好传统，按照两国领导人达成的重要共识，共同致力于构建契合新时代要求的中日关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　日本前首相福田康夫在视频致辞中表示，日中两国有着悠久的陶瓷文化交流史，京烧和定瓷都是独具魅力的古瓷。文明因交流而多彩，因互鉴而丰富。期待日中双方能够积极推进包括陶瓷在内的多领域人文交流，进一步加深两国人民的相互理解，增进彼此间的友好情谊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　中日友好协会常务副会长程永华表示，中日友好交往源远流长，双方各领域交流合作不断深化，给两国和两国人民带来重要福祉，也惠及地区和世界。历史和现实都充分证明，只要双方相互尊重，恪守和而不同的东方文化价值，完全可以和平共处、合作共赢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　本次论坛由世界知识出版社、中国驻大阪总领馆、日本京都府、保定市人民政府联合主办。中日相关部门机构负责人、两国陶瓷艺术家、企业和媒体代表等出席。&lt;/p&gt;&lt;!--/enpcontent--&gt;
&lt;input name="titlecheckbox" sourceid="&amp;lt;Source&amp;gt;SourcePh&amp;lt;/Source&amp;gt;" style="display:none" type="checkbox" value="0"/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2022-11/27/nw.D110000renmrb_20221127_9-03.htm</guid><pubDate>Sun, 27 Nov 2022 16:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>让老县城焕发新活力（深阅读）  </title><link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2022-11/27/nw.D110000renmrb_20221127_1-04.htm</link><description>&lt;div class="article"&gt;
&lt;h3&gt;江西省永新县积极探索——&lt;/h3&gt;
&lt;h1&gt;让老县城焕发新活力（深阅读）&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p class="sec"&gt;
&lt;!-- &lt;span class="origin"&gt;人民日报&lt;/span&gt;
                        &lt;span class="date"&gt;(2020年02月06日 01版)&lt;/span&gt; --&gt;
                        本报记者  王  丹
                        &lt;span class="date"&gt;《
          人民日报
          》（
          2022年11月27日
 
          第 04
          版）&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div align="center" style="padding:10px 0 15px 0"&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;table class="pci_c" width="400"&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align="center"&gt;&lt;img src="../../../images/1/20221127/1669491537624_1.jpg"/&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt; &lt;tr&gt;&lt;td&gt;&lt;p&gt;　　永新县幸福街街景改造前后对比，左图摄于2018年1月，右图摄于2020年12月。&lt;br/&gt;　　永新县融媒体中心供图&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;
&lt;div id="ozoom" style="zoom:100%;"&gt;
&lt;div align="center" id="showArtPicsDiv"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;script language="javascript"&gt;
                               /*	if(picResCount&gt;0){
                                       document.getElementById("picres").style.display="block";
                                       document.write("&lt;br /&gt;");
                                   }*/
                                  &lt;/script&gt;
&lt;!--enpcontent--&gt;&lt;p&gt;　　从江西省吉安市市区出发，沿泉南高速向西往罗霄山深处驶去。一路重峦叠嶂，几条隧道过后，一座小县城蓦然出现在山间盆地中，这便是永新县。永新古城始建于东汉时期，历史悠久。由于地理、交通等条件限制，永新县一度面临设施陈旧、环境杂乱、人口流失等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　党的二十大报告提出，推进以县城为重要载体的城镇化建设。近年来，永新县系统挖掘本地历史文化资源，实施一系列行动，持续完善功能，提升品质，打造古城文化品牌，让老县城焕发新活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;保留肌理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;　　精细完善功能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　初冬时节，空气中凉意弥漫。早上7点，59岁的晏丽萍便赶到自家小卖部，开门迎客。晏丽萍的店开在永新县禾川镇南门老街与幸福街的街角，占地几平方米，两侧面街留着门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　过去，这片街区商业繁荣，十分热闹。然而，随着人口向新城区迁移，繁华的老街渐渐没落。街区里的民居越发老旧，商业货场日益凋敝，交通管网配套不足……说起前些年，晏丽萍直摇头：“以前，街上环境差，地面坑坑洼洼，没有路灯，几百米内看不到公厕。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　老城必须改造。“前期，禾川镇政府做了大量调研，发现拆旧建新工程量太大，居民意见难统一。”永新县城控集团副总经理史建华说。古建筑，破损严重；街区内，自建房多。若是全部拆掉，搬迁安置对于一个县城而言，属实是个大工程。怎么办？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“城市更新不能一蹴而就。”史建华介绍，2017年，永新县邀请了中国城市规划设计研究院对古城进行调研。2019年4月，永新县与CBC中国建筑中心展开合作，数十位设计师走进永新，建言献策。调研团队将规划、景观、建筑、产业、运营等诸多要素统筹考量，最终确立了“小尺度、针灸式、点式切入”的方法，“针对街区内古建民居较多的情况，对房屋情况进行评级，有针对性地对外立面和建筑核心部件做加固和改造，完善基础设施。”2020年4月，“重见永新”古城更新工程正式开工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如今，晏丽萍的店快到晚上11点才打烊。“以前天不黑就要关门，现在不仅房屋重新整修了，街道都换上了平整的青石板，还安装了路灯，走夜路也不怕。”随着功能逐渐完善，附近游客渐多，晏丽萍的生意也愈发红火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据悉，永新在全县范围内有序推进架空线入地改造，燃气、雨污管网、强弱电全部入地等工程。目前，永新全县主干道改造完成100%、次干道和社区改造完成60%，老旧小区全部改造到位。近3年来，新改建城区公厕28座，新增公共停车位2000余个，建设口袋公园29座。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;重拾记忆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;　　提升风貌颜值&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“欢迎欢迎，快请坐！”见到陈涛时，他正在屋内喝茶。陈涛最庆幸的事情，是自家在幸福街上的老屋被保留了下来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这老屋是我外公留下来的，当年还是一个红色联络点呢！”眼前这座老屋，是一座临街铺面，分上下两层，已有百年历史。陈涛工作繁忙，常常奔走于各个乡镇，无暇顾及老屋，曾经将其出租给商贩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“前段时间，政府按照修旧如旧的原则，对老屋重新粉刷装饰。”陈涛说，老屋的屋顶、窗台、栏杆都进行了维修加固，外立面焕然一新，又古韵十足。不仅如此，县旅投公司对改造过的老屋采取自愿原则，可自留，可回收。明年，陈涛便要退休，“我计划在老屋做一个红色公益展览馆，给大家讲讲红色故事。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　留住城市记忆，要激活人们对老屋的热情，更要在改造中保留历史风貌，让老城古街颜值焕新。南门老街坐落有中共湘赣省委旧址、宋代南塔、海天春茶馆等文保单位。在不改变原有风貌的前提下，海天春茶馆进行了修缮改造，不仅保留了原有的茶文化功能，还成为永新古城的“客厅”、红色文化的“展览所”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如今，越来越多的年轻人闲暇时都喜欢到老街走走。在南门老街与幸福街路口，一座宝塔造型的玻璃建筑吸引了不少游人拍照打卡，而这原本是一座普通的办公楼。在老街，类似的巧思还有许多：昔日垃圾场变身网红游客中心、废弃的蚊香厂被改造成非遗文化展示窗口……一个个新地标引人注目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　夜幕降临，华灯初上。漫步南门老街，诸多老建筑在霓虹灯下别有韵味。“经典元素得以保留，新潮设计融入其中，老城在传统与现代的交融共生中实现更新。”永新县住建局局长刘建朝介绍，古城更新改造项目一期工程涉及700多栋建筑、上万人口，总投资远低于拆掉重建所需的费用。老城古街的文化街区、历史建筑、文保单位、工业遗产等有效利用率达到90%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;立足优势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;　　引入多元业态&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　不仅要“建好”，更要“管好”。引入多元业态，凝聚烟火人气，永新正全力做好“后半篇文章”。“老城未来的发展目标，是塑造新业态、重造新社群、创造新福祉。”永新县文广新旅局党委书记、局长刘晓翔说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　抛光、穿线、定型、修边……在永新县非遗展示馆工作间，传统工艺大师罗银祥将红色故事融入传统技艺，正在绘制以红色文化为主题的油纸伞。伞面上，“三湾改编”“龙源口大捷”“井冈山会师”等历史场景跃然纸上。近年来，罗银祥常驻曲白乡院下村授课创作。如今，罗银祥不仅在南门老街拥有了属于自己的工作室，还定期到县非遗展示馆进行现场制作表演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2个国家级非遗项目、5个省级非遗项目、11个市级非遗项目，记录在册的传统手工艺超过40种……永新县非物质文化遗产总数位居吉安市第一、江西省第四，文化资源丰富。去年初，老街改造后再次开放，非遗设计周也同时开启。70多名知名策展人、设计师，20多位国家级非遗传承人带来了木版年画、剪纸、染织与造纸等非遗作品。琳琅满目的非遗作品吸引了不少年轻人，也让古城更加热闹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如今，各类非物质文化遗产有了新的发展空间。与此同时，永新县的旅游业态也在不断升级。截至目前，永新已成功引入地方美食、土特产品、文化演艺、文旅商品、书画培训等30余家经营主体。现在的南门老街，旅游氛围日益浓厚，人气日益兴旺，一个集中展示永新红色文化、地方民俗和美食文化的历史文化街区逐步成型。去年，永新县南门老街入选首批江西省特色文化街区，今年10月，入选“全国非遗与旅游融合发展优选项目名录”。&lt;/p&gt;&lt;!--/enpcontent--&gt;
&lt;input name="titlecheckbox" sourceid="&amp;lt;Source&amp;gt;SourcePh&amp;lt;/Source&amp;gt;" style="display:none" type="checkbox" value="0"/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2022-11/27/nw.D110000renmrb_20221127_1-04.htm</guid><pubDate>Sun, 27 Nov 2022 16:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>把为民服务落到实处（新时代新征程新伟业·二十大代表这样带头干）  </title><link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2022-11/27/nw.D110000renmrb_20221127_2-04.htm</link><description>&lt;div class="article"&gt;
&lt;h3&gt;辽宁省辽阳市公安局宏伟分局政委刘娜——&lt;/h3&gt;
&lt;h1&gt;把为民服务落到实处（新时代新征程新伟业·二十大代表这样带头干）&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p class="sec"&gt;
&lt;!-- &lt;span class="origin"&gt;人民日报&lt;/span&gt;
                        &lt;span class="date"&gt;(2020年02月06日 01版)&lt;/span&gt; --&gt;
                        本报记者  胡婧怡
                        &lt;span class="date"&gt;《
          人民日报
          》（
          2022年11月27日
 
          第 04
          版）&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div align="center" style="padding:10px 0 15px 0"&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id="ozoom" style="zoom:100%;"&gt;
&lt;div align="center" id="showArtPicsDiv"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;script language="javascript"&gt;
                               /*	if(picResCount&gt;0){
                                       document.getElementById("picres").style.display="block";
                                       document.write("&lt;br /&gt;");
                                   }*/
                                  &lt;/script&gt;
&lt;!--enpcontent--&gt;&lt;p&gt;　　一场雪过后，北方气温骤降。一大早，党的二十大代表、辽宁省辽阳市公安局宏伟分局政委刘娜搓着冻红的双手，快步走进宏伟区的化工治安派出所。见到所长王立海和宏伟分局窗口服务大队队长滕飞鹭，刘娜开门见山：“快年底了，今天开个现场办公会，听听所里和窗口的工作情况以及下一步的工作打算。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近年来，为方便企业和群众就近办理业务，辽阳公安将车驾管、户籍等业务下放到派出所，窗口服务延伸到了群众身边。王立海说：“很多以前要跑到5公里以外才能办的业务，现在家门口就能办。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　听说今年的新警都会先安排到服务窗口锻炼，刘娜很赞同：“窗口业务涉及的都是群众身边最具体的事，新警过好窗口这一关，培养为民服务的责任心，回到各自岗位后才能更好地开展工作。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“现在我们已经实现49项业务‘一窗通办’，窗口人员‘一警多能’。”滕飞鹭接过话头，“接下来，我们将成立网办中心，把业务集成到平台上，实现不见面审批。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“网办中心不仅要建起来，更要用起来。一定要扩大宣传，让大家熟悉网办流程，提高网办中心的使用率。”刘娜说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　走出化工治安派出所大门，刘娜抬手看了看表，不由得加快步伐，“赶在中午前再去一个社区，下午还要走访企业。”——出席党的二十大回到辽阳后，刘娜几乎每天都是这样的节奏，“党的二十大报告提出，在法治轨道上全面建设社会主义现代化国家。作为党的二十大代表，我一定努力在新征程上展现新担当新作为，让法治建设为群众带来更多获得感。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　到了宏伟区曙光镇八棵树社区，社区党支部书记张丽拉着刘娜，去看小区里新铺的柏油路面，“社区刚完成老旧小区改造，环境好了，停车位却成了新难题。有的居民图方便，在公共区域私自喷涂、占据停车位，容易起冲突。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张丽的话音刚落，刘娜的电话已经拨到了宏伟分局：“曙光镇八棵树社区的情况，咱们都来现场了解一下，最好请人当场测量、当场画线，最大限度科学合理地规划公共停车位。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　放下电话，刘娜嘱咐身边的曙光派出所所长付帅，“这边流动人员多，规划时要留一片电动车停车位。另外，还有哪些新完成改造的老旧小区也统计一下，有需要的我们都应及时跟上。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　辽阳立业塑料包装有限公司是一家科技型小微企业，也是为残疾人提供岗位的社会福利企业，220名员工中有86名残疾人。刘娜心里一直记挂着，吃过午饭就赶到这里。董事长赵玉江介绍：“今年以来，公安机关为我们提供上门办证、送证等服务，极大地方便了我们的员工。现在企业主要生产食品用塑料包装袋，一年产值可达7000多万元。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“法治是最好的营商环境。企业依法经营，也要学会依法保护自己的合法权益。”看到企业墙上挂着的专利证书，刘娜为赵玉江点赞的同时，不忘提醒，“科技型企业尤其要加强知识产权保护意识，保障好自身的合法权益。”&lt;/p&gt;&lt;!--/enpcontent--&gt;
&lt;input name="titlecheckbox" sourceid="&amp;lt;Source&amp;gt;SourcePh&amp;lt;/Source&amp;gt;" style="display:none" type="checkbox" value="0"/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2022-11/27/nw.D110000renmrb_20221127_2-04.htm</guid><pubDate>Sun, 27 Nov 2022 16:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>在乡村振兴中显身手（新时代新征程新伟业）  </title><link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2022-11/27/nw.D110000renmrb_20221127_3-04.htm</link><description>&lt;div class="article"&gt;
&lt;h3&gt;山东济南三涧溪村吸引青年就业创业&lt;/h3&gt;
&lt;h1&gt;在乡村振兴中显身手（新时代新征程新伟业）&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p class="sec"&gt;
&lt;!-- &lt;span class="origin"&gt;人民日报&lt;/span&gt;
                        &lt;span class="date"&gt;(2020年02月06日 01版)&lt;/span&gt; --&gt;
                        本报记者  徐锦庚  王  沛
                        &lt;span class="date"&gt;《
          人民日报
          》（
          2022年11月27日
 
          第 04
          版）&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div align="center" style="padding:10px 0 15px 0"&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id="ozoom" style="zoom:100%;"&gt;
&lt;div align="center" id="showArtPicsDiv"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;script language="javascript"&gt;
                               /*	if(picResCount&gt;0){
                                       document.getElementById("picres").style.display="block";
                                       document.write("&lt;br /&gt;");
                                   }*/
                                  &lt;/script&gt;
&lt;!--enpcontent--&gt;&lt;p&gt;　　一大早，山东省济南市章丘区三涧溪村村委会主任叶贵芬骑上电动车，直奔区政府所在地。今年，三涧溪村加快产业升级，新建的商业酒店、冷链物流基地、商业中心需要协调办理有关手续。40岁的叶贵芬，这阵子一直忙前忙后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　做讲解、搞旅游，短短几年间，返乡大学生叶贵芬快速成长，得到村民广泛认可，去年当选村委会主任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这些年，200多名像叶贵芬这样的年轻人返乡下乡就业创业，为三涧溪村全面推进乡村振兴注入青春力量。去年，村集体资产达到2.73亿元，村民人均年收入超过3万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“‘乡村振兴，人才是关键。要积极培养本土人才，鼓励外出能人返乡创业，鼓励大学生村官扎根基层，为乡村振兴提供人才保障。’习近平总书记2018年6月在三涧溪村考察时的殷切嘱托，我们一直铭记在心。”三涧溪村党委书记高淑贞说，“党的二十大报告提出全面推进乡村振兴，我们将下更大力气汇聚人才，吸引和激励更多有志青年在乡村振兴中显身手。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;引才用才育才，让返乡下乡青年有机会有舞台&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年26岁的于锡是三涧溪村的“百事通”。“跟我来，给你看看我的资料库。”推推鼻梁上的眼镜，于锡一溜小跑来到村委会办公室三楼，走进一间屋子，打开电脑，“三涧溪村的家底就在这儿。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　于锡2020年考取了济南市的乡村振兴专员岗位，分配到三涧溪村工作没多久，就投入建设数字服务中心的工作中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“虽然算是科班出身，但心里还是直打鼓。”于锡说，“村里党建、民生、户籍等方面几十年积攒的档案、数据，都要录入电脑。就拿户籍信息来说，稍有差错就会影响村民利益，还关系到村里安置房分配。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　有村民担心：“小丫头初出茅庐，这事能干好？”高淑贞说：“年轻人有知识、有闯劲，得让他们放手干、加油干。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　将纸质档案一一扫描、分类、编码、线装，三涧溪村的历史仿佛在手中流过。“我和两个伙伴经常加班加点，一心想干出个样子来。”说起那些日子，于锡颇有成就感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　两个月后，三涧溪社会治理现代化综合平台顺利上线，老年人补贴发放、低保人员统计等都可以在线上处理。输入姓名，村民的拆迁补偿条件、动迁费发放情况等信息自动生成表格，一目了然。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　村委会原委员徐绍霞这些天来帮于锡整理档案材料，开口就忍不住夸，“这姑娘肯吃苦、能干事。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　来到三涧溪村，许多年轻人感觉如鱼得水。90后刘亚楠把三涧溪村官方新媒体账号运营得风生水起；95后退伍军人李其晓在农创园田园综合体创业，单次直播销售额逾1.3万元……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　去年，三涧溪村两委完成换届，村干部平均年龄43岁，其中新当选的5名干部平均年龄不到35岁，还有两名是大学毕业生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“党的二十大报告提出，‘扎实推动乡村产业、人才、文化、生态、组织振兴’。”章丘区委组织部副部长杨玉新说，“三涧溪村的实践说明，推进乡村人才振兴，要善于引才用才育才，让返乡下乡青年有机会有舞台。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;提供机制保障，让创业平台吸引人留住人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　三涧溪村的农创园里，大棚内瓜果成行。不少大棚入口处，都贴着经营者的照片。上前一看，一张张年轻面孔青春洋溢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“这些都是由村里的返乡青年经营的，每人租一个大棚，参与农业创业。”济南源虎食品有限公司总经理王元虎介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王元虎和妻子李少清是三涧溪村第一批返乡创业大学生。在当地党委和政府的惠农政策扶持下，夫妻俩历经13年，打造出一家年销售收入超千万元的济南市农业龙头企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“创业不易，我吃过苦头，也栽过跟头。”王元虎颇为感慨，“返乡创业的年轻人有闯劲，但遇到挫折有时也容易泄气。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“咱得着力完善机制、强化保障，让农村的创业平台吸引人、留住人。”高淑贞说。在三涧溪村，产业增长点在哪里，专业合作社就建在哪里，党组织就延伸到哪里，发挥好党员干部示范引领作用。如今，村党委下设青年创业、个体私营企业、康养服务、物业管理、古村旅游5个党支部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　王元虎担任青年创业党支部书记，带动121名年轻人组建绿涧生态农业专业合作社，成立农创园田园综合体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刘亚楠是首批进驻农创园的年轻人之一。她于2018年嫁到三涧溪村，也想从事农业创业，可当时难题不少，建大棚前期投入至少十几万元，自己经验也不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在农创园，一个大棚一年租金1万元，还有党组织协调，帮助解决技术、配送难题。”入驻当年，刘亚楠不仅收回了本钱，还拿到了入股合作社的分红。2020年，她获得济南市创业大赛一等奖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“党的二十大报告提出，统筹乡村基础设施和公共服务布局，建设宜居宜业和美乡村。”王元虎说，“有志青年投身乡村振兴正逢其时、大有可为。”眼下，他又有新谋划，将8700平方米的旧猪舍转型为农乐园，打造集休闲观光、研学旅游、劳动体验、农事科普等为一体的农业旅游园区，为有志于推进乡村振兴的年轻人就业创业提供更多机会、更好环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年5月，4名00后大学生来此实习，成为农创园的推广主力。“乡村振兴的发展机会越来越吸引年轻人。”其中，19岁的武昊计划留下来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　&lt;strong&gt;焕发乡村活力，让更多人才建功立业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　胶济铁路横穿三涧溪村，路北是生态客厅，路南是冷链物流基地和古村。村西头，章丘区中医院楼群拔地而起；村东头，电商基地已开始运行……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这张村庄规划图，深深地印在高淑贞脑中。三涧溪村根据自身资源条件，发挥毗邻城区的优势，持续汇聚人才、资金等资源，着力打造新型产业平台，有序推进田园综合体、工业产业园和旅游、研学、康养产业，让广袤田野焕发新活力，让乡村更有吸引力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　位于三涧溪生态客厅的悦然三涧溪酒店，曲径通幽，花团锦簇。“我们提供宴会、婚庆、预制菜等服务，现在已经辐射整个章丘区。”悦然三涧溪项目负责人孙兆民，早年和姐夫在章丘城区做餐饮，生意蒸蒸日上，“三涧溪生态客厅的发展定位，让我们慕名而来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　目前，悦然三涧溪创业车间已解决80余名村民就业，每年可增加村集体收入70多万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　禾木直播负责人、85后杨志刚也是慕名而来。他带着团队入驻三涧溪村乡村振兴综合体，成立了三涧溪（山东）电子商务集团有限公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“现在还是试营业，计划明年元旦正式营业，届时将推广章丘当地的圣泉茶、酱油醋等各类产品，并服务章丘本地企业。”杨志刚边走边介绍，“二楼设置了300多个工位，免费提供给有创业意愿的大学毕业生，优秀者或特别困难者能享受1万元的补贴。我们还组织培训，鼓励村民学习电商知识，增加自身收入。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“我们很快也会参与直播基地建设，聚合资源，让三涧溪品牌成为品质的代名词，带动更多优质产品走出去。”工作之余，刘亚楠紧盯电商动态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“如今的三涧溪，正在形成人才、土地、资金、产业汇聚的良性循环。”高淑贞说，“我们将认真贯彻落实党的二十大报告提出的‘真心爱才、悉心育才、倾心引才、精心用才’要求，汇聚更多人才资源，扎实推进乡村振兴。”&lt;/p&gt;&lt;!--/enpcontent--&gt;
&lt;input name="titlecheckbox" sourceid="&amp;lt;Source&amp;gt;SourcePh&amp;lt;/Source&amp;gt;" style="display:none" type="checkbox" value="0"/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2022-11/27/nw.D110000renmrb_20221127_3-04.htm</guid><pubDate>Sun, 27 Nov 2022 16:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>畅通物流配送环节  保障群众生活所需（高效统筹疫情防控和经济社会发展）  </title><link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2022-11/27/nw.D110000renmrb_20221127_4-04.htm</link><description>&lt;div class="article"&gt;
&lt;h3&gt;北京——&lt;/h3&gt;
&lt;h1&gt;畅通物流配送环节  保障群众生活所需（高效统筹疫情防控和经济社会发展）&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p class="sec"&gt;
&lt;!-- &lt;span class="origin"&gt;人民日报&lt;/span&gt;
                        &lt;span class="date"&gt;(2020年02月06日 01版)&lt;/span&gt; --&gt;
&lt;span class="date"&gt;《
          人民日报
          》（
          2022年11月27日
 
          第 04
          版）&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div align="center" style="padding:10px 0 15px 0"&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id="ozoom" style="zoom:100%;"&gt;
&lt;div align="center" id="showArtPicsDiv"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;script language="javascript"&gt;
                               /*	if(picResCount&gt;0){
                                       document.getElementById("picres").style.display="block";
                                       document.write("&lt;br /&gt;");
                                   }*/
                                  &lt;/script&gt;
&lt;!--enpcontent--&gt;&lt;p&gt;　　本报北京11月26日电  （记者朱竞若、贺勇）26日举行的北京新冠肺炎疫情防控工作领导小组第307次会议暨首都严格进京管理联防联控协调机制第256次会议指出，北京市疫情防控处在逆水行舟、不进则退的关键时期和吃劲阶段，要进一步把思想和行动统一到党中央决策部署上来，不断提升防控的科学性、精准性、有效性，以更为坚决果断措施，尽快遏制疫情扩散蔓延。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　全力以赴打好疫情防控阻击战的同时，北京市千方百计打通生活物资配送到户的“最后一百米”，全力保障广大市民基本生活需要。来自北京市商务局的最新监测数据显示，北京市粮油肉蛋菜等生活必需品市场供应稳定、秩序良好。11月25日，主要一级批发市场蔬菜上市量达2.2万吨，环比增长1.2%，市场供应充足。此外，猪肉批发价小幅回落，鸡蛋批发价稳中略降。“为做好居家市民物资供应保障工作，我们指导各电商平台企业按平时3至5倍供应量做好备货，采取优化工作流程、提高配送能力等措施，确保配送站点库存充足，价格稳定，配送及时。”北京市商务局副局长赵卫东表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在东城区，各大商超、电商平台都增加了生活必需品的备货量，同时通过多种方式补充运力，全力保障配送需求。“目前我们站点的备货量比上月大幅增加，配送时间段也延长了，从7时到24时。”叮咚买菜东直门站点负责人陈浩介绍。为缓解人员短缺的情况，盒马北京与多家企业对接，提高服务能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　新发地等重要批发市场对保障首都供应稳定起到举足轻重的作用。“目前，新发地市场蔬菜交易量每天保持在1.8万吨左右，储备各类冬储蔬菜3000吨，货源充足。”北京市新发地农产品股份有限公司董事长张玉玺说。丰台区对新发地市场实行四大管理机制：一是严格网格化管理，实行门长、队长、网格长三长联动机制，由下沉干部、网格负责人、保安队长共同守护，落实落细防控措施。二是建立三码通行制度，市场的进场码、分区的网格码和商户码，做到逐一扫码登记，实现精准追溯防控。三是完善外部大货车闭环管理机制，安排专班与开往新发地的绿色直通车手递手、面对面对接，确保各地的农产品能够安全顺利进入北京。四是继续实施批发市场免进场费的补贴机制，吸引外地货源进京，稳定拓展货源供应渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　海淀区重点抓好物资储备和配送等关键环节。物资储备上，组织区内重点商业网点和保供企业，按照平日3至5倍量备货。配送环节上，统筹重点商超配送运力，保供车辆从日常的300余辆增加到550多辆，进一步提升日配送能力。末端配送上，紧盯商超到小区、小区进家门环节，在做好疫情防控的前提下扩充运送人员“白名单”，确保群众及时吃上放心菜、安心粮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“北京将在做好疫情防控工作的基础上，统筹抓好城市运行、生活服务保障、保供稳价等工作，严格把控全市涉及民生保障相关的商场超市涉疫处置工作，做到快封快解，原则上关闭一天后即重新开放，最多不超过3天。”北京市委宣传部副部长、市政府新闻办主任徐和建说。&lt;/p&gt;&lt;!--/enpcontent--&gt;
&lt;input name="titlecheckbox" sourceid="&amp;lt;Source&amp;gt;SourcePh&amp;lt;/Source&amp;gt;" style="display:none" type="checkbox" value="0"/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2022-11/27/nw.D110000renmrb_20221127_4-04.htm</guid><pubDate>Sun, 27 Nov 2022 16:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>国台办发言人就台湾地区“九合一”选举结果答记者问  </title><link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2022-11/27/nw.D110000renmrb_20221127_5-04.htm</link><description>&lt;div class="article"&gt;
&lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;h1&gt;国台办发言人就台湾地区“九合一”选举结果答记者问&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p class="sec"&gt;
&lt;!-- &lt;span class="origin"&gt;人民日报&lt;/span&gt;
                        &lt;span class="date"&gt;(2020年02月06日 01版)&lt;/span&gt; --&gt;
&lt;span class="date"&gt;《
          人民日报
          》（
          2022年11月27日
 
          第 04
          版）&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div align="center" style="padding:10px 0 15px 0"&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id="ozoom" style="zoom:100%;"&gt;
&lt;div align="center" id="showArtPicsDiv"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;script language="javascript"&gt;
                               /*	if(picResCount&gt;0){
                                       document.getElementById("picres").style.display="block";
                                       document.write("&lt;br /&gt;");
                                   }*/
                                  &lt;/script&gt;
&lt;!--enpcontent--&gt;&lt;p&gt;　　本报北京11月26日电  （记者江琳）国台办发言人朱凤莲26日晚就台湾地区“九合一”选举结果应询表示，我们注意到这次选举的结果。这一结果反映了岛内“求和平、求稳定、要过好日子”的主流民意。我们将继续团结广大台湾同胞，共同推动两岸关系和平发展、融合发展，增进两岸同胞福祉，坚决反对“台独”分裂和外部势力干涉，共创中华民族伟大复兴的光明未来。&lt;/p&gt;&lt;!--/enpcontent--&gt;
&lt;input name="titlecheckbox" sourceid="&amp;lt;Source&amp;gt;SourcePh&amp;lt;/Source&amp;gt;" style="display:none" type="checkbox" value="0"/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2022-11/27/nw.D110000renmrb_20221127_5-04.htm</guid><pubDate>Sun, 27 Nov 2022 16:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>台湾地区“九合一”选举结果揭晓  </title><link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2022-11/27/nw.D110000renmrb_20221127_7-04.htm</link><description>&lt;div class="article"&gt;
&lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;h1&gt;台湾地区“九合一”选举结果揭晓&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p class="sec"&gt;
&lt;!-- &lt;span class="origin"&gt;人民日报&lt;/span&gt;
                        &lt;span class="date"&gt;(2020年02月06日 01版)&lt;/span&gt; --&gt;
&lt;span class="date"&gt;《
          人民日报
          》（
          2022年11月27日
 
          第 04
          版）&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div align="center" style="padding:10px 0 15px 0"&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id="ozoom" style="zoom:100%;"&gt;
&lt;div align="center" id="showArtPicsDiv"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;script language="javascript"&gt;
                               /*	if(picResCount&gt;0){
                                       document.getElementById("picres").style.display="block";
                                       document.write("&lt;br /&gt;");
                                   }*/
                                  &lt;/script&gt;
&lt;!--enpcontent--&gt;&lt;p&gt;　　新华社台北11月26日电  （记者黄扬）台湾地区基层公职人员“九合一”选举于26日进行投票，选举产生县市长、议员以及乡镇长、村里长等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　据台湾当局选务主管机关的票数统计，除嘉义市市长选举因故延期外，在已选举产生的21个县市长中，中国国民党获13席，民进党获5席，民众党获1席，另有2席为无党籍。&lt;/p&gt;&lt;!--/enpcontent--&gt;
&lt;input name="titlecheckbox" sourceid="&amp;lt;Source&amp;gt;SourcePh&amp;lt;/Source&amp;gt;" style="display:none" type="checkbox" value="0"/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2022-11/27/nw.D110000renmrb_20221127_7-04.htm</guid><pubDate>Sun, 27 Nov 2022 16:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>台湾地区所谓“18岁公民权修宪复决公投”闯关失败  </title><link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2022-11/27/nw.D110000renmrb_20221127_8-04.htm</link><description>&lt;div class="article"&gt;
&lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;h1&gt;台湾地区所谓“18岁公民权修宪复决公投”闯关失败&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p class="sec"&gt;
&lt;!-- &lt;span class="origin"&gt;人民日报&lt;/span&gt;
                        &lt;span class="date"&gt;(2020年02月06日 01版)&lt;/span&gt; --&gt;
&lt;span class="date"&gt;《
          人民日报
          》（
          2022年11月27日
 
          第 04
          版）&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div align="center" style="padding:10px 0 15px 0"&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id="ozoom" style="zoom:100%;"&gt;
&lt;div align="center" id="showArtPicsDiv"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;script language="javascript"&gt;
                               /*	if(picResCount&gt;0){
                                       document.getElementById("picres").style.display="block";
                                       document.write("&lt;br /&gt;");
                                   }*/
                                  &lt;/script&gt;
&lt;!--enpcontent--&gt;&lt;p&gt;　　新华社台北11月26日电  （记者黄扬）台湾地区26日举行所谓“18岁公民权修宪复决公投”。据台当局选务部门公布的开票结果，该案同意票未达到通过门槛，以失败告终。&lt;/p&gt;&lt;!--/enpcontent--&gt;
&lt;input name="titlecheckbox" sourceid="&amp;lt;Source&amp;gt;SourcePh&amp;lt;/Source&amp;gt;" style="display:none" type="checkbox" value="0"/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2022-11/27/nw.D110000renmrb_20221127_8-04.htm</guid><pubDate>Sun, 27 Nov 2022 16:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>在重大工程建设中绽放青春风采（青春派·新征程上的青年工程师②）  </title><link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2022-11/27/nw.D110000renmrb_20221127_1-05.htm</link><description>&lt;div class="article"&gt;
&lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;h1&gt;在重大工程建设中绽放青春风采（青春派·新征程上的青年工程师②）&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p class="sec"&gt;
&lt;!-- &lt;span class="origin"&gt;人民日报&lt;/span&gt;
                        &lt;span class="date"&gt;(2020年02月06日 01版)&lt;/span&gt; --&gt;
                        本报记者  杨文明  洪秋婷  张云河
                        &lt;span class="date"&gt;《
          人民日报
          》（
          2022年11月27日
 
          第 05
          版）&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div align="center" style="padding:10px 0 15px 0"&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;table class="pci_c" width="400"&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;td align="center"&gt;&lt;img src="../../../images/1/20221127/1669491670336_1.jpg"/&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt; &lt;tr&gt;&lt;td&gt;&lt;p&gt;　　图①：张超凡对动车车载设备进行检查。&lt;br/&gt;　　邢  星摄（人民视觉）  &lt;br/&gt;　　图②：闫禹在做学术报告。&lt;br/&gt;　　港珠澳大桥管理局供图  &lt;br/&gt;　　图③：杨宁（右）在乌东德水电站建设现场解决施工难题。&lt;br/&gt;　　王  普摄（人民视觉）&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;
&lt;div id="ozoom" style="zoom:100%;"&gt;
&lt;div align="center" id="showArtPicsDiv"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;script language="javascript"&gt;
                               /*	if(picResCount&gt;0){
                                       document.getElementById("picres").style.display="block";
                                       document.write("&lt;br /&gt;");
                                   }*/
                                  &lt;/script&gt;
&lt;!--enpcontent--&gt;&lt;p&gt;　　近年来，我国重大工程建设稳步推进，从南海之滨到北国雪原，从东部沿海到西北内陆，一项项发展成就硕果累累，描绘出一幅波澜壮阔的时代画卷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　近日，记者采访了3位青年工程师，他们在国家重大工程项目上挥洒汗水、担当作为，让青春在火热实践中绽放光芒。一起来听听他们的故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杨宁：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　筑坝乌东德&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　空中俯瞰，凭借看似轻薄、形如蛋壳的坝体，乌东德水电站便让滔滔金沙江在云南省禄劝彝族苗族自治县和四川省会东县交界处转化成清洁水电。2021年11月，大坝早已完工，但乌东德水电站工程建设部大坝项目部副主任杨宁却依然忙碌：这个世界首座全坝低热水泥混凝土特高拱坝，技术创新成果仍在源源不断产出。全坝应用低热水泥混凝土，单是节水一项，就可节省建设投资3000万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杨宁说，自己的青春一直在金沙江上奋斗。2011年，25岁的杨宁大学毕业，直奔溪洛渡水电站建设现场；4年后，溪洛渡水电站竣工，杨宁随即转战乌东德水电站，挑起建设大梁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　百米高坝如何防止开裂，是杨宁面临的最大挑战。“核心就是控温。”杨宁解释，温度过高会使混凝土开裂，即使是非常细小的裂纹也会威胁大坝的安全，越薄的大坝，出现裂缝的潜在危险越大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　要想控温，一是要尽可能让水泥水化作用时少产生热量，二是靠通水物理降温。传统的大坝建设多采用中热水泥，再辅以通水冷却降温的方式，从而将混凝土温度控制在一定范围内；然而，乌东德水电站因地处金沙江干热河谷，环境条件比较复杂，沿用上述方案依然存在出现大坝裂缝的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　杨宁给出一个大胆的建议：“超级工程离不开超级材料。使用低热水泥混凝土，可以增加技术冗余，提高大坝‘无缝’的安全系数。” 然而，全坝采用低热水泥混凝土浇筑，并无先例可循。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“行业内20多年的技术攻关，给了我们建好乌东德的底气。”杨宁介绍，早在三峡大坝建设时，就已经在水电站配套工程中开始试用低热水泥；在溪洛渡大坝建设过程中，部分坝段开展了低热水泥浇筑坝体的生产性试验。同时，建设者们不断进行工艺创新，结合一浇、二验、三备、纵向动态跳仓等精细化管理理念，实现了升层由3米到4.5米的突破，杨宁决定放手一搏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　超级工程更需要精益求精。金沙江河谷的天气瞬息万变，有时烈日炎炎，有时阴雨绵绵，有时低湿大风。为了确保筑坝质量，跑现场成为杨宁和同事的习惯。2017年6月，恰值关键坝段浇筑，如果雨水大量混入仓面混凝土，有可能影响混凝土质量。天空惊雷一响，他们立马冲向工地，一边指挥工人通过机械设备排水，一边跟工人一起拿着工具往外舀水。直到雨停，杨宁才拖着疲惫的身体回到营地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　下至15米深宽缝，上至100多米的仓面，工地每一个地方都有杨宁的身影。工程前期，大坝已有30多层楼的高度，每隔两三天，杨宁都要通过紧贴悬崖的狭窄爬梯，爬上仓面检查施工情况，一趟下来，满身是汗。杨宁说：“大坝就像自己的孩子，希望它健健康康。”有一次凌晨2点，宽缝未按计划如期开仓的消息传来，他立即起身，沿着陡峭山路步行到工地，协调资源连夜攻关，直至凌晨5点工地正常开仓，他才摸黑走回去。而这半夜的3个小时，抢回了5天工期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　建设300米级拱坝，面临的挑战前所未有。杨宁和全体建设者聚焦核心关键工艺工程，开发集感知、分析、控制于一体的智能控制系统，攻克了智能通水、智能喷雾、智能振捣、红外测温等智能化技术，实现了水电工程建设智能化技术规模化应用。浇筑协同管控平台研发的关键时刻，为获取建设数据，杨宁和他率领的团队以最原始的掐秒表方式获取不同时段的效率数据、质量评价及预警值。成功搭建的大坝智能建造系统，实现了对大坝不同区域、不同时段、关键节点的抗裂安全状态分析，可时刻掌握大坝的“身体状态”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2021年6月，乌东德水电站全部机组正式投产发电，如今累计发电已超854亿千瓦时。“难得遇到超级工程，把它干成精品是我们的使命。”杨宁的自豪之情溢于言表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　闫禹：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　扎根伶仃洋&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“为了提升对跨海工程服役状况的观测能力，我们利用无人机和无人船等新设备新技术，进行海上结构表观病害的监测分析，同时进行水下结构周边水沙环境的长期跟进观测。”作为港珠澳大桥管理局工程技术中心（总工办）副主任，80后高级工程师闫禹正值守在大桥结构安全监测和运维数字化科研一线，保障全桥的日常运行安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　湛蓝的海面上，港珠澳大桥像一条灵动的飘带，横跨伶仃洋面，飞架粤港澳三地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　回想13年前第一次来到这座三地首次共建的跨海超级工程建设团队，闫禹对那份激动和憧憬仍历历在目。这条55公里长的跨海大桥，见证了闫禹的付出和成长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　闫禹在港珠澳大桥工作的第一个岗位是总工办技术管理岗。“这个岗位的工作要求是严谨求实。大桥的整个建设和技术攻关过程都是脚踏实地、一步步干出来的。”闫禹说，从助理工程师到工程技术中心副主任，他深度参与完成港珠澳大桥沉管隧道和人工岛工程前期、建设期及运营初期技术管理工作，经历了大桥深化研究、实施、验收到试运营的全过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　相较施工现场的热火朝天，大桥建设背后的技术工作虽少了些惊心动魄的现场时刻，但更多的是日日夜夜的绞尽脑汁，不断与方案图纸“较劲”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“港珠澳大桥这项超级工程建设中，所有桥梁、隧道、人工岛结构图纸和重大技术方案，都是由我们部门主持审查的。”闫禹所在的大桥技术管理部门，既负责工程技术路线的顶层设计，又负责协调调动多方技术资源、确保技术方案真正落地，更是把控技术成果水平的最后一道关卡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“在通车之前，我们编制了一套港珠澳大桥运营维护技术标准以指导大桥运维开局，这是在国内现行标准之上，针对大桥自身需求专项制定的，对其他国内外跨海桥岛隧集群工程也有参考借鉴价值。”闫禹介绍，标准管控是控制整个工程品质的核心，要用“螺丝钉精神”持续投入工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　闫禹还作为主要研发人员和核心管理人员在建设期参与完成港珠澳大桥国家科技支撑计划项目技术攻关，技术成果总体达国际领先水平，多项重大技术与装备直接应用于工程建设，为我国自主攻克岛隧工程成套建造技术贡献力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2018年9月，超强台风“山竹”在珠海以西登陆，强风范围大，几乎正面袭击当时还未完全通车的港珠澳大桥，对大桥结构安全稳定和应急决策处置都构成巨大的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　面对这场台风的考验，身为防台工作组结构分析负责人，闫禹当时还是有些紧张：“虽然大桥桥梁设计已经考虑了更加极端不利的工况，但由于这个台风中心风力太强，且云系庞大，破坏力很强，我们一点不敢轻敌。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　9月16日中午12点，台风来袭。当风力达到最大值时，闫禹在控制室紧紧盯着实时监控系统，看到海面潮位发生很大增幅，他第一次近距离感受到超强台风的威力。这座大国工程的结构会不会受损，结构稳定性、安全性有没有问题，是闫禹和同事们面临的严峻考验，也是公众最关切的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　闫禹和同事们紧紧盯着屏幕，全桥1200多个监测点位的实时数据集不断闪烁，通过建成的港珠澳大桥结构安全监测系统，持续进行数据分析，在台风经过后的第一时间，闫禹在速报分析结果上郑重签下自己的名字，支撑了应急决策。“没想到刚刚建成半年多的监测系统就迎接了这么大的挑战，幸亏在施工时对安装细节多操了一份心，才保障了极端工况下的正常运行。” 闫禹说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如今，闫禹仍活跃在技术一线，每周定期还要上桥检查，调试检测各种设备和系统，将这条55公里的大桥全程走一遍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张超凡：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　逐梦铁轨间&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　一个大铁柜，立在铁道边。柜门打开，露出密密麻麻的线束和元器件。蹲下身子，正用示波器、万用表检查设备状况的人，是中国铁路南宁局集团有限公司电务部信号科科长、高级工程师张超凡。“这是我们的发明，名叫动车组车载BTM（应答器传输单元）设备性能检测系统，它能及时在地面发现列车BTM设备隐患。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　对于列车来说，信号是啥？通俗地讲，信号是行车及调车作业组织的指令或凭证，事关列车运输安全。90后张超凡已经跟铁路信号打了9年交道。9年间，他牵头主持和主要参与的创新发明项目超过15项，其中3项拥有国家专利证书，为企业节约和创造价值近1000万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　张超凡打小爱折腾电器：“因为兴趣，我在攻读本科和硕士研究生期间，都选择了信号与信息处理专业。”2013年8月，张超凡从桂林电子科技大学毕业后，进入铁路系统工作。张超凡说，头回上线路，他闹了个大笑话，把信号机的信号灯误认为红绿灯，一旁的老师傅都忍不住发笑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　业务技能不过硬不行，张超凡虚心向师傅们请教，还买来一堆铁路信号专业的书，“200多页的《铁路信号基础设备》，我来回‘啃’了4遍。”通过不断学习充电，他很快追赶上来，成为一名合格的信号工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2017年，在南昆铁路南宁至百色段增建二线建设时，张超凡发现每新建一条铁路，都需要对轨道电路上发送的信号进行调试，重复测量数据、反复调整往往要耗费大量劳力。能否节约人力物力消耗？他回到单位，腾空一个杂物间，开始搞研发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　没有研发条件，就创造条件。电烙铁，是张超凡自己买的；电源，是以前的学长给的；电风枪，是自己借的。“晚上下班，他总往屋子里跑，戴个头灯坐在地上闷头干活。”工友何学东说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　参数有误差，张超凡想尽办法改进设备：电缆受干扰，就用锡箔纸包；电路板受影响，跑去机加工车间鼓捣个铝壳子罩。写程序、做样机，连熬好多个通宵，他终于发明了辅助标调装置。装置可以实现轨道电路自动匹配调整，给出最终结果，作业人员根据结果开展标调工作，相比传统调整方式可节省劳力50%。目前，南宁局集团已推广4套该装置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　“创新的脚步一刻也不能停，脚步一停就是落后。”张超凡说，“高铁发展从无到有，速度从慢到快，再到现在时速350公里甚至更快，靠的就是创新。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　在动车所，张超凡还牵头完成了发码箱辅助测试及远程控制装置等发明，从地面信号到车载信号，他都作出了重大突破。但他和工友们并不满足于此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　以车载设备的模拟测试系统为例，以前张超凡的设计针对的是时速250公里的高铁，现在工友们已着手攻关针对时速350公里高铁的车载设备模拟测试系统研发，进一步提升维修工作智能分析水平。这些工友都有一个共同的身份——“超凡大师工作室”成员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　工作室目前有6名技师、5名助理工程师、2名工程师。这些年轻人业务上精益求精，技术上开拓创新。团队研发的10余项科技攻关项目为全路首创项目，这些科研成果运用于实践后，先后发现并解决4起重大隐患，将单列动车数据检索分析效率提升160%，管内动车组列控车载专业维护工作效率提升13%，设备故障率下降41.3%，有效填补了广西高铁信号设备技术空白。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　如今，张超凡正继续开展多项高铁科研课题攻关。“未来，我希望为铁路技术创新发挥更大作用！”张超凡说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　版式设计：张丹峰&lt;/p&gt;&lt;!--/enpcontent--&gt;
&lt;input name="titlecheckbox" sourceid="&amp;lt;Source&amp;gt;SourcePh&amp;lt;/Source&amp;gt;" style="display:none" type="checkbox" value="0"/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2022-11/27/nw.D110000renmrb_20221127_1-05.htm</guid><pubDate>Sun, 27 Nov 2022 16:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>科技强国，奋斗有我（青春之声）  </title><link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2022-11/27/nw.D110000renmrb_20221127_2-05.htm</link><description>&lt;div class="article"&gt;
&lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;h1&gt;科技强国，奋斗有我（青春之声）&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p class="sec"&gt;
&lt;!-- &lt;span class="origin"&gt;人民日报&lt;/span&gt;
                        &lt;span class="date"&gt;(2020年02月06日 01版)&lt;/span&gt; --&gt;
                        杨  昊
                        &lt;span class="date"&gt;《
          人民日报
          》（
          2022年11月27日
 
          第 05
          版）&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div align="center" style="padding:10px 0 15px 0"&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id="ozoom" style="zoom:100%;"&gt;
&lt;div align="center" id="showArtPicsDiv"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;script language="javascript"&gt;
                               /*	if(picResCount&gt;0){
                                       document.getElementById("picres").style.display="block";
                                       document.write("&lt;br /&gt;");
                                   }*/
                                  &lt;/script&gt;
&lt;!--enpcontent--&gt;&lt;p&gt;　　11月12日，习近平总书记给中国航空工业集团沈飞“罗阳青年突击队”的队员们回信，希望他们心往一处想，劲往一处使，在推动航空科技自立自强上奋勇攀登，在促进航空工业高质量发展上积极作为，争做有理想、敢担当、能吃苦、肯奋斗的新时代好青年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　2012年11月25日，歼—15舰载机成功起降我国首艘航母“辽宁舰”。而就在当天，歼—15舰载机研制现场总指挥罗阳突发疾病抢救无效，在任务完成那一刻永远倒在了工作岗位上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　用大国重器支撑大国崛起，用民族担当挺起民族脊梁。10年来，受罗阳感召的青年航空人传承罗阳的奋斗精神，埋头苦干，创造了一个个新的奇迹：歼—20批量列装，运—20远航海外，直—20旋舞高原，歼—15戍卫海天……国之重器惊艳亮相，彰显航空领域的中国力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今天，时代更加呼唤这些青年，在祖国最需要的地方建功立业，让青春在实现高水平科技自立自强的火热实践中绽放绚丽之花。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推动科技自立自强，要保持一股韧劲。反复淬火方能百炼成钢，行稳致远才能书写成功。十几年来，中国科学院上海光学精密机械研究所80后研究员王文涛孜孜追“光”。他和团队成功研制出稳定的台式化激光电子加速器，捕获到自由电子激光，让我国成为小型化自由电子激光研制国际竞争中的领跑者。只要方向对，就不怕路途遥远；只要坚持，再冷的板凳也能焐热。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推动科技自立自强，要保持一股狠劲。在经风雨中长才干、壮筋骨，方能练就担当作为的硬脊梁、铁肩膀。海南陵水海域，全球首座10万吨级深水半潜式生产储油平台“深海一号”钻机轰鸣。这支青年人占比七成以上的团队先后攻克一系列行业技术难题，“深海一号”基础设计开创了3项世界首创、13项国内首创技术。出国交流期间，船体设计负责人李达曾定下规矩：每天工作12小时，一周6天，而团队成员一天的工作时间往往达到十六七个小时。正是这群追梦人的坚持，才实现了“深海一号”由中国人主导设计、自主建造，采用中国标准来开发运营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　推动科技自立自强，要保持一股拼劲。团结才能胜利，奋斗才会成功。心往一处想、劲往一处使，就一定能继续创造令人刮目相看的奇迹。一位西方政要来华访问时曾提出问题：为何中国制定的五年规划能一个接一个地完成？得到的答案是：中国的制度设计就是一张蓝图绘到底，一代接着一代干。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　完成第一颗原子弹试验，集中了26个部门，900多家工厂、科研机构和大专院校的智慧；标志着“中国植物学界终于站起来了”的《中国植物志》出版工作，前后4代科学家接力，历时近50年完成……万众一心、众志成城、接续奋斗，团结成“一块坚硬的钢铁”，就没有战胜不了的艰难险阻，就没有成就不了的宏图大业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　时代有所呼，青春有所应。新时代的中国青年，怀抱梦想又脚踏实地，敢想敢为又善作善成，他们也必将为中国的科技自立自强书写崭新的篇章。&lt;/p&gt;&lt;!--/enpcontent--&gt;
&lt;input name="titlecheckbox" sourceid="&amp;lt;Source&amp;gt;SourcePh&amp;lt;/Source&amp;gt;" style="display:none" type="checkbox" value="0"/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2022-11/27/nw.D110000renmrb_20221127_2-05.htm</guid><pubDate>Sun, 27 Nov 2022 16:23:00 GMT</pubDate></item><item><title>群众的事再小也是大事（青春日记）  </title><link>http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2022-11/27/nw.D110000renmrb_20221127_3-05.htm</link><description>&lt;div class="article"&gt;
&lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;h1&gt;群众的事再小也是大事（青春日记）&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p class="sec"&gt;
&lt;!-- &lt;span class="origin"&gt;人民日报&lt;/span&gt;
                        &lt;span class="date"&gt;(2020年02月06日 01版)&lt;/span&gt; --&gt;
                        王恩鹏
                        &lt;span class="date"&gt;《
          人民日报
          》（
          2022年11月27日
 
          第 05
          版）&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;div align="center" style="padding:10px 0 15px 0"&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id="ozoom" style="zoom:100%;"&gt;
&lt;div align="center" id="showArtPicsDiv"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;script language="javascript"&gt;
                               /*	if(picResCount&gt;0){
                                       document.getElementById("picres").style.display="block";
                                       document.write("&lt;br /&gt;");
                                   }*/
                                  &lt;/script&gt;
&lt;!--enpcontent--&gt;&lt;p&gt;　　我是一名社区警察，从警14年，一直干的是片儿警。我们派出所辖区内有2000多家企业，人口约20万，点多、面广、事琐碎，从警那天起，我就一直琢磨怎么把群众服务好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　刚工作那会儿，片区里有位老人找到我们，抱怨自家小菜园里的菜总是丢。当时她家那个小区没有监控，虽然只是每天丢几棵菜这样的小事，但对老人来说，那可是居住环境没有安全感的大事。了解到这个情况后，凡是我的夜班，我就整夜在菜园周边巡逻，守了几个礼拜之后，再也没发生过偷菜的事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　片儿警有时也会遇到人命关天的大事。2012年，在处置一起火灾警情时，发现有群众被困，我冲进火场，在三楼屋顶救出了一名女孩。2013年，从过火面积超300平方米的楼层里，我接连抢出两个燃烧的液化气瓶。2020年，我爬上近100米高的塔吊救下一名欲轻生的小伙子。我是警察，这种时候，我不上，谁上？群众的事就是我的事，咱得对得起这身警服、对得起群众的信任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　为适应新时代警务的需要，我和同事在叶泽湖花苑警务室以租房为切入点，开发了“智汇e家”、出租房屋“旅馆式”管理平台和“智慧公寓”等新市民服务系统，并将它们与区里的平台打通。这样，凡是新来到辖区居住的人员通过手机就能完成信息登记、掌上租房、安全防范宣传等事项。2020年12月，我还以辖区内员工最多的企业为试点，成立了区里首家驻企警务室，引入政务服务自助一体机，10个大项70余个小项的个人业务可一机受理，让企业和员工少跑腿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　这十几年，辖区里有的孩子从小学生变成了大学生，有的外来打工者在这里扎了根，有的企业从几间厂房起家到开了分厂……看到大家的日子越过越好，我也乐滋滋的，咱们片儿警不就图个老百姓安居乐业吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　今年，我获评全国“人民满意的公务员”和“全国特级优秀人民警察”荣誉称号。我只是做了一些分内的小事，却被如此“厚爱”，我感到责任愈加重大。群众的事再小也是大事，这些信任与荣誉也将激励我更加努力为群众服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;　　（作者为江苏省苏州市吴江区公安局吴江经济技术开发区派出所副所长，本报记者尹晓宇采访整理）&lt;/p&gt;&lt;!--/enpcontent--&gt;
&lt;input name="titlecheckbox" sourceid="&amp;lt;Source&amp;gt;SourcePh&amp;lt;/Source&amp;gt;" style="display:none" type="checkbox" value="0"/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description><guid isPermaLink="true">http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2022-11/27/nw.D110000renmrb_20221127_3-05.htm</guid><pubDate>Sun, 27 Nov 2022 16:23:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>